% !TEX TS-program = LuaLaTeX+se
% !TEX root = Kalendarium.tex

{\centering{{\normalsize Aprilis.}\par}}

\begin{longtable}{>{\centering}p{0.025\textwidth}|>{\raggedright}p{0.040\textwidth}|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.80\textwidth}}
g & Kal. & 1 & \\
A & iv & 2 & \hang S. Francisci de Paula Conf. \textit{Duplex.}\\
b & iij. & 3 & \\
c & Prid. & 4 & \hang S. Isidori Episc. Conf. et Eccl. Doctoris. \textit{Duplex.}\\
d & Non. & 5 & \hang S. Vincentii Ferrerii Conf. \textit{Duplex.}\\
e & viij & 6 & \\
f & vij & 7 & \\
g & vj & 8 & \\
A & v & 9 & \\
b & iv & 10 & \\
c & iij &11 & \hang S. Leonis I Papæ, Conf. et Eccl. Doctoris. \textit{Duplex.}\\
d & Prid. & 12 & \\
e & Ibid. & 13 & \hang S. Hermenegildi Martyris. \textit{Semiduplex.}\\
f & xviij & 14 & \hang S. Justini Mart. \textit{Duplex.} \mem{SS. Tiburtii, Valeriani et Maximi Martyrum.} \\
g & xvij & 15 & \\
A & xvj & 16 & \\
b & xv & 17 & \hang S. Aniceti I, Papæ Martyris. \textit{Simplex.}\\
c & xiv & 18 & \\
d & xiij & 19 & \\
e & xij & 20 & \\
f & xj & 21 & \hang S. Anselmi Episc. Conf. et Eccl. Doctoris. \textit{Duplex.}\\
g & x & 22 & \hang SS. Soteris et Caji Pontif. Mart. \textit{Semiduplex.}\\
A & ix & 23 & \hang S. Georgii Martyris. \textit{Semiduplex.}\\
b & viij & 24 & \hang S. Fidelis a Sigmaringa Martyris.\textit{Duplex.}\\
c & vij & 25 & \hang S. \scspace{Marci Evangelistæ}. \textit{Duplex II classis.}\\
d & vj & 26 & \hang SS. Cleti et Marcellini Pontif. Martyrum. \textit{Semiduplex.}\\
e & v & 27 & \hang S. Petri Canisii Conf. et Eccl. Doct. \textit{Duplex.}\\
f & iv & 28 & \hang S. Pauli a Cruce Conf. \textit{Dupl.}\\
g & iij & 29 & \hang S. Petri Martyris. \textit{Duplex.}\\
A & Prid. & 30 & \hang S. Catharinæ Senensis Virginis. \textit{Duplex.}\\
 &  &  & \hang \textit{Feria IV infra Hebdomadam II post octavam Paschæ.} \capspace{SOLEMNITAS S}. \capspace{JOSEPH}, Sponsi B.M.V., Conf. et Eccl. univers. Patroni. \textit{Duplex I classis cum Octava communi.}\\
 &  &  & \hang \textit{Feria IV infra Hebdomadam III post octavam Paschæ.} Octava S. Joseph. \textit{Duplex majus.}
\end{longtable}