% !TEX root = Kalendarium.tex

{\centering{{\normalsize December.}\par}}

\begin{longtable}{>{\centering}p{0.025\textwidth}|>{\raggedright}p{0.040\textwidth}|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.80\textwidth}}
f & Kal. & 1 & \\
g & iv & 2 & S. Bibianæ Virginis et Martyris. \textit{Semiduplex.}\\
A & iij & 3 & \hang S. Francisci Xaverii Conf. \textit{Duplex majus.}\\
b & Prid. & 4 & \hang S. Petri Chrysologi Episc. Conf. et Eccl. Doctoris. \textit{Duplex.} \mem{S. Barbaræ Virginis et Martyris.}\\
c & Non. & 5 & \hang \mem{S. Sabbæ Abbatis.}\\
d & viij & 6 & \hang S. Nicolai Episc. Conf. \textit{Duplex.}\\
e & vij & 7 & \hang S. Ambrosii Episc. Conf. et Eccl. Doct. \textit{Duplex.}\\ %% the sources disagree: LA1949 has no mention of the Vigil. AM1934 mentions it but has a note "de qua nihil in Officio" AR 1912 has (Vigilia.)
f & vj & 8 & \hang \capspace{CONCEPTIO IMMACULATA B}. \capspace{MARIÆ VIRGINIS}. \textit{Duplex I classis cum Octava communi.}\\ 
g & v & 9 & \hang De Octava Conceptionis. \textit{Semiduplex.}\\
A & iv & 10 & \hang De Octava. \textit{Semiduplex.} \mem{S. Melchiadis Papæ Martyr.}\\
b & iij & 11 & \hang S. Damasi I Papæ Conf. \textit{Semiduplex.} \mem{Octavæ.}\\
c & Prid. & 12 & \hang De Octava. \textit{Semiduplex.}\\
d & Idib. & 13 & \hang S. Luciæ Virginis et Martyris. \textit{Duplex.} \mem{Octavæ.}\\
e & xix & 14 & \hang De Octava. \textit{Semiduplex.}\\
f & xviij & 15 & Octava Conceptionis Immaculatæ B.M.V. \textit{Duplex majus.}\\
g & xvij & 16 & S. Eusebii Episc. Martyris.  \textit{Semiduplex.}\\
A & xvj & 17 & \\
b & xv & 18 & \\
c & xiv & 19 & \\
d & xiij & 20 & Vigilia.\\
e & xij & 21 & \hang S. \scspace{Thomæ Apostoli}. \textit{Duplex II classis.}\\
f & xj & 22 & \\
g & x & 23 & \\
A & ix & 24 & Vigilia.\\
b & viij & 25 & \hang \capspace{NATIVITAS} D.N. \capspace{JESU CHRISTI}. \textit{Duplex I classis cum Octava privilegiata III ordinis.}\\
c & vij & 26 & \hang S. \scspace{Stephani Protomartyris}. \textit{Duplex II classis cum Octava simplici.} \mem{Octavæ Nativitatis.}\\ 
d & vj & 27 & \hang S. \scspace{Joannis Apostoli et Evangelistæ}. \textit{Duplex II classis cum Octava simplici.} \mem{Octavæ Nativitatis.}\\ \noalign{\penalty-5000} %%this marks pagebreak preferred location
e & v & 28 & \hang \scspace{Ss}. \scspace{Innocentium Martyrum}. \textit{Duplex II classis cum Octava simplici.} \mem{Octavæ Nativitatis.}\\
f & iv & 29 & \hang S. Thomæ Episcopi Martyris. \textit{Duplex.}\\
g & iij & 30 & De Octava Nativitatis.  \textit{Semiduplex.}\\
A & Prid. & 31 & \hang S. Silvestri I Papæ Conf. \textit{Duplex.} \mem{Comm. Octavæ Nativitatis.}
\end{longtable}
