% !TEX TS-program = LuaLaTeX+se
% !TEX root = Kalendarium.tex

{\centering{{\normalsize Julius.}\par}}

\begin{longtable}{>{\centering}p{0.025\textwidth}|>{\raggedright}p{0.040\textwidth}|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.80\textwidth}}
g & Kal. & 1 & \hang \capspace{PRETIOSISSIMI SANGUINIS} D.N.J.C. \textit{Duplex I classis.} \mem{diei Octavæ S.~Joannis Baptistæ.}\\  %%~ needed with current settings
A & vj. & 2 & \scspace{Visitatio} B.M.V. \textit{Duplex II classis.} \mem{SS. Processi et Martiniani Martyrum} \\
b & v & 3 & \hang S. Leonis II Papæ et Conf. \textit{Semiduplex.} \mem{Octavæ.}\\
c & iv & 4 & \hang De Octava. \textit{Semiduplex.}\\
d & iij & 5 & \hang S. Antonii Mariæ Zaccaria Conf. \textit{Duplex.}\\
e & Prid. & 6 & \hang Octava SS. Petri et Pauli Apostolorum. \textit{Duplex majus.}\\
f & Non. & 7 & \hang SS. Cyrilli et Methodii Episc. Conf. \textit{Duplex.}\\
g & viij & 8 & \hang S. Elisabeth Reginæ, Viduæ. \textit{Semiduplex.}\\
A & vij & 9 & \\
b & vj & 10 &  \hang SS. Septem Fratrum Martyrum et SS. Rufinæ et Secundæ Virgimum et Martyrum. \textit{Semiduplex.}\\
c & v & 11 & \hang S. Pii I Papæ Martyris. \textit{Simplex.}\\
d & iv & 12 & S. Joannis Gualberti Abbatis. \textit{Duplex.} \mem{SS. Naboris et Felicis Martyrum.}\\
e & iij & 13 & \hang S. Anacleti Papæ Mart. \textit{Semiduplex.}\\
f & Prid. & 14 & \hang  S. Bonaventuræ Eepisc. Conf. et Eccl. Doct. \textit{Duplex.}\\
g & Idib. & 15 & \hang S. Henrici Imperatoris, Conf. \textit{Semiduplex.}\\
A & xvij &16 & \hang Commemoratio B. Mariæ Virginis de Monte Carmelo. \textit{Duplex majus.}\\
b & xvj & 17 &  \hang S. Alexii Conf. \textit{Semiduplex.}\\ \noalign{\penalty-5000} %%this marks pagebreak preferred location
c & xv & 18 & \hang S. Camilli de Lellis Conf. \textit{Dupl.} \mem{SS. Symphorosæ et septem Filiorum ejus Martyrum.}\\
d & xiv & 19 & \hang S. Vincentii a Paulo Conf. \textit{Duplex.}\\
e & xiij & 20 & \hang S. Hieronymi Æmiliani Conf. \textit{Dupl.} \mem{S. Margaritæ Virg. et Mart.}\\
f & xij & 21 & \hang S. Praxedis Virginis. \textit{Simplex.}\\
g & xj & 22 & \hang S. Mariæ Magdalenæ Pœnitentis. \textit{Duplex.}\\
A & x & 23 & \hang S. Apollinaris Episc. Mart. \textit{Dupl.} \mem{Comm. S. Liborii Ep. Conf.}\\
b & ix & 24 & \hang  Vigilia. \mem{S. Christinæ Virginis et Martyris.}\\
c & viij & 25 & \hang S. \scspace{Jacobi Apostoli}. \textit{Duplex II classis.} \mem{S. Christophori Martyr.}\\
d & vij & 26 & \hang S. \scspace{Annæ Matris} B.M.V. \textit{Duplex II classis.}\\
e & vj & 27 & \hang S. Pantaleonis Martyris. \textit{Simplex.}\\
f & v & 28 &  \hang SS. Nazarii et Celis Martyrum, Victoris I Papæ Mart. ac Innocentii I Papæ Conf. \textit{Semiduplex.}\\
g & iv & 29 & \hang S. Marthæ Virg. \textit{Semid.} \mem{SS. Felicis II Papæ, Simplicii, Faustini et Beatricis Martyrum.}\\
A & iij & 30 & \hang SS. Abdon et Sennen Martyrum. \textit{Simplex.}\\
b & Prid. & 31 & \hang S. Ignatii Conf. \textit{Duplex majus.}
\end{longtable}