% !TEX root = Kalendarium.tex
% !TEX TS-program = LuaLaTeX+se

{\centering{{\normalsize Junius.}\par}}

\begin{longtable}{>{\centering}p{0.025\textwidth}|>{\raggedright}p{0.040\textwidth}|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.80\textwidth}}
e & Kal. & 1 & \\
 &  &  & \hang \textit{Vel.} S. Angelæ Mericiæ Virg. \textit{Duplex.}\\
f & iv & 2 & SS. Marcellini, Petri atque Erasmi Martyrum. \hang \textit{Simplex.}\\
g & iij & 3 & \hang \\
A & Prid. & 4 & \hang S. Francisci Caracciolo Conf. \textit{Duplex.}\\
b & Non. & 5 & \hang S. Bonifatii Episc. Martyris. \textit{Duplex.}\\
c & viij & 6 & \hang S. Norberti Episc. Conf. \textit{Duplex.}\\
d & vij & 7 & \\
e & vj & 8 & \\
f & v & 9 & \hang SS. Primi et Feliciani Martyrum. \textit{Simplex.}\\
g & iv & 10 & S. Margaritæ Reginæ, Viduæ. \textit{Semiduplex.}\\
A & iij & 11 & \hang S. Barnabæ Apostoli. \textit{Duplex majus.}\\
b & Prid. & 12 & \hang S. Joannis a S. Facundo Conf.  \textit{Dupl.} \mem{Comm. SS. Basilidis, Cyrini, Naboris et Nazarii Martyrum.}\\
c & Idib. & 13 & \hang S. Antonii de Padua Conf. (et Eccl. Doct.) \textit{Duplex.}\\ \noalign{\penalty-5000} %%this marks pagebreak preferred location
d & xviij & 14 & S. Basilii Magni Episc. Conf. et Eccl. Doct. \textit{Duplex.}\\
e & xvij & 15 & SS. Viti, Modesti atque Crescentiæ Martyrum. \textit{Simplex.}\\
f & xvj & 16 & \\
g & xv & 17 & \\
A & xiv & 18 & S. Ephraem Syri Diac., Conf. et Eccl. Doct. \textit{Duplex.}\\
b & xiij & 19 & \hang S. Julianæ de Falconeriis Virginis. \textit{Dupl.} \mem{SS. Gervasii et Protasii Martyrum.}\\
c & xij & 20 & S. Silverii Papæ Martyris. \textit{Simplex.}\\
d & xj & 21 & \hang S. Aloisii Gonzagæ Conf. \textit{Duplex.}\\
e & x & 22 & \hang S. Paulini Episc. Conf. \textit{Duplex.}\\
f & ix & 23 & Vigilia.\\
g & viij & 24 & \hang \capspace{NATIVITAS S}. \capspace{JOANNIS BAPTISTÆ}. \textit{Duplex I classis cum Octava communi.}\\
A & vij & 25 & S. Gulielmi Abbatis. \textit{Duplex.} \mem{Octavæ.}\\
b & vj & 26 & SS. Joannis et Pauli Martyrum. \mem{Octavæ.}\\
c & v & 27 & \hang De Octava. \textit{Semiduplex.}\\
d & iv & 28 & \hang S. Irenæi Episc. et Martyr. \textit{Duplex.} \mem{Octavæ et Vigiliæ.}\\
e & iij & 29 & \hang \capspace{SS}. \capspace{PETRI ET PAULI APOSTOLORUM}. \textit{Duplex I classis cum Octava communi.}\\
f & Prid. & 30 & \hang Commemoratio S. Pauli Apostoli. \textit{Duplex majus.} \mem{S. Petri Apostoli et Octavæ S. Joannis Baptistæ.}
\end{longtable}