% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape


\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_06_octavae_epiphaniae}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

%% am having trouble with crossreference for ps 112

\begin{document}

%\thispagestyle{empty}

%\addcontentsline{toc}{section}{Ab Epiphianiam ad Septuagesimam} \phantomsection
%
%\festum{In Epiphania Domini.}
\idxlitdate{Epiphania Domini~01@Epiphania Domini}{6 Januarii}
\festum{In Epiphania Domini}
\addcontentsline{toc}{section}{Ab Epiphianiam ad Septuagesimam}\phantomsection

\header{in epiphania domini et in octava.}
%%could also be section with optional argument

\duplexclassis{I}[cum Octava privilegiata II ordinis]

%\rank{Duplex I classis.}

%%octave not in LA1949?
 \label{1_vesperis_epiphaniae}\phantomsection
\invesperis{i}

\rubrique{Antiphonæ et psalmi ut in II Vesperis, sed loco ultimi Ps. \normaltext{Laudáte Dóminum,} ut infra.}

\psalmus{116}{116_7c2}{116_7}

\caphymnvv{II}

\idxmag{Magi videntes stellam}{8}{G}{an_magi_videntes_stellam_solesmes_1961}

\rubrique{Oratio \normaltext{Deus, qui hodiérna,} ut infra, \normaltext{\pageref{or_epiphaniae}.}}

\hymnusadcompletorium \label{tonus_oct_epiphaniae}\phantomsection

\idxhy{Te lucis ante terminum@– in Epiphania}{8}{hy_te_lucis_ante_terminum_in_epiphania_solesmes}

\rubrique{in Festo Sanctæ Familiæ:}

\smallscore{dox_holy_family}

\rubrique{Hic tonus servatur ad Completorium per totam Octavam.}

\invesperis{ii}

\idxprima{Ante luciferum genitus}{2}{D}{an_ante_luciferum_genitus_solesmes_1961}

\psalmus{109}{109_2}{109_2}

\idxan{Venit lumen tuum}[2]{1}[g2]{an_venit_lumen_tuum_solesmes_1961}

\psalmus{110}{110_1g2}{110_1}

%%LaTeX refuses to acknowledge the line break with hspace inserted so a manual, hard hyphen was inserted

\idxan{Apertis thesauris}[3]{1}[g2]{an_apertis_thesauris_solesmes_1961}

\psalmus{111}{111_1g2}{111_1}

\idxan{Maria et flumina}[4]{4}[E]{an_maria_et_flumina_solesmes_1961}

%%need to make psalm label distinct so that psalm can go elsewhere with a label to minimize page turning and distance

\label{112_4E} \phantomsection

\psalmus{112}{112_4E}{112_4E}

%\rubrique{Ps. \normaltext{Laudáte Púeri, \pageref{M-112_4E}.}}
%
%%%should point to Nativity document

\idxan{Stella ista}[5]{7}[c2]{an_stella_ista_solesmes_1961}

\psalmus{113}{113_7c2}{113_7}

%%ps 116 could be printed alone  above(since it's much shorter)

\capitulum{Isaiæ 60, 1}
\lettrine{S}{u}rge, illumináre Jerúsalem, quia venit lumen tuum,~* et glória Dómini super te orta est.

\hymnus

\idxhy{Crudelis Herodes Deum~01@Crudelis Herodes Deum}{3}{hy_crudelis_herodes_deum_solesmes_1961.gabc}

\rubrique{Sic terminantur Hymni per totam Octavam, nisi aliter concluendi sint, juxta rubricas.}

\smalltitle{Alter tonus ad libitum.}

\idxhy{Crudelis Herodes Deum~02@– Alter Tonus}{8}{hy_crudelis_herodes_deum_another_chant_solesmes_1961}

\rubrique{In hoc altero tono cantantur Hymni per totam Octavam.}

\smallscore{versiculus_vesperis_epiphianiae_domini}

\rubrique{Sic cantantur in die Festi: alias adhibetur tonus solitus.}

\idxmag{Tribus miraculis}{1}{D}{an_tribus_miraculis_solesmes_1961}

\oratio \label{or_epiphaniae}\phantomsection

\lettrine{D}{e}us, qui hodiérna die Unigénitum tuum géntibus stella duce revelásti:~† concéde propítius; ut qui jam te ex fide cognóvimus,~* usque ad contemplándam spéciem tuæ celsitúdinis perducámur. Per eúmdem Dóminum.

\rubrique{Si Epiphania venerit in Sabbato, in II Vesperis fit commemoratio Dominicæ infra octavam Epiphaniæ, Ant.\@ \normaltext{Remánsit, \pageref{com_dom_in_oct_epiphaniae}.}}

%%needs macro or separate file

\vv  Omnes de Saba vénient, allelúia.

\rr Aurum et thus deferéntes, allelúia.

\rubrique{Oratio \normaltext{Vota quǽsumus, \pageref{or_dom_1_pe}.}}

\rubrique{Infra Octavam Epiphaniæ ad Vesperas et ad Completorium, omnia dicuntur ut in die Festi, præter antiphonas ad Magnificat,
quæ singulis diebus habentur propriæ, ut sequitur.}

\rubrique{De Dominica infra Octavam non dicitur Officium, sed fit tantummodo commemoratio in Festo Sanctæ Familiæ,  tum si hoc in i\-psa celebretur Dominica,
tum si ob occursum diei Octavæ i\-psum in diem Sabbati vel in proximiorem antecedentem Feriam anticipetur, ut infra notabitur.}
\biggerrule

\index[F]{Familiæ Jesu, Mariæ, Joseph}
\idxdominicadate{Epiphania Domini~02@– Dom. infra Octavam}{infra Octavam Epiphaniæ}
%\dominicadate{infra Octavam Epiphaniæ}

\bigtitle{Sanctæ Familiæ Jesu, Mariæ, Joseph.} \label{sancta_familia}\phantomsection
%\header {sanctæ familiæ jesu, mariæ, joseph.}
%%headers need to be fixed later…

\duplexmajus

\rubrique{Quando dies Octava Epiphaniæ in Dominicam inciderit, Sabbato præcedenti Officium fit de Sancta Familia, et Feria VI dicuntur I Vesperæ de i\-psa Sancta Familia, cum commemoratiom præcedentis diei infra Octavam ac Dominicæ infra Octavam, ut infra.}

\rubrique{Sicubi tamen hoc Sabbato occurrat Festum Duplex I classis, Officium de Sancta Familia cum commemoratio de ipsius Dominicæ anticipatur in proximiorem Feriam in qua secus faciendum esset Officium de Octava; et in Officio tam Festi Duplicis I classis quam Sanctæ Familiæ fit commemoratio currentis diei infra Octavam.}

\rubrique{Denique, a die 7 ad 12 Januarii inclusive, ubi occurrerit Dominica simul et Festum Duplex 1 classis, in utrisque Vesperis Festi agitur commemoratio prius Sanctæ Familiæ, cujus Officium cum omnibus et singulis juribus in perpetuum Officio Dominicæ subrogatum exstitit, deinde Dominicæ et Octavæ.}

\invesperisminor{I}

\primaantiphona{1. g}

%%1st antiphon  is same ant as Mar 19, needs to be exact same code and ideally gabc header.

\initialscore{an_jacob_autem_genuit_solesmes_1961}

\psalmus{109}{109_1g}{109_1}

%%2nd is not the same antiphon as Mar 19

\idxan{Angelus Domini apparuit}[2]{7}[c]{an_angelus_domini_apparuit_holy_family_solesmes_1961}

\psalmus{112}{112_7c}{112_7}

\idxan{Pastores}[3]{7}[d]{an_pastores_venerunt_solesmes_1961}

\psalmus{121}{121_7d}{121_7}

\idxan{Magi intrantes}[4]{2}[D]{an_magi_intrantes_solesmes_1961}
\label{ps_126_2}\phantomsection

\psalmus{126}{126_2}{126_2}

\idxan{Erat Pater ejus}[5]{1}[f]{an_erat_pater_ejus_solesmes_1961}

\psalmus{147}{147_1f}{147_1}

\capitulum{Luc. 2, 51}

\lettrine{D}{e}scéndit Jesus cum María et Joseph, et venit Názareth,~* et erat súbditus illis.

\hymnus

\idxhy{O lux beata cælitum}{2}{hy_o_lux_beata_caelitum_solesmes_1961}

\vv Beáti qui hábitant in domo tua, Dómine.

\rr In sǽcula sæculórum laudábunt te.

\idxmag{Verbum caro factum est}{8}{G}{an_verbum_caro_factum_est_solesmes_1961}

\oratio \label{or_sanctae_familiae}\phantomsection

\lettrine{D}{o}mine Jesu Christe, qui Maríæ et Joseph súbditus, domésticam vitam ineffabílibus virtútibus consecrásti:~† fac nos, utriúsque auxílio, Famíliæ sanctæ tuæ exémplis ínstrui;~* et consórtium cónsequi sempitérnum. Qui vivis et regnas cum Deo Patre.

\rubrique{Et fit commemoratio præcedentis diei infra Octavam:
Antiphona diei currentis propria, \normaltext{℣. Reges Tharsis,} oratio \normaltext{Deus, qui hodiérna.}}
\label{com_dom_in_oct_epiphaniae}\phantomsection
\rubrique{Deinde commemoratio Dominicæ.}

\idxant{Remansit puer}{2}{an_remansit_puer_solesmes_1961}

%%needs macro or separate file

\vv  Omnes de Saba vénient, allelúia.

\rr Aurum et thus deferéntes, allelúia.

\oratio \label{or_dom_1_pe} \phantomsection

%%needs just the slightest shift with package option findent

\lettrine[findent=0.05em]{V}{o}ta quǽsumus Dómine, supplicántis pópuli cælésti pietáte proséquere:~† ut et quæ agénda sunt, vídeant,~* et ad implénda quæ víderint, convaléscant.
Per Dóminum.

%%probably could be a macro, for newer feasts only.

\rubrique{Completorium de Dominica.}

%%add pageref and label for tone of hymn at Compline
%%OR add only doxology in the same place.

\rubrique{¶ Ad Completorium, Hymnus cantatur in tono Octavæ \normaltext{\pageref{tonus_oct_epiphaniae}} cum doxologia \normaltext{Jesu, tuis obédiens} ut supra.}

\invesperisminor{II}

\rubrique{Antiphonæ de I Vesperis quoties in eis de hoc Festo facta tantum fuerit commemoratio.}

\idxan{Post triduun}[1]{8}[G]{an_post_triduum_solesmes_1961}

\psalmus{109}{109_8G}{109_8}

\idxan{Dixit Mater Jesu ad illum}[2]{4}[E]{an_dixit_mater_jesu_ad_illum_solesmes_1961}
%%actually needs to go under Vespers of the Epiphany

%\psalmus{112}{112_4E}{112_4E}

\rubrique{Ps. \normaltext{Laudáte Púeri, \pageref{M-112_4E}.}}

%%does it need the prefix if it's in the same subfile. TBD!

\idxan{Descendit}[3]{8}[G]{an_descendit_jesus_cum_eis_solesmes_1961}

\psalmus{121}{121_8G}{121_8}

\idxan{Et Jesus proficiebat}[4]{2}[D]{an_et_jesus_proficiebat_solesmes_1961}

\rubrique{Ps. \normaltext{Nisi Dóminus, \pageref{ps_126_2}.}}

\idxan{Et dicebant}[5]{8}[G]{an_et_dicebant_solesmes_1961}

\psalmus{147}{147_8G}{147_8}

\caphymn{I}

\vv Ponam univérsos fílios tuos doctos a Dómino.

\rr Et multitúdinem pacis fíliis tuis.

\idxmag{Maria autem}{8}{G}{an_maria_autem_solesmes_1961}

\rubrique{Oratio \normaltext{Dómine Jesu Christe} ut supra, \normaltext{\pageref{or_sanctae_familiae}.}}

\rubrique{Et fit commemoratio sequentis diei infra Octavam:
Antiphona diei currentis propria, \normaltext{℣. Reges Tharsis,} oratio \normaltext{Deus, qui hodiérna.}}

\rubrique{Deinde commemoratio Dominicæ.}

\idxant{Fili}{8}{an_fili_quid_fecisti_solesmes_1961}

\vv  Omnes de Saba vénient, allelúia.

\rr Aurum et thus deferéntes, allelúia.

\rubrique{Oratio \normaltext{Vota quǽsumus} ut supra, \normaltext{\pageref{or_dom_1_pe}.}}

\rubrique{¶ Si dies Octava Epiphania inciderit in Dominicam, nihil fit de Dominica,
in i\-psa die Octava, sed tantum in I Vesperis diei Octavæ fit commemoratio pro II Vesperis Dominicæ si die 12 Januarii, ut supra, celebratum fuerit Officium de Sancta Familia.}

%%the LA1949 follows the Pius X breviary in assigning the antiphons to DATES specifically

%%date is flush left on same line but for now (18 dec 2023) that seems too complicated.

\bigtitle{7 Jan. Secunda die infra Octavam.}

\idxadmagnif{Videntes stellam}{7}{a}{an_videntes_stellam_solesmes_1961}

\bigtitle{8 Jan. Tertia Die.}

\idxadmagnif{Lux de luce}{8}{c}{an_lux_de_luce_solesmes_1961}

\bigtitle{9 Jan. Quarta Die.}

\idxadmagnif{Interrogabat}{8}{G}{an_interrogabat_magos_solesmes_1961}

\bigtitle{10 Jan. Quinta Die.}

\idxadmagnif{Omnes de Sabo}{8}{c}{an_omnes_de_saba_solesmes_1961}

\index[F]{Hygini Papæ et Mart.}
\rubrique{Commemoratio \normaltext{ S. Hygini,} Papæ et Martyris. Ant.\@ \normaltext{Iste sanctus, \pageref{M-an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}, ℣. Glória et honóre.}}

%%this is in the antiphonal as is. page for St Telesphorus refers (properly) to the commemorations section.

%\gscore[Ant.]{8.}{an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}
%
%\vv Glória et honóre coronásti eum Dómine.
%
%\rr Et constituísti eum super ópera mánuum tuárum.

\oratio

\lettrine{I}{n}firmitátem nostram réspice, omnípotens Deus:~† et quia pondus própriæ actiónis gravat,~* beáti Hygíni Mártyris tui atque Pontíficis intercéssio gloriósa nos prótegat.
Per Dóminum.

\bigtitle{11 Jan. Sexta Die.}

\idxadmagnif{Admoniti Magi}{1}{f}{an_admoniti_magi_solesmes_1961}

\bigtitle{12 Jan. Septima Die.}

\rubrique{Vesperæ de sequenti die Octava.}

%\newpage
\index[F]{Epiphania Domini~03@– Octava}
\bigtitle{In Octava Epiphaniæ.}

\duplexmajus

In I Vesperis, \rubrique{omnia dicuntur ut in I Vesperis Epiphaniæ, \normaltext{\pageref{1_vesperis_epiphaniae},} excepta oratione.}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, cujus Unigénitus in substántia nostræ carnis appáruit:~† præsta, quǽsumus; ut per eum, quem símilem nobis foris agnóvimus,~* intus reformári mereámur. 
Qui tecum vivit et regnat in unitáte.

Ad Vesperas, \rubrique{omnia dicuntur sicut in die Epiphaniæ, excepta oratione \normaltext{Deus, cujus Unigénitus.}}

\rubrique{Quando Octava Epiphaniæ venerit in Sabbato, in II Vesperis octavæ fit commemoratio 
Dominicæ II Epiphaniæ, ut infra.}

Dominica I post Epiphaniam, \rubrique{quæ est infra octavam, Officium fit de Sancta Familia, ut supra,
\normaltext{\pageref{sancta_familia};} sed Dominica in diem 13 januarii inciderit, agitur de die 
Octava Epiphaniæ juxta rubricas.}

%%where to break these files is not always clear based on the continuous flow of original LA1949

\biggerrule

%%for now, rule to break page and start on new page
%%to be fixed when full book is finished keeping in mind how custom subfile commands work — which involves breaking page!


\end{document}