% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape

\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_05_in_nativitate_usque_5_jan}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

\thispagestyle{empty}

%%need to fix sectioning and heading commands

%%only with festum
%\phantomsection
%\addcontentsline{toc}{section}{A Nativitate Domini usque 5 Jan.}

%\festum{IN NATIVITATE DOMINI.}

 %% to change in common headers \section command has center environment, this adds space (which we want) but too much
 
 %% screenshot of Praglia code uses section here, but I'm not sure that we want that for feasts like Circumcision, Epiphany, etc.
 
 \section[A Nativitate Domini usque 5 Jan]{IN NATIVITATE DOMINI.}\header{in nativitate domini.}
 
\duplexclassis{I}[cum Octava privilegiata III ordinis]

%%\rank leads to a lot of space underneath — or use of \smalltitle (including inside another macro) or \invesperis — leaves a lot of space so in some cases like Xmas this is OK as it's always on a newpage but for most feasts we won't want this

\invesperis{i}

\primaantiphona{8. G}

\initialscore{an_rex_pacificus_solesmes_1961}
\label{109_8g} \phantomsection \psalmus{109}{109_8G}{109_8}

\gscore[2. Ant.]{7. a}{an_magnificatus_est_solesmes_1961}
\label{110_7a}\phantomsection \psalmus{110}{110_7a}{110_7} 

\gscore[3. Ant.]{8. G}{an_completi_sunt_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_8G}{111_8}

\gscore[4. Ant.]{8. G}{an_scitote_quia_prope_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_8G}{112_8}

\gscore[5. Ant.]{1. g}{an_levate_capita_vestra_solesmes_1961}
\psalmus{116}{116_1g}{116_1}

\label{cap_24_dec} \phantomsection
\capitulum{Tit. 3, 4 – 5}

\lettrine{A}{p}páruit benígnitas et humánitas Salvatóris nostri Dei:~† non ex opéribus justítiæ, quæ fécimus nos,~* sed secúndum suam misericórdiam salvos nos fecit.

\label{jesu_redemptor_omnium_nativitatis} \phantomsection

\hymnus
\gscore[]{1.}{hy_jesu_redemptor_omnium_nativitatis_solesmes_1961} 

%%Hymn cap J hangs very low! but this is not the case for the Holy Name (same word too).

\rubrique{Sic terminantur omnes Hymni ejusdem metri usque ad Epiphaniam.}

\smallscore{versiculus_i_vesperis_nativitatis_domini}

\admagnificat
\gscore[]{8. G}{an_cum_ortus_fuerit_solesmes_1961}

\oratio

%\label{or_natitivatis_dom}

\textes{or_natitivatis_dom}

\hymnusadcompletorium
\label{hy_te_lucis_ante_terminum_in_nativitate_domini_solesmes_1961}
\phantomsection
\gscore[]{8.}{hy_te_lucis_ante_terminum_in_nativitate_domini_solesmes_1961}

\rubrique{Hic tonus (vel ad libitum tonus Hymni Vesperarum) servandus est ad Completorium usque ad Epiphaniarn, etiam in Festis occurentibus.}

%\subsection{in ii vesperis.} %%%we should rewrite this as macros and just not have subsections like this
\label{2_vesperas_dec_25}\phantomsection
\invesperis{ii}

\smalltitle{I Antiphona 1. g} 

\initialscore{an_tecum_principium_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_1g}{109_1}

\gscore[2. Ant.]{7. a}{an_redemptionem_misit_solesmes_1961} %%should EUOUAE be there if the psalm isn't but it's only 1 psalm referenced elsewhere?
\rubrique{Ps. \normaltext{Confitébor, \pageref{110_7a}.}}
%\psalmus{110}{110_7a}{110_7a} 

\gscore[3. Ant.]{7. b}{an_exortum_est_nativitate_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_7b}{111_7}

\gscore[4. Ant.]{4. A*}{an_apud_dominum_misericordia_solesmes_1961}
\psalmus{129}{129_4A_A_star}{129_4A_A_star}
 %%did not originally add the _star when working on Sacred Heart…

\gscore[5. Ant.]{8. G}{an_de_fructu_ventris_tui_solesmes_1961}
\psalmus{131}{131_8G}{131_8}

\label{cap_2_vesperis_nativitatis_dom} \phantomsection
\capitulum{Heb. 1, 1 – 2}

\lettrine{M}{u}ltifáriam multísque modis olim Deus loquens pátribus in prophétis:~† novíssime diébus istis locútus est nobis in Fílio, quem constítuit hærédem universórum,~* per quem fecit et sǽcula.

\rubrique{Hymnus \normaltext{Jesu Red\-ém\-ptor ómnium,} ut in I Vesperis, \normaltext{\pageref{jesu_redemptor_omnium_nativitatis}.}}

\label{versiculus_ii_vesperis_nativitatis_domini} \phantomsection
\smallscore{versiculus_ii_vesperis_nativitatis_domini}

\rubrique{Sic cantatur tantum in die festi: alias servatur tonus communis.}

\admagnificat \label{hodie_christus_natus_est} \phantomsection
\gscore[]{1. g2}{an_hodie_christus_natus_est_solesmes_1961}

\oratio \label{or_natitivatis_dom} \phantomsection

%\textes{or_natitivatis_dom}

\lettrine{C}{o}ncéde, quǽsumus, omnípotens Deus:~* ut nos Unigéniti tui nova per carnem Natívitas líberet; quos sub peccáti jugo vetústa sérvitus tenet.
Per eúmdem Dóminum.

\rubrique{Deinde pro S.\@ Stephano.}

\gscore[Ant.]{8. C}{an_stephanus_autem_solesmes_1961}

%%These verses probably all need to be macros or tex files inserted with \input

\vv Glória et honóre coronásti eum Dómine.

\rr Et constituísti eum super ópera mánuum tuárum.

\rubrique{Oratio \normaltext{Da nobis, quǽsumus, \pageref{oratio_s_stephani_dec_26},} ut infra.}

\litdate{26 Decembris} \label{dec_26} \phantomsection

\bigtitle{S.\@ Stephani Protomartyris.} %% bigtitle as written adds too much space below

\duplexclassis{II}[cum Octava simplici]

\rubrique{Antiphona \normaltext{Tecum princípium} cum reliquis Antiphonis et Psalmis de Nativitate, ut supra, \normaltext{\pageref{2_vesperas_dec_25}.} Et dicuntur etiam in aliis Festis infra hanc Octavam occurrentibus.}

\capitulum{Act. 6, 8}

\lettrine{S}{t}éphanus autem plenus grátia et fortitúdine,~* faciébat prodígia et signa magna in pópulo.

\label{deus_tuorum_militum_nat} \hymnus

\gscore[]{1.}{hy_deus_tuorum_militum_st_stephen_solesmes_1961}

\vv Stéphanus vidit cælos apértos.

\rr Vidit et introívit: beátus homo, cui cæli patébant.

\label{an_sepelierunt_stephanum_solesmes}\phantomsection
\admagnificat

\gscore[]{8. G}{an_sepelierunt_stephanum_solesmes}

 \label{oratio_s_stephani_dec_26} \phantomsection

\oratio

\lettrine{D}{a} nobis, quǽsumus Dómine, imitári quod cólimus, ut discámus et inimícos dilígere:~† quia ejus natalítia celebrámus,~* qui novit étiam pro persecutóribus exoráre Dóminum nostrum Jesum Christum Fílium tuum: Qui tecum vivit et regnat in unitáte.

\rubrique{Deinde pro S.\@ Joanne.}
\label{an_iste_est_johannes_solesmes_1961} \phantomsection
\gscore[Ant.]{1.}{an_iste_est_johannes_solesmes_1961}

\vv Valde honorándus est beátus Joánnes.

\rr Qui supra pectus Dómini in cœna recúbuit.

\rubrique{Oratio \normaltext{Ecclésiam,} ut infra, \normaltext{\pageref{oratio_s_joannis_dec_27},}}

\rubrique{Deinde fit commem.\@ de Nativitate, Ant.\@ \normaltext{Hódie, \pageref{hodie_christus_natus_est},} \normaltext{℣. Notum fecit, \pageref{versiculus_ii_vesperis_nativitatis_domini},}
Oratio \normaltext{Concéde, quǽsumus, \pageref{or_natitivatis_dom}.}}

\rubrique{De Octava S.\@ Stephani, sicut et de Octavis S.\@ Joannis et SS.\@ Innocentium
nul fit, nisi in i\-psa die Octava, ut suis locis notatur.}

%\newpage
\litdate{27 Decembris} \label{dec_27}

\bigtitle{S.\@ Joannis Apostoli et Evangelistæ.}

\duplexclassis{II}[cum Octava simplici]

\capitulum{Eccli. 15, 1 – 2}

\lettrine{Q}{u}i timet Deum, fáciet bona:~† et qui cóntinens est justítiæ, apprehéndet illam,~* et obviábit illi quasi mater honorificáta.

\hymnus

\gscore[]{1.}{hy_exsultet_orbis_gaudiis_st_john_solesmes_1961}

\vv Valde honorándus est beátus Joánnes.

\rr Qui supra pectus Dómini in cœna recúbuit.

\admagnificat

\gscore[]{6. F}{an_exiit_sermo_solesmes_1961}

\oratio \label{oratio_s_joannis_dec_27} \phantomsection

\lettrine{E}{c}clésiam tuam Dómine benígnus illústra:~† ut beáti Joánnis Apóstoli tui et Evangelístæ illumináta doctrínis,~* ad dona pervéniat sempitérna.
Per Dóminum.

\rubrique{Deinde pro SS.\@ Innocentium.}

\label{an_hi_sunt_qui_cum_mulieribus_solesmes_1961}
\phantomsection

\gscore[Ant.]{1.}{an_hi_sunt_qui_cum_mulieribus_solesmes_1961}

\vv Heródes irátus occídit multos púeros.

\rr In Béthlehem Judæ civitáte David.

\rubrique{Oratio \normaltext{Deus, cujus hodiérna,} ut infra, \normaltext{\pageref{oratio_28_dec},}}

\rubrique{Deinde fit commem.\@ de Nativitate, Ant.\@ \normaltext{Hódie, \pageref{hodie_christus_natus_est},} \normaltext{℣. Notum fecit, \pageref{versiculus_ii_vesperis_nativitatis_domini},}
Oratio \normaltext{Concéde, quǽsumus, \pageref{or_natitivatis_dom}.}}


\label{dec_28} \phantomsection

\litdate{28 Decembris} 

\bigtitle{In Festo Sanctorum Innocentium.}

\duplexclassis{II}[cum Octava simplici]

\capitulum{Apoc. 14, 1}

\lettrine{V}{i}di supra montem Sion Agnum stántem,~† et cum eo centum quadragínta quátuor míllia,~* habéntes nomen ejus, et nomen Patris ejus scriptum in fróntibus suis.

\hymnus

\gscore[]{1.}{hy_salvete_flores_martyrum_solesmes_1961}

\vv Sub throno Dei omnes Sancti clamant.

\rr Víndica sánguinem nostrum, Deus noster.

\admagnificat

\gscore[]{2. D}{an_innocentes_pro_christo_solesmes_1961}

\oratio \label{oratio_28_dec} \phantomsection

\lettrine{D}{e}us, cujus hodiérna die præcónium Innocéntes Mártyres non loquéndo, sed moriéndo conféssi sunt:~† ómnia in nobis vitiórum mala mortífica; ut fidem tuam, quam lingua nostra lóquitur,~* étiam móribus vita fateátur. Per Dóminum.

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Iste Sanctus} e Communi.}

\vv Glória et honóre coronásti eum Dómine.

\rr Et constituísti eum super ópera mánuum tuárum.

\rubrique{Oratio \normaltext{Deus, pro cujus Ecclésia, \pageref{oratio_dec_29},} ut infra.}

\rubrique{Deinde fit commem.\@ de Nativitate, Ant.\@ \normaltext{Hódie, \pageref{hodie_christus_natus_est},} \normaltext{℣. Notum fecit, \pageref{versiculus_ii_vesperis_nativitatis_domini},}
Oratio \normaltext{Concéde, quǽsumus, \pageref{or_natitivatis_dom}.}}

\rubrique{Si in festo Nativitate Domini, S.\@ Stephani S. Joannis Evangelistæ et
SS.\@ Innocentium occurrat Dominica, i\-psa die nihil fit de ea; sed integrum
ejus Officium transferetur in diem 30. cum omnibus privilegiis etiam in concurrentia, ac si i\-psa die 30 occurreret.}

\rubrique{Si vero Dominica incidat in festum S.\@ Thomae aut S. Silvestri i\-psa die
Officium fit de Dominica cum commemoratione Festi occurrentis et Octavæ
Nativitatis; et die 30 Decembris fit Officium de VI die infra eamdem
Odavmn, ut suo loco notatur.}

\bigtitle{Dominica infra Octavam Nativitatis.}

%%pss and antiphons are semidoubled from II Vespers of Xmas.

%\smalltitle{\scspace{in i vesperis.}} %%this formatting should be hidden, but we should also make it a little bigger, I think.

\invesperisminor{I}

\label{cap_quanto_tempore} \phantomsection

\capitulum{Gal. 4, 1 – 2}

\lettrine{F}{r}atres: Quanto témpore hæres párvulus est, nihil differt a servo, cum sit dóminus ó\-mnium:~† sed sub tutóribus et actóribus est,~* usque ad præfínitum tempus a patre.

\rubrique{Hymnus \normaltext{Jesu Red\-ém\-ptor ómnium, \pageref{jesu_redemptor_omnium_nativitatis}.}}

%%this needs macro or something lest it be copied and pasted a million times

\vv Verbum caro factum est, allelúia. 

\rr Et habitávit in nobis, allelúia.

\admagnificat
\gscore[]{8. G}{an_dum_medium_silentium_solesmes_1961}

\oratio %%%this can be a separate file too

\label{oratio_dom_infra_oct_nat}

\lettrine{O}{m}nípotens sempitérne Deus, dírige actus nostros in beneplácito tuo:~† ut in nómine dilécti Fílii tui~* mereámur bonis opéribus abundáre:
Qui tecum vivit et regnat in unitáte.

\rubrique{Commemoratio Octavæ Nativitatis. Ant.\@ \normaltext{Hódie, \pageref{hodie_christus_natus_est}, ℣. Notum fecit,} Oratio \normaltext{Concéde, quǽsumus.}}

%\smalltitle{\scspace{in ii vesperis.}}

\invesperisminor{II}

\rubrique{Antiphonæ et Psalmi de Nativitate, \normaltext{\pageref{2_vesperas_dec_25}.}}

\rubrique{Capitulum \normaltext{Fratres: Quanto tempóre} ut in I Vesperis.}

\rubrique{Hymnus \normaltext{Jesu Red\-ém\-ptor ómnium, \pageref{jesu_redemptor_omnium_nativitatis}.}}

\vv Verbum caro factum est, allelúia.

\rr Et habitávit in nobis, allelúia.

\admagnificat \label{puer_jesus} \phantomsection
\gscore[]{6. F}{an_puer_jesus_solesmes_solesmes_1961}

\rubrique{Oratio \normaltext{Omnípotens sempitérne} ut supra.}

\rubrique{Fit commemoratio Octavæ Nativitatis. Ant.\@ \normaltext{Hódie, \pageref{hodie_christus_natus_est}, ℣. Notum fecit,} Oratio \normaltext{Concéde.}}

\label{dec_29} \phantomsection

\litdate{29 Decembris} 

\bigtitle{S.\@ Thomæ Episcopi, Martyris.} %% bigtitle as written adds too much space below

\duplex

\rubrique{Antiphonæ et Psalmi de Nativitate, \normaltext{\pageref{2_vesperas_dec_25}.} Reliqua de Communi unius Martyris. Hymnus \normaltext{Deus tuórum mílitum} ut supra, \normaltext{\pageref{deus_tuorum_militum_nat}.}}

\oratio \label{oratio_dec_29} \phantomsection

\lettrine{D}{e}us, pro cujus Ecclésia gloriósus Póntifex Thomas gládiis impiórum occúbuit:~† præsta, quǽsumus; ut omnes qui ejus implórant auxílium,~* petitiónis suæ salutárem consequántur effé\-ctum. Per Dóminum.

\rubrique{Deinde fit commemoratio Octavæ Nativitatis. Ant.\@ \normaltext{Hódie, \pageref{hodie_christus_natus_est}, ℣. Notum fecit,} Oratio \normaltext{Concéde, quǽsumus.}}

\litdate{30 Decembris} \label{dec_30} \phantomsection

\bigtitle{De VI diei infra Oct. Nativitatis.} 

\rank{Semiduplex.}

\rubrique{Antiphone et Psalmi de Nativitate, \normaltext{\pageref{2_vesperas_dec_25},} et Antiphonæ duplicantur; a Capitulo fit de S.\@ Silvestro. Deinde fit commemoratio præced. diei Octavæ Nativitatis. Ant.\@ \normaltext{Hódie, \pageref{hodie_christus_natus_est}, ℣. Notum fecit,} Oratio \normaltext{Concéde, quǽsumus.}}

 \label{dec_31}\phantomsection
 
 \litdate{31 Decembris}

\bigtitle{S.\@ Silvestri I Papæ et Confessoris.} 

\duplex

Vesperas \rubrique{dicuntur de Circumcisione Domini Confessoris commemoratione.}

\biggerrule

\newpage

\thispagestyle{empty}

\litdate{1 Januarii}

 \label{i_vesperis_circumcisionis} \phantomsection

\festum{In Circumcisione Domini et Octava Nativitatis}
\duplexclassis{II}

\primaantiphona{6. F}

\initialscore{an_o_admirabile_commercium_solesmes_1961}

%%episema on "lar" is quite low, could be adjusted…

\psalmus{109}{109_6_alt}{109_6_alt}

\gscore[2. Ant.]{3. a2}{an_quando_natus_es_solesmes_1961}

%% 3a2 spacing is weird because 3 sits so high on baseline

\psalmus{112}{112_3a2}{112_3a2_g}

\gscore[3. Ant.]{4. E}{an_rubum_quem_solesmes_1961}

\psalmus{121}{121_4E}{121_4E}

\gscore[4. Ant.]{1. f}{an_germinavit_radix_solesmes_1961}

\psalmus{126}{126_1f}{126_1}

\gscore[5. Ant.]{2. D}{an_ecce_maria_genuit_solesmes_1961}

%%this antiphon is only listed once in the LA, LU, and AM1934, on Gregobase at least.

\psalmus{147}{147_2}{147_2}
%hard hyphen needed in sustinebit; LaTeX seems to get confused when a macro like hspace comes before \textit or bf

%% commonheaders code should allow for + in fifth antiphon to display as †

\capitulum{Tit. 2, 11 – 12}

\lettrine{A}{p}páruit grátia Dei Salvatóris nostri ómnibus homínibus,~† erúdiens nos, ut abnegántes impietátem et sæculária desidéria,~* sóbrie, et juste, et pie vivámus in hoc sǽculo.

\rubrique{Hymnus \normaltext{Jesu Red\-ém\-ptor ómnium, \pageref{jesu_redemptor_omnium_nativitatis}.}}

\vv Verbum caro factum est, allelúia.

\rr Et habitávit in nobis, allelúia.

\admagnificat

\gscore[]{8. G}{an_propter_nimiam_solesmes_1961}

 \label{or_jan_1}\phantomsection
 
\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui salútis ætérnæ, beátæ Maríæ virginitáte fecúnda, humáno géneri prǽmia præstitísti:~† tríbue, quǽsumus; ut i\-psam pro nobis intercédere sentiámus,~* per quam merúimus auctórem vitæ suscípere, Dóminum nostrum Jesum Christum Fílium tuum.
Qui tecum vivit et regnat in unitáte.

\invesperis{ii}

\rubrique{Omnia ut in primis Vesperis.}

\vv Notum fecit Dóminus, allelúia.

\rr Salutáre suum, allelúia.

 \label{an_magnum_haereditatis_solesmes_1961} \phantomsection
 
 \admagnificat

\gscore[]{2. A}{an_magnum_haereditatis_solesmes_1961}

\rubrique{Oratio \normaltext{Deus, qui salútis} ut supra.}

\rubrique{Et non fit commem. sequentis.}

\rubrique{Officium Dominicae quæ vel a die 1 ad 6 Januarii occurri, vel die 7 a superveniente Dominica infra Octavam Epiphaniæ impeditur, fit in Vigilia ipsius Epiphaniæ, ut infra suo loco dicitur: i\-psa vero die Dominica fit Officium Sanctissimi Nominis Jesu, ut infra, nisi venerlt in vel die 1 in 6 aut 7 Januarii, quo in casu de Sanctissimo Nomine Jesu fit 2 Januarii cum commemoratione Octavæ S.\@ Stephani, juxta Rubricas. Sicubi tamen in Dominica quæ die in 2, 3, et 4 occurat celebretur Festum quod Sanctissimo Nomini Jesu, præferri debeat et non sit Domini, in eo, dummodo nulla facienda sit commemoratio de i\-pso Domino, fit  commemor. Dominicæ in utrisque Vesp. per Antiphona, Versus et Orationem de Dominica infra Octavam Nativitatis : et 
de Sanctissimo Nomine Jesu, in casu, fit pariter Officium diei 2 Januarii, vel sequenti, juxta Rubricas.}

\dominicadate{inter Circumcisionem et Epiphaniam}

\bigtitle{Sanctissimi Nominis Jesu.}

\duplexclassis{II}

\rubrique{Quando hoc festum die 2 Januarii celebratur, in II Vesperis præcedentis nil fit de Sanctissimo Nomine.}

\invesperis{i}

\primaantiphona{8. G}

\initialscore{an_omnis_qui_invocaverit_solesmes_1961}

\rubrique{Ps. \normaltext{Dixit Dóminus, \pageref{109_8g}.}}

\gscore[2. Ant.]{5. a}{an_sanctum_et_terribile_solesmes_1961}

\psalmus{110}{110_5a}{110_5}

\gscore[3. Ant.]{3. a2}{an_ego_autem_in_domino_solesmes_1961}

\label{111_3a2}

\psalmus{111}{111_3a2}{111_3a2_g}

\gscore[4. Ant.]{4. E}{an_a_solis_ortu_solesmes_1961}

\rubrique{Ps. \normaltext{Laudáte Púeri, \pageref{M-112_4E}.}}

%\label{112_4E} 

%\psalmus{112}{112_4E}{112_4E}

\gscore[5. Ant.]{8. c}{an_sacrificabo_hostiam_solesmes_1961}

\psalmus{115}{115_8c}{115_8}

\capitulum{Phil. 2, 8 – 10}

%%this text probably needs to be in its own file!

\lettrine{F}{r}atres: Christus humiliávit semetípsum, factus obédiens usque ad mortem, mortem autem crucis.~† Propter quod et Deus exaltávit illum, et donávit illi nomen, quod est super omne nomen,~* ut in nómine Jesu omne genu flectátur.

\hymnus

%%changed pœnitentibus to pæ-
\gscore[]{1.}{hy_jesu_dulcis_memoria_solesmes_1957}

\vv Sit nomen Dómini benedíctum, allelúia.

\rr Ex hoc nunc et usque in sǽculum, allelúia.

\admagnificat

\gscore[]{8. G}{an_fecit_mihi_magna_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui unigénitum Fílium tuum constituísti humáni géneris Salvatórem, et Jesum vocári jussísti:~† concéde propítius; ut cujus san\-ctum nomen venerámur in terris,~* ejus quoque aspéctu perfruámur in cælis. Per eúmdem Dóminum.

\invesperis{ii}

\rubrique{Quando hoc Festum celebratur die 5 Januarii, Vesperæ dicuntur de sequenti Festo Epiphaniæ cum commemoratione præcedentis.}

\omniapraeter

\admagnificat

\gscore[]{1. g}{an_vocabis_nomen_ejus_solesmes_1961}

\litdate{2 Januarii} %%There are ordinarily no 2 Vespers since the octave day was changed from duplex to simplex in 1911.

\bigtitle{In Octava S.\@ Stephani Protomartyr.}

\simplex

%\rubrique{Antiphonæ et Psalmi ad omnes Horas dicuntur de Feria occurenti, ut in Psalterio : reliqua ut in die Festi,\normaltext{ \pageref{dec_26},} præter orationem sequentem.}
%
%
%%From Liber Usualis, at Holy Name

%% \rubrique{Si dies Octava S.\@ Stephani alicubi esset ritus duplicis majoris, die 2 Januarii, de ea fieret commemoratio ut sequitur:}

%%%% \oratio
%
%% \lettrine{O}{m}nípotens sempitérne Deus, qui primítias Mártyrum in beáti Levítæ Stéphani sánguine dedicásti:~† tríbue, quǽsumus; ut pro nobis intercéssor exsístat,~* qui pro suis étiam persecutóribus exorávit Dóminum nostrum Jesum Christum Fílium tuum: Qui tecum vivit et regnat in unitáte.

\indent \vespsequenti %%the indentation doesn't always work properly with the rubrique even if it's NOT right after a sectioning command

%%should add \usepackage{indentfirst} and remove individual calls of \indent

\indent \rubrique{Antiphonæ et Psalmi dicuntur de Feria occurenti, ut in Psalterio: reliqua ut in die Festi, \normaltext{\pageref{dec_27}.}}

%%these three things can never break (at least not the first two)

\litdate{3 Januarii}

\bigtitle{In Octava S.\@ Joannis Ap. et Ev.}

\simplex

\rubrique{Vesperæ de sequenti.}

\rubrique{Antiphonæ et Psalmi dicuntur de Feria occurenti, ut in Psalterio : reliqua ut in die Festi, \normaltext{\pageref{dec_28}.}}

\litdate{4 Januarii} 

\bigtitle{In Octava SS.\@ Innocentium Martyr.}

\simplex

\rubrique{Vesperæ de sequenti. Commemoratio S.\@ Telesphori Papæ et Martyr.}

\litdate{5 Januarii}

\bigtitle{In Vigiliæ Epiphaniæ Domini.}

\rank{II cl. Semiduplex}

In I Vesperis \rubrique{Antiphonæ et Psalmis ut in I Vesperis Circumcisionis Domini, \normaltext{\pageref{i_vesperis_circumcisionis}.}}

\rubrique{Capitulum \normaltext{Fratres: Quanto tempóre, \pageref{cap_quanto_tempore}.}}

\rubrique{Hymnus \normaltext{Jesu Red\-ém\-ptor ómnium, \pageref{jesu_redemptor_omnium_nativitatis}.}}

%% macro or input or something since it gets repeated

\vv Notum fecit Dóminus, allelúia.

\rr Salutáre suum, allelúia.

\rubrique{Ad Magnificat, Antiphona \normaltext{Puer Jesus \pageref{puer_jesus}.}}

\rubrique{Oratio \normaltext{Omnípotens sempitérne, \pageref{oratio_dom_infra_oct_nat}.}}

%\admagnificat
%\gscore[]{6. F}{an_puer_jesus_solesmes_solesmes_1961}

%\oratio %%%this can be a separate file too.
%
%\lettrine{O}{m}nípotens sempitérne Deus, dírige actus nostros in beneplácito tuo:~† ut in nómine dilécti Fílii tui~* mereámur bonis opéribus abundáre:
%Qui tecum vivit et regnat in unitáte.

%%St Telesphorus will need pageref after we build Commemorations of the saints and insert into project directory

\rubrique{Deinde commem. S.\@ Telesphori, Papæ, Martyris. Ant.\@ \normaltext{Iste sanctus, \pageref{M-an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}, ℣. Glória et honóre.}}

%\vv Glória et honóre coronásti eum Dómine.
%
%\rr Et constituísti eum super ópera mánuum tuárum.

\oratio

%% Pre-1939 prayer; also, a good example of how prayer should be inserted with input but then takes an argument instead of copying and pasting the whole thing each time.

\lettrine{D}{e}us, qui nos beáti Telésphorum Mártyris tui atque Pontíficis ánnua sole\-mnitáte lætíficas:~† concéde propítius; ut cujus natalítia cólimus,~* de ejúsdem étiam prote\-ctióne gaudeámus. Per Dóminum.

\rubrique{Ad Completorium dicuntur Psalmi Dominicæ. Non dicuntur Preces.}

\rubrique{Vesperæ de Epiphania, sine ulla commemoratione.}

\end{document}