% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape

\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_07_tempus_post_epiphaniam}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

%\thispagestyle{empty}

\header{dominicis post epiphaniam.}

\bigtitle{Sabbato I post Oct. Epiphaniæ.}

\rubrique{Omnia, præter Orationem, ut in Psalterio, \normaltext{\pageref{M-sabbato_ad_vesperas};} quod servatur in aliis Sabbatis usque ad Septuagesimam.}

\oratio

\lettrine{O}{m}nípotens sempitérne Deus, qui cæléstia simul et terréna moderáris:~† supplicatiónes pópuli tui cleménter exáudi;~* et pacem tuam nostris concéde tempóribus. Per Dóminum.

\rubrique{Deinde fit Suffragium de Omnibus Sanctis, \normaltext{\pageref{M-suffragium}.}}

\label{dom_2_pe}\phantomsection
\bigtitle{Dominica II post Epiphaniam.}

\rubrique{Omnia ut in Psalterio de Dominica.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant.\@ 1. f}{an_deficiente_vino_solesmes_1961}

\textes{versiculus_pa}

\rubrique{Oratio \normaltext{Omnípotens.} Deinde fit Suffragium de Omnibus Sanctis, \normaltext{\pageref{M-suffragium}.}}

\rubrique{¶ Post Octavam Epiphaniæ usque ad Quadragesimam, quando occurrit fieri de Feria, fit Officium ut in Psalterio, exceptis iis quæ sunt propria; Oratio vero dicitur de Dominica præcedenti. (In Vesperis Sabbati, dicitur Oratio Dominice sequentis.)}

\label{dom_3_pe}\phantomsection
\bigtitle{Dominica III post Epiphaniam.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant.\@ 1. g2}{an_domine_si_tu_vis_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{O}{m}nípotens sempitérne Deus, infirmitátem nostram propítius réspice:~† atque ad protegéndum nos~* déxteram tuæ majestátis exténde.
Per Dóminum.

\label{dom_4_pe}\phantomsection
\bigtitle{Dominica IV post Epiphaniam.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant.\@ 1. g2}{an_domine_salva_nos_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos in tantis perículis constitútos, pro humána scis fragilitáte non posse subsístere:~† da nobis salútem mentis et córporis;~* ut ea, quæ pro peccátis nostris pátimur, te adjuvánte vincámus. Per Dóminum.

\label{dom_5_pe}\phantomsection
\bigtitle{Dominica V post Epiphaniam.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant.\@ 1. g}{an_colligite_primum_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{F}{a}míliam tuam, quǽsumus Dómine, contínua pietáte custódi:~† ut quæ in sola spe grátiæ cœléstis innítitur,~* tua semper prote\-ctióne muniátur.
Per Dóminum.

\label{dom_6_pe}\phantomsection
\bigtitle{Dominica VI post Epiphaniam.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant.\@ 1. a3}{an_simile_est_fermento_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{P}{r}æsta, quǽsumus omnípotens Deus:~† ut semper rationabília meditántes,~* quæ tibi sunt plácita, et dictis exsequámur et factis. Per Dóminum.

\biggerrule

\end{document}