% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape

\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_18_festa_februarii}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

\section[Festa Februarii]{FESTA FEBRUARII.}\header{festa februarii.}

\idxdatefeast{lgnatii Ep. Mart.}{1}{S.\@ lgnatii Episcopi, Martyris}
%\datefeast{1}{S.\@ lgnatii Episcopi, Martyris}

\duplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Iste Sanctus, \pageref{M-an_iste_sanctus_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio

\lettrine{I}{n}firmitátem nostram réspice, omnípotens Deus:~† et quia pondus própriæ actiónis gravat,~* beáti lgnátii Mártyris tui atque Pontíficis intercéssio gloriósa nos prótegat.
Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Petri Nolasci. Ant.\@ \normaltext{Hic vir, \pageref{M-an_cs_hic_vir_despiciens_solesmes_1961}, \vv Justum dedúxit.}}

\vespsequentiscomm

\myrule

\idxlitdate{Purificatio B.M.V.}{2 Februarii}

% \phantomsection \label{i_vesperis_circumcisionis}

\festum{In Purificatione Beatæ Mariæ Virginis}
\duplexclassis{II}

\rubrique{Si hoc Festum inciderit in aliquam Dominicam privilegiatam, transfertur
in Feriam II, tamquam in sedem propriam, inde translato, si alicubi occurrat,
quocmnque Festo æqualits, non tamen altioris ritus.}

\invesperis{i}

\rubrique{Antiphona \normaltext{O admirábile commércium} cum reliquis de Circumcisione, \normaltext{\pageref{M-i_vesperis_circumcisionis}.}}

\capitulum{Malach. 3, 1}

\lettrine{E}{c}ce ego mitto Angelum meum, et præparábit viam ante fáciem meam.~† Et statim véniet ad templum san\-ctum suum Dominátor, quem vos quǽritis,~* et Angelus Testaménti, quem vos vultis.

\amsrubrique

\vv Respónsum accépit Símeon a Spíritu Sancto.

\rr Non visúrum se mortem, nisi vidéret Christum Dómini.

\admagnificatmode{1. D}

\initialscore{an_senex_puerum_portabat_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{O}{m}nípotens sempitérne Deus, majestátem tuam súpplices exorámus:~† ut sicut unigénitus Fílius tuus hodiérna die cum nostræ carnis substántia in templo est præsentátus;~* ita nos fácias purificátis tibi méntibus præsentári.
Per eúmdem Dóminum.

\invesperis{ii}

\primaantiphona{3. b}

\initialscore{an_simeon_justus_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_3b}{109_3a_b}

\gscore[2. Ant.]{7 .a}{an_responsum_accepit__solesmes_1961} 
\psalmus{112}{112_7a}{112_7}

\gscore[3. Ant.]{3. b}{an_accipiens_simeon_solesmes_1961}
\psalmus{121}{121_3b}{121_3a_b}

\gscore[4. Ant.]{8. c}{an_lumen_ad_revelationem__solesmes_1961}
\psalmus{126}{126_8c}{126_8}

\gscore[5. Ant.]{8. G}{an_obtulerunt_pro_eo_solesmes_1961}
\psalmus{147}{147_8G}{147_8}

%%changing rubric from LA to that of Vaticana because we don't have Lauds

\caphymnvv{I}

\admagnificat

\gscore[]{8. G*}{an_hodie_beata_virgo_solesmes_1961}

\rubrique{Et non fit commem.\@ sequentis.}

%%change from Tridentine/Leonine/Pian to DA is no commmemoration of following simplex at this office

\myrule

\idxdatefeast{Blasii Ep. Mart.}{3}{S.\@ Blasii Episcopi, Martyris}
%\datefeast{3}{S.\@ Blasii Episcopi, Martyris}

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Iste Sanctus, \pageref{M-an_iste_sanctus_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos beáti Blásii Mártyris tui atque Pontíficis ánnua sollemnitáte lætíficas:~† concéde propítius; ut cujus natalítia cólimus,~* de ejúsdem étiam prote\-ctióne gaudeámus.
Per Dóminum.

\myrule

\idxdatefeast{Andreæ Corsini Ep. Conf.}{4}{S.\@ Andreæ Corsini Episcopi, Conf}
\datefeast{4}{S.\@ Andreæ Corsini Episcopi, Conf}

\duplexmtv

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui in Ecclésia tua nova semper instáuras exémpla virtútum:~† da pópulo tuo beáti Andréæ Confessóris tui atque Pontíficis ita sequi vestígia,~* ut assequátur et prǽmia. Per Dóminum.

\myrule

\idxdatefeast{Agathæ Virg. et Mart.}{5}{S.\@ Agathæ Virginis et Martyris}
%\datefeast{5}{S.\@ Agathæ Virginis et Martyris}

\duplex

\invesperisminor{I}

\rubrique{Si dicuntur integræ, Antiphonæ ut in II Vesperis. sed loco ultimi, Ps.\@ \normaltext{Laudáte Dóminum,} ut infra.}

\psalmus{116}{116_7a}{116_7}

\capitulum{Eccli. 51, 1 – 3}

\lettrine{C}{o}nfitébor tibi, Dómine, Rex, et collaudábo te Deum Salvatórem meum.~† Confitébor nómini tuo: quóniam adjútor et proté\-ctor fa\-ctus es mihi,~* et liberásti corpus meum a perditióne.

\rubrique{Hymnus \normaltext{Jesu coróna vírginum, \pageref{M-hy_jesu_corona_virginum_solesmes_1961}.}}

\vv Spécie tua et pulchritúdine tua.

\rr Inténde próspere procéde, et regna.

\admagnificat

\label{an_stans_beata_agatha_solesmes_1961}

\gscore[]{1. D}{an_stans_beata_agatha_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui inter cétera poténtiæ tuæ mirácula, étiam in sexu frágili vi\-ctóriam martýrii contulísti:~† concéde propítius; ut qui beatæ Agathæ Vírginis et Mártyris tuæ natalítia cólimus,~* per ejus ad te exémpla gradiámur. Per Dóminum.

\invesperisminor{II}

\rubrique{Si dicuntur integræ, Hymnus et ℣. de Communi; ad Magnif., ant. \normaltext{Stans beáta, \pageref{an_stans_beata_agatha_solesmes_1961}.}}

\gscore[1. Ant.]{7. c}{an_quis_es_tu_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_7c}{109_7}

\gscore[2. Ant.]{1. f}{an_medicinam_carnalem_solesmes_1961} 
\psalmus{110}{110_1f}{110_1}

\gscore[3. Ant.]{7. c}{an_gratias_tibi_ago_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_7c}{111_7}

\gscore[4. Ant.]{8. G}{an_benedico_apostolum_solesmes}
\psalmus{112}{112_8G}{112_8}

\gscore[5. Ant.]{7. a}{an_qui_me_dignatus_est_solesmes_1961}
\psalmus{147}{147_7a}{147_7}

\rubrique{A Capitulo fit de seq., Commem.\@ præced.\@ et S. Dorotheæ Virginis et Martyris.}

\myrule
\newpage

\idxdatefeast{Titi Ep.}{6}{S.\@ Titi Episcopi, Confessoris}
%\datefeast{6}{S.\@ Titi Episcopi, Confessoris}

\duplexmtv

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátum Titum Confessórem tuum atque Pontíficem apostólicis virtútibus decorásti:~† ejus méritis et intercessióne concéde; ut juste et pie vivéntes in hoc sǽculo,~* ad cæléstem pátriam perveníre mereámur. Per Dóminum.


\rubrique{Comm.\@ S.\@ Agatha. Ant.\@ \normaltext{Stans beáta, \pageref{an_stans_beata_agatha_solesmes_1961}. \vv Diffúsa est.}}

\rubrique{Comm.\@ S.\@ \normaltext{Dorotheæ} Virginis et Martyris. Ant.\@ \normaltext{Veni Sponsa, \pageref{M-an_veni_sponsa_christi_i_vesperis_solesmes_1961}. \vv Spécie tua.}}

\oratio

\lettrine{I}{n}dulgéntiam nobis, quǽsumus Dómine, beata Dorothéa Virgo et Martyr implóret:~† quæ tibi grata semper éxstitit et mérito castitátis,~* et tuæ professióne virtútis. Per Dóminum.

\capitdeseqquad

\myrule

\idxdatefeast{Romualdi Abb.}{7}{S.\@ Romualdi Abbatis}
%\datefeast{7}{S.\@ Romualdi Abbatis}

\duplexmtv

\oratio

\lettrine{I}{n}tercéssio nos, quǽsumus Dómine, beáti Romuáldi Abbátis comméndet:~† ut quod nostris méritis non valémus,~* ejus patrocínio assequámur. Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Titi. Ant.\@ \normaltext{Amávit eum, \pageref{M-an_cs_amavit_eum_dominus_solesmes_1961}. \vv Justum.} Postea feriæ in Quadrag.} 

\capitdeseqquad

\myrule
\newpage
\idxdatefeast{Joannis de Matha Conf.}{8}{S.\@ Joannis de Matha Confessoris}
%\datefeast{8}{S.\@ Joannis de Matha Confessoris}

\duplexmtv

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui per san\-ctum Joánnem órdinem san\-ctíssimæ Trinitátis ad rediméndum de potestáte Saracenórum ca\-ptívos cǽlitus institúere dignátus es:~† præsta, quǽsumus; ut ejus suffragántibus méritis,~* a ca\-ptivitáte córporis et ánimæ, te adjuvánte, liberémur.
Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ præc.\@ Ant.\@ \normaltext{Hic vir, \pageref{M-an_cs_hic_vir_despiciens_solesmes_1961}, \vv Justum dedúxit.} Deinde feriæ in Quadrag.}

\rubrique{Vesp. a capit.\@ a seq., comm.\@ præced., Feriæ in Quadrag.\@ et S.\@ Apolloniæ Virginis et Martyris}

\myrule

\idxlongdatefeast{Cyrilli Ep. Alex. Doct.}{9}{S. Cyrilli Episc. Alexandrini}{Conf.\@ et Eccl.\@ Doctoris}

%\longdatefeast{9}{S. Cyrilli Episc. Alexandrini}{Conf.\@ et Eccl.\@ Doctoris}

\duplexmtv

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{O Doctor óptime, \pageref{M-an_o_doctor_optime_solesmes_1961}, \vv Amávit eum.}}

\oratio

 \lettrine{D}{e}us, qui beátum Cyríllum Confessórem tuum atque Pontíficem divínæ maternitátis beatíssimæ Vírginis Maríæ assertórem inví\-ctum effecísti:~† concéde, i\-pso intercedénte; ut qui vere eam Genitrícem Dei crédimus,~* matérna ejusdem prote\-ctióne salvémur.
Per eúmdem Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ præc.\@ Ant.\@ \normaltext{Hic vir, \pageref{M-an_cs_hic_vir_despiciens_solesmes_1961}, \vv Justum dedúxit.} Postea feriæ in Quadrag.}

\rubrique{Comm.\@ S.\@ \normaltext{Apolloniæ} Virginis et Martyris. Ant.\@ \normaltext{Veni Sponsa, \pageref{M-an_veni_sponsa_christi_i_vesperis_solesmes_1961}. \vv Spécie tua.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui inter cétera poténtiæ tuæ mirácula, étiam in sexu frágili vi\-ctóriam martýrii contulísti:~† concéde propítius; ut qui beatæ Apollóniæ Vírginis et Mártyris tuæ natalítia cólimus,~* per ejus ad te exémpla gradiámur. Per Dóminum.

\capitdeseqquad

\myrule

\newpage

\idxdatefeast{Scholasticæ Virg.}{10}{S.\@ Scholasticæ Virginis}

%\datefeast{10}{S.\@ Scholasticæ Virginis}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui  ánimam beátæ Vírginis tuæ Scholásticæ ad ostendéndam innocéntiæ viam in colúmbæ spécie cælum penetráre fecísti:~† da nobis ejus méritis et précibus ita innocénter vívere;~* ut ad ætérna mereámur gáudia perveníre.
Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Cyrilli Alexandrini. Ant.\@ \normaltext{O Doctor óptime, \pageref{M-an_cs_o_doctor_optime_solesmes_1961} \vv Justum dedúxit.}}

\rubrique{Vesp.\@ de sequenti, comm.\@ præced. et Feriæ in Quadrag.}

\myrule

\idxdatefeast{Apparitio B.M.V.}{11}{In Apparitione B.M.V.\@ Immaculatæ}

%\datefeast{11}{In Apparitione B.M.V.\@ Immaculatæ}

\duplexmajus

\invesperisminor{I}

\gscore[1. Ant.]{4. E}{an_candor_est_lucis_aeternae_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_4E}{109_4E}

\gscore[2. Ant.]{1. f}{an_mulier_amicta_sole_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_1f}{112_1}

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Tu glória Jerúsalem.} Ps. \normaltext{Lætátus sum, \pageref{M-an_tu_gloria_jerusalem_solesmes_1961}.}}
%\gscore[3. Ant.]{8. c}{an_tu_gloria_jerusalem_solesmes_1961}
%\psalmus{121}{121_8c}{121_8}

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Benedícta es  tu.} Ps. \normaltext{Nisi Dóminus, \pageref{M-an_benedicta_es_tu_virgo_solesmes}.}}
%\gscore[4. Ant.]{7. a}{an_benedicta_es_tu_virgo_solesmes}
%\psalmus{126}{126_7a}{126_7}

\gscore[5. Ant.]{8. G}{an_hodie_nomen_tuum_solesmes_1961}
 \psalmus{147}{147_8G}{147_8}

\capitulum{Can. 2, 13 – 14}
\lettrine{S}{u}rge, amíca mea, speciósa mea, et veni:~† colúmba mea, in foramínibus petræ, in cavérna macériæ,~* osténde mihi fáciem tuam, sonet vox tua in áuribus meis.

\amsrubrique

\rubrique{Sed hoc Festum careat II Vesperis, quia tunc dicitur Hymnus \normaltext{Omnis expértum}.}

\vv Dignáre me laudáre te Virgo sacráta. 

\rr Da mihi virtútem contra hostes tuos.

\admagnificat

\gscore[]{3. a}{an_ista_est_columba_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui per immaculátam Vírginis Conceptiónem dignum Fílio tuo habitáculum præparásti: súpplices a te quǽsumus; ut, ejúsdem Vírginis Apparitiónem celebrántes, salútem mentis et córporis consequámur.
Per eúmdem Dóminum.

\bmvtone

\invesperisminor{II}

\omniapraeter

\hymnus

\gscore[]{4.}{hy_omnis_expertem_solesmes_1961}

\admagnificat

\gscore[]{8. G*}{an_hodie_gloriosa_solesmes_1961}

\rubrique{Comm.\@ seq.\@ et feriæ in Quadrag.}

\myrule

\idxlongdatefeast{Sept. Fund. Ord. Serv. Conf.}{12}{SS.\@ Septem Fundatorum}{Ordinis Servorum B.M.V}

%\longdatefeast{12}{SS.\@ Septem Fundatorum}{Ordinis Servorum B.M.V}

\duplex

\invesperisminor{I}

\rubrique{De Communi Conf.\@ non Pontificis, servato numero singulari, præter seq.}

\rubrique{In I Vesperis, si dicendæ sint, Capitulum et Hymnus ut in Il Vesperis.}

\admagnificat

\gscore[]{1. D}{an_non_recedet_laus_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{o}mine Jesu Christe, qui ad recoléndam memóriam dolórum san\-ctíssimæ Genitrícis tuæ, per septem beátos Patres nova Servórum ejus família Ecclésiam tuam fœcundásti:~† concéde propítius; ita nos eórum consociári flétibus,~* ut perfruámur et gáudiis. Qui vivis et regnas cum Deo Patre.

\quadcommferiae

\invesperisminor{II}

\capitulum{1 Petri 4, 13}

%%LA 1949 is missing a word.
\lettrine{C}{a}ríssimi: Communicántes Christi passiónibus gaudéte,~† ut et in revelatióne glóriæ ejus,~* gaudeátis exsultántes.

\hymnus

\gscore[]{8.}{hy_matris_sub_almae_solesmes_1961}

\vv Hi viri misericórdiæ sunt, quorum pietátes non defuérunt.

\rr Semen eórum et glória eórum non derelinquétur.

\admagnificat

\gscore[]{8. G}{an_nomen_eorum_solesmes_1961}

\quadcommferiae

\myrule

\idxdatefeast{Valentini Presb., M.}{14}{S.\@ Valentini Presbyteri, Martyris}

%\datefeast{14}{S.\@ Valentini Presbyteri, Martyris}

\oratio

\lettrine{P}{r}æsta, quǽsumus omnípotens Deus:~† ut qui san\-ctum Mártyrum tuum Valentíni natalítia cólimus,~* a cun\-ctis malis imminéntibus ejus intercessióne liberémur. Per Dóminum.

\myrule

\index[F]{Jovitæ (et Faustini Mart.)}
\idxdatefeast{Faustini et Jovitæ MM.}{16}{SS.\@ Faustini et Jovitæ Martyrum}

%\datefeast{16}{SS.\@ Faustini et Jovitæ Martyrum}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos ánnua san\-ctórum Mártyrum túorum Faustíni et Jovítæ ole\-mnitáte lætíficas:~† concéde propítius; ut quorum gaudémus méritis,~* accendámur exémplis. Per Dóminum.

\myrule
\newpage

\idxdatefeast{Simeonis Ep. Mart.}{18}{S.\@ Simeonis Episcopi, Martyris}

%\datefeast{18}{S.\@ Simeonis Episcopi, Martyris}

\oratio

\lettrine{I}{n}firmitátem nostram réspice, omnípotens Deus:~† et quia pondus própriæ actiónis gravat,~* beáti Siméonis Mártyris tui atque Pontíficis intercéssio gloriósa nos prótegat. Per Dóminum.

\myrule
\idxdatefeast{Petri~02@Petri Cathedræ Antiochiæ}{22}{In Festo Cathedræ S.\@ Petri Antiochiæ}
%\datefeast{22}{In Festo Cathedræ S.\@ Petri Antiochiæ}

\duplexmajus

\rubrique{Officium fit ut supra in Festo Cathedræ Romani \normaltext{\pageref{M-jan_18},} omissione comm.\@ S.\@ Priscæ.}

\rubrique{In II Vesp., comm. S.\@ Pauli, sequentis et Feriæ in Quadragesima.}

\myrule
 
\idxdatefeast{Petri Damiani Ep. et Doct.}{23}{S.\@ Petri Damiani Episc., Conf.\@ et Eccl.\@ Doctoris}
%\datefeast{23}{S.\@ Petri Damiani Episc., Conf.\@ et Eccl.\@ Doctoris}

\duplexmtv

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{O Doctor óptime, \pageref{M-an_o_doctor_optime_solesmes_1961}, \vv Amávit eum.}}

\oratio

\lettrine{C}{o}ncéde nos, quǽsumus omnípotens Deus: beáti Petri Confessóris tui atque Pontíficis mónita et exémpla se\-ctári:~† ut per terréstrium rerum contémptum,~* ætérna gáudia consequámur. Per Dóminum.

\quadcommferiae

\rubrique{Vesperæ, si non est bisextilis, de seq., comm.\@ præced.\@ et Feriæ in Quadragesima.}
\myrule

\smalltitle{24 \textit{vel} 25 anno bisextili.}

\variablevspace{0.25}

%\halfbskipvspace
\idxspecialdatefeast{Matthiæ Ap.}{S.\@ \capspace{MATTHIÆ} Apostoli}
%\specialdatefeast{S.\@ \capspace{MATTHIÆ} Apostoli}

\duplexclassis{II}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátum Matthíam Apostolórum tuórum collégio sociásti:~† tríbue, quǽsumus; ut ejus interventióne,~* tuæ circa nos pietátis semper víscera sentiámus.
Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Petri Damiani quoties non est bisextilis. Ant.\@ \normaltext{O Doctor óptime, \pageref{M-an_cs_o_doctor_optime_solesmes_1961} \vv Justum dedúxit.}}

\quadcommferiae

\myrule

\idxlongdatefeast{Gabrielis a Virg. Perd. Conf.}{27 \textit{vel} 28}{S.\@ Gabrielis a Virgine Perdolente,}{Confessoris}

%\longdatefeast{27 \textit{vel} 28}{S.\@ Gabrielis a Virgine Perdolente,}{Confessoris}

\duplex

\oratio
\lettrine{D}{e}us, qui beátum Gabriélem dulcíssimæ Matris tuæ dolóres assídue recólere docuísti, ac per illam san\-ctitátis et miraculórum glória sublimásti:~† da nobis, ejus intercessióne et exémplo; ita Genitrícis tuæ consociári flétibus,~* ut matérna ejúsdem prote\-ctióne salvémur.
Qui vivis et regnas cum Deo Patre.

\quadcommferiae
\end{document}