% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape

\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_13_dom_post_pentecosten}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

%\thispagestyle{empty}

\phantomsection
\section*{ORATIONES ET ANTIPHONÆ IN DOMINICIS}\header{dominicis post pentecosten.}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Dominicæ post Pentecosten}

\subtitle{per ordinem dispositæ a quarta post Pentecosten usque ad Adventum.}

%%{\centering{\Large{per ordinem dispositæ a quarta post Pentecosten usque ad Adventum.}\par}} %%ideally this would be made semantic as a macro and therefore made reusable. The needspace package inserts white space that we don't want!

\bigtitle{Dominica IV post Pentecosten.} 

\idxadmagnif{Prae@Præceptor}{1}{g}{an_praeceptor_solesmes_1961}

\textes{versiculus_pa}

\oratio

\lettrine{D}{a} nobis, quǽsumus Dómine,~† ut et mundi cursus pacífice nobis tuo órdine dirigátur:~* et Ecclésia tua tranquílla devotióne lætétur. Per Dóminum.

\bigtitle{Dominica V post Pentecosten.} 

\idxadmagnif{Si offers munus}{1}{D}{an_si_offers_munus_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui diligéntibus te bona invisibília præparásti:~† infúnde córdibus nostris tui amóris affé\-ctum; ut te in ómnibus et super ómnia diligéntes, promissiónes tuas, quæ omne desidérium súperant, consequámur. Per Dóminum.

\bigtitle{Dominica VI post Pentecosten.}

\idxadmagnif{Misereor}{7}{b}{an_misereor_super_turbam_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us virtútum, cujus est totum quod est óptimum:~† ínsere pectóribus nostris amórem tui nóminis, et præsta in nobis religiónis augméntum;~* ut quæ sunt bona nútrias, ac pietátis stúdio, quæ sunt nutríta, custódias.
Per Dóminum.

\bigtitle{Dominica VII post Pentecosten.}

\idxadmagnif{Non potest}{1}{D}{an_non_potest_arbor_bona_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{eus}, cujus providéntia in sui dispositióne non fállitur:~† te súpplices exorámus; ut nóxia cun\-cta submóveas,~* et ómnia nobis profutúra concédas.
Per Dóminum. 

\bigtitle{Dominica VIII post Pentecosten.}

\idxadmagnif{Quid faciam}{4}{E}{an_quid_faciam_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{L}{a}rgíre nobis, quǽsumus Dómine, semper spíritum cogitándi quæ recta sunt, propítius et agéndi:~† ut qui sine te esse non póssumus,~* secúndum te vívere valeámus. Per Dóminum. 

\bigtitle{Dominica IX post Pentecosten.}

\idxadmagnif{Scriptum est enim}{8}{G}{an_scriptum_est_enim_quia_solesmes_1961} %%the asterisk may need adjusting in the end.

\oratio

\lettrine{P}{a}teant aures misericórdiæ tuæ Dómine précibus supplicántium:~† et ut peténtibus desideráta concédas,~* fac eos, quæ tibi sunt plácita postuláre.
Per Dóminum.

\bigtitle{Dominica X post Pentecosten.}

\idxadmagnif{Descendit hic}{8}{G}{an_descendit_hic_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui omnipoténtiam tuam parcéndo máxime et miserándo maniféstas:~† multíplica super nos misericórdiam tuam; ut ad tua promíssa curréntes,~* cæléstium bonórum fácias esse consórtes. Per Dóminum.

\bigtitle{Dominica XI post Pentecosten.}

\idxadmagnif{Bene omnia fecit}{5}{a}{an_bene_omnia_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{O}{m}nípotens sempitéme Deus, qui abundántia pietátis tuæ, et mérita súpplicum excédis et vota:~† effúnde super nos misericórdiam tuam; ut dimíttas quæ consciéntia métuit,~* et adícias quod orátio non præsúmit. Per Dóminum.

\bigtitle{Dominica XII post Pentecosten.}

\idxadmagnif{Homo quidam}{8}{G}{an_homo_quidam_descendebat_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{O}{m}nípotens et miséricors Deus, de cujus múnere venit, ut tibi a fidélibus tuis digne et laudabíliter serviátur:~† tríbue quǽsumus nobis,~* ut ad promissiónes tuas sine offensióne currámus. Per Dóminum.

\bigtitle{Dominica XIII post Pentecosten.}

\idxadmagnif{Unus autem ex illis}{1}{D2}{an_unus_autem_ex_illis_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{O}{m}nípotens sempitéme Deus, da nobis fídei, spei et caritátis augméntum:~† et, ut mereámur ássequi quod promíttis,~* fac nos amáre quod prǽcipis. Per Dóminum.

\bigtitle{Dominica XIV post Pentecosten.}

\idxadmagnif{Quae@Quærite primum}{1}{g}{an_quaerite_primum_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{C}{u}stódi Dómine, quǽsumus, Ecclésiam tuam propitiatióne perpétua:~† et quia sine te lábitur humána mortálitas,~* tuis semper auxíliis et abstrahátur a nóxiis, et ad salutária dirigátur. Per Dóminum. 

\bigtitle{Dominica XV post Pentecosten.}

\idxadmagnif{Propheta magnus}{4}{A}{an_propheta_magnus_solesmes}

\oratio

\lettrine{E}{c}clésiam tuam Dómine miseratio continuáta mundet et múniat:~† et quia sine te non potest salva consístere,~* tuo semper múnere gubemátur. Per Dóminum.

\bigtitle{Dominica XVI post Pentecosten.} 

\idxadmagnif{Cum vocatus fueris}{7}{a}{an_cum_vocatus_fueris_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{T}{u}a nos, quǽsumus Dómine, grátia semper et prævéniat et sequátur:~* ac bonis opéribus júgiter præstet esse inténtos.
Per Dóminum.

\bigtitle{Dominica XVII post Pentecosten.} 
\idxadmagnif{Quid vobis}{4}{E}{an_quid_vobis_videtur_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{a}, quǽsumus Dómine, pópulo tuo diabólica vitáre contágia:~* et te solum Deum pura mente se\-ctári. Per Dóminum.

\bigtitle{Dominica XVIII post Pentecosten.} 

\idxadmagnif{Tulit ergo}{4}{E}{an_tulit_ergo_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{i}rigat corda nostra, quǽsumus Dómine, tuæ miseratiónis operátio:~* quia tibi sine te placére non póssumus. Per Dóminum.

\bigtitle{Dominica XIX post Pentecosten.}

\idxadmagnif{Intravit autem rex}{3}{a}{an_intravit_autem_rex_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{O}{m}nípotens et miséricors Deus, univérsa nobis adversántia propitiátus exclúde:~† ut mente et córpore páriter expedíti,~* quæ tua sunt, líberis méntibus exsequámur. Per Dóminum.

\bigtitle{Dominica XX post Pentecosten.} 

\idxadmagnif{Cognovit autem pater}{3}{a}{an_cognovit_autem_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{L}{a}rgíre, quǽsumus Dómine, fidélibus tuis indulgéntiam placátus et pacem:~† ut páriter ab ómnibus mundéntur offénsis,~* et secúra tibi mente desérviant. Per Dóminum.

\bigtitle{Dominica XXI post Pentecosten.}  

\idxadmagnif{Serve nequam}{6}{c}{an_serve_nequam_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{F}{a}míliam tuam, quǽsumus Dómine, contínua pietáte custódi:~† ut a cun\-ctis adversitátibus te protegénte, sit líbera,~* et in bonis áctibus tuo nómini sit devóta. Per Dóminum.

\bigtitle{Dominica XXII post Pentecosten.}

\idxadmagnif{Reddite ergo}{1}{g}{an_reddite_ergo_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, refúgium nostrum et virtus:~† adésto piis Ecclésiæ tuæ précibus, auctor ipse pietátis, et præsta;~* ut quod fidéliter pétimus, efficáciter consequámur. Per Dóminum.

\rubrique{Si sequens Dominica fuerit ultima post Pentecosten, ejus loco ponitur XXIV, ut infra, et Officium hujus Dominicis ponitur in Sabbato præcedenti non impedito Festo IX Lectionum; alioquin Feria VI, vel alia similiter non impedita.}

\bigtitle{Dominica XXIII post Pentecosten.}

\idxadmagnif{At Jesus conversus}{1}{f}{an_at_jesus_conversus_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{A}{b}sólve, quǽsumus Dómine, tuórum delícta populórum:~† ut a peccatórum néxibus, quæ pro nostra fragilitáte contráximus,~* tua benignitáte liberémur. Per Dóminum.

\rubrique{Dominicæ post Pentecosten non possunt esse pauciores XXIII, neque plures XXVIII. Cum autem fuerint plures XXIV, tunc post XXIII Dominicam resumuntur quæ eo anno superfuerunt post Epiphaniam, quoad Orationem et Antiphonas ad Magnificat, hoc ordine:}

\rubrique{Si Dominicæ post Pentecosten fuerint XXV, Dominica XXIV post Pentecosten erit quæ est VI post Epiphaniam.}

\rubrique{Si fuerint XXVI, Dominica XXIV erit quæ est V post Epiphaniam, et XXV quæ est VI.}

\rubrique{Si fuerint XXVII, Dominica XXIV erit quæ est IV post Epiphaniam, XXV erit V, et XXVI erit VI.}

\rubrique{Si fuerint XXVIII, Dominica XXIV erit quæ est Ill post Epiphaniam, XXV erit IV, XXVI erit V, et XXVII erit VI.}

\rubrique{Ultimo loco semper ponitur quæ sequitur hie in ordine XXIV.}

\bigtitle{Dominica III quæ superfuit Epiphaniam.}

\rubrique{Ad Magníficat, antiphona \normaltext{Dómine, si tu vis, \pageref{M-dom_3_pe}.}}

\rubrique{Oratio \normaltext{Omnípotens sempitérne Deus.}}

\bigtitle{Dominica IV quæ superfuit Epiphaniam.}

\rubrique{Ad Magníficat, antiphona \normaltext{Dómine, salva nos, \pageref{M-dom_4_pe}.}}

\rubrique{Oratio \normaltext{Deus, qui nos in tantis perículis.}}

\bigtitle{Dominica V quæ superfuit Epiphaniam.}

\rubrique{Ad Magníficat, antiphona \normaltext{Collígite primum, \pageref{M-dom_5_pe}.}}

\rubrique{Oratio \normaltext{Famíliam tuam, quǽsumus, Dómine.}}

\bigtitle{Dominica VI quæ superfuit Epiphaniam.}

\rubrique{Ad Magníficat, antiphona \normaltext{Símile est regnum cælórum ferménto, \pageref{M-dom_6_pe}.}}

\rubrique{Oratio \normaltext{Præsta, quǽsumus omnípotens Deus.}}

\bigtitle{Dominica XXIV et ultima post Pentecosten.}  

\idxadmagnif{Amen dico vobis quia non}{1}{f}{an_amen_dico_vobis_quia_non_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{E}{x}cita, quǽsumus Dómine, tuórum fidélium voluntátes:~† ut divíni óperis fru\-ctum propénsius exsequéntes,~* pietátis tuæ remédia majóra percípiant.
Per Dóminum.

\biggerrule
\end{document}