% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape

\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_17_festa_januarii}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

\section[Festa Januarii]{FESTA JANUARII.}\cheader{festa januarii.}

\idxdatefeast{Hilarii Ep. et Doct.}{14}{S. Hilarii Episc., Conf.\@ et Eccl.\@ Doctoris}
%\datefeast{14}{S. Hilarii Episc., Conf.\@ et Eccl.\@ Doctoris}

\duplexmtv

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{O Doctor óptime, \pageref{M-an_o_doctor_optime_solesmes_1961}, \vv Amávit eum.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui pópulo tuo ætérnæ salútis beátum Hilárium minístrum tribuísti:~† præsta, quǽsumus; ut quem Do\-ctórem vitæ habúimus in terris,~* intercessórem habére mereámur in cælis.
Per Dóminum.

\index[F]{Felicis Presb. Mart.}
\rubrique{Comm.\@ \normaltext{S.\@ Felicis} Presb.\@ Mart.\@ Ant.\@ \normaltext{Iste Sanctus, \pageref{M-an_iste_sanctus_solesmes_1961}, \vv Glória.}}

\oratio

\lettrine{C}{o}ncede, quǽsumus, omnípotens Deus:~* ut ad meliórem vitam Sanctórum tuórum exémpla nos próvocent; quátenus quorum solémnia ágimus, étiam actus imitémur.
Per Dóminum.

\myrule

\idxdatefeast{Pauli primi Eremitæ Conf.}{15}{S. Pauli Primi Eremitæ Confessoris}
%\datefeast{15}{S. Pauli Primi Eremitæ Confessoris}

\duplexmtv

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos beáti Pauli Confessóris tui ánnua sole\-mnitáte lætíficas:~† concéde propítius: ut cujus natalítia cólimus,~* étiam actiónes imitémur. Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Hilarii\@ \normaltext{O Doctor óptime, \pageref{M-an_o_doctor_optime_solesmes_1961}, \vv Justum dedúxit.}}

\rubrique{Oratio \normaltext{Deus, qui pópulo tuo} ut supra.}

\index[F]{Mauri Abb.}
%%need to watch this reference. it SHOULD be defined because the main file has been compiled today…,
\rubrique{Deinde \normaltext{S.\@ Mauri} Abbatis. Ant.\@ \normaltext{Euge, serve bone, \pageref{M-an_cs_euge_serve_bone_Conf_non_pont_solesmes_1961}, \vv Os justi.}}

\oratio

\lettrine{I}{n}ercéssio nos, quǽsumus Dómine, beáti Mauri Abbátis comméndet:~* ut quod nostris méritis non valémus, ejus patrocínio assequámur.
Per Dóminum.

\commsequentis

\myrule

\newpage

\idxdatefeast{Marcelli I Papæ Mart.}{16}{S. Marcelli I Papæ Martyris}
%\datefeast{16}{S. Marcelli I Papæ Martyris}

\semiduplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Iste Sanctus, \pageref{M-an_iste_sanctus_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio

\lettrine{P}{r}eces pópuli tui, quǽsumus Dómine, cleménter exáudi:~† ut beáti Marcélli Mártyris tui atque Pontíficis méritis adjuvémur,~* cujus passióne lætámur.
Per Dóminum.

\vespsequentiscomm

\myrule

\idxdatefeast{Antonii Abb.}{17}{S. Antonii Abbatis}
%\datefeast{17}{S. Antonii Abbatis}

\duplex

\oratio

\lettrine{I}{n}ercéssio nos, quǽsumus Dómine, beáti Antonii Abbátis comméndet:~* ut quod nostris méritis non valémus, ejus patrocínio assequámur.
Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Marcelli\@ \normaltext{Qui vult, \pageref{M-an_qui_vult_venire_solesmes_1961}, \vv Justus ut palma.}}

\rubrique{Vesp.\@ de sequenti, comm.\@ ut infra.}

\myrule
%\newpage
\label{jan_18}\phantomsection
\idxlongdatefeast{Petri~01@Petri Cathedræ Romæ}{18}{Cathedræ S\@ Petri,}{qua Romae primum sedit}

%\longdatefeast{18}{Cathedræ S\@ Petri,}{qua Romae primum sedit}

\duplexmajus

\rubrique{Omnia de Communi Confessoris Pontificis, \normaltext{\pageref{M-vr_32_commune_confessoris_pontificis},} præter sequentia.}

\invesperisminor{I}

%\hymnusmode{4.}

%\initialscore{hy_quodcumque_in_orbe_solesmes_1961}

 \rubrique{Hymnus \normaltext{Quodcúmque} ut in II Vesperis, \normaltext{\pageref{hy_quodcumque_in_orbe_solesmes_1961}.}}
 
\label{vv_tu_es_petrus}\phantomsection
 \vv Tu es Petrus.

\rr Et super hanc petram ædificábo Ecclésiam meam.

\rubrique{Ad Magnificat, Ant.\@ \normaltext{Tu es pastor óvium} ut in I Vesperis SS.\@ Petri et Pauli Apostolorum, \normaltext{\pageref{M-an_tu_es_pastor_ovium_solesmes}.}}

\oratio
\label{oratio_festo_cathedrae_s_petri}
\lettrine{D}{e}us, qui beáto Petro Apóstolo tuo, collátis clávibus regni cæléstis, ligándi atque solvéndi pontifícium tradidísti:~† concéde; ut intercessiónis ejus auxílio,~* a peccatórum nostrórum néxibus liberémur. Qui vivis et regnas cum Deo Patre.

\rubrique{Pro commem.\@ \normaltext{S.\@ Pauli }Apostoli, Ant.\@ \normaltext{San\-cte Paule Apostóle, \pageref{an_sancte_paule_apostole_solesmes_1961}.}}

\vv Tu es vas electiónis, sancte Paule Apóstole.

\rr Prædicátor veritátis in univérso mundo.
\label{oratio_s_pauli}
\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui multitúdinem géntium beáti Pauli Apóstoli prædicatióne docuísti:~† da nobis, quǽsumus; ut cujus commemoratiónem cólimus,~* ejus apud te patrocínia sentiámus. (Per Dóminum.)

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Antonii Abbatis. Ant.\@ \normaltext{Hic vir, \pageref{M-an_cs_hic_vir_despiciens_solesmes_1961}, \vv Justum dedúxit.}}

\index[F]{Priscæ Virg.}
\rubrique{Postremo \normaltext{S.\@ Priscæ.} Ant.\@ \normaltext{Veni Sponsa Christi, \pageref{M-an_veni_sponsa_christi_i_vesperis_solesmes_1961}, \vv Spécie tua.}}

\oratio

\lettrine{D}{a} quǽsumus, omnípotens Deus:~* ut qui beátæ Priscæ Vírginis et Mártyris tuæ natalítia cólimus; et ánnua sole\-mnitáte lætémur, et tantæ fídei proficiámus exémplo.
Per Dóminum.

\invesperisminor{II}

 \rubrique{Antiphonæ, Psalmi, et Capitulum de Communi Conf.\@ Pontificis.}
 
 \hymnus
 \label{hy_quodcumque_in_orbe_solesmes_1961}\phantomsection
\idxhy{Quodcumque in orbe}{4}{hy_quodcumque_in_orbe_solesmes_1961}

\vv Elegit te Dóminus sacerdótem sibi.

\rr Ad sacrificándum ei hóstiam laudis.

\rubrique{Ad Magnificat, Ant.\@ \normaltext{Dum esset summus Póntifex, \pageref{M-an_dum_esset_summus_pontifex_solesmes_1961}.}}

\rubrique{Postea comm. S.\@ Pauli, \normaltext{\pageref{an_sancte_paule_apostole_solesmes_1961}.} Deinde SS.\@ Martyrum et S. Canuti Regis Mart., ut infra.}

\myrule
%\newpage
\index[F]{Marthæ (et alior. Mart.)}
\index[F]{Marii (et alior Mart.)}
\idxlongdatefeast{Audifacis (et alior Mart.)}{19}{SS.\@ Marii, Marthae,}{Audifacis et Abachum Martyrum}
%\longdatefeast{19}{SS.\@ Marii, Marthae,}{Audifacis et Abachum Martyrum}

\simplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Istorum est enim, \pageref{M-an_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.}}

\oratio

\lettrine{E}{x}áudi, Dómine, pópulum tuum cum Sanctórum tuórum patrocínio supplicántem:~* ut et temporális vitæ nos tríbuas pace gaudére, et ætérnæ reperíre subsídium.
Per Dóminum.

\index[F]{Canuti Reg. Mart.}
\rubrique{Deinde comm.\@ \normaltext{S.\@ Canuti.} Reg.\@ Martyr. Ant.\@ \normaltext{Iste Sanctus, \pageref{M-an_iste_sanctus_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui ad illustrándam Ecclésiam tuam beátum Canútum regem martýrii palma et gloriósis miráculis decoráre dignátus es:~† concéde propítius; ut  sicut ipse Domínicæ passiónis imitátor fuit, ita nos, per ejus vestígia gradiéntes,~* ad gáudia sempitérna perveníre mereámur.
Per Dóminum.

\vespsequenti

\myrule
\index[F]{Sebastiani (et Fabiani Papæ Mart.)}
\idxdatefeast{Fabiani Papæ et Sebastiani Mm}{20}{SS.\@ Fabiani Papæ et Sebastiani Mm}
%\datefeast{20}{SS.\@ Fabiani Papæ et Sebastiani Mm}

\duplexmajus

\oratio

\lettrine{I}{n}firmitátem nostram réspice, omnípotens Deus:~† et quia pondus própriæ actiónis gravat,~* beatórum Mártyrum tuórum Fabiáni et Sebastiáni intercéssio gloriósa nos prótegat.
Per Dóminum.

\capitdeseq

\myrule

\idxdatefeast{Agnetis Virginis Mart.}{21}{S.\@ Agnetis Virginis et Martyris}

%\datefeast{21}{S.\@ Agnetis Virginis et Martyris}

\duplex

\invesperisminor{I}

\rubrique{Si dicendæ sunt integræ, Antiphonæ et Psalmi ut in II Vesperis, sed loco ultimi Ps.\@ \normaltext{Laudáte Dóminum,} ut infra.}

    \psalmus{116}{116_8G}{116_8}

%%psalm here for now.

\capitulum{Eccli. 51, 1 – 3}

\textes{cap_21_jan_5_feb}

\rubrique{Hymnus \normaltext{Jesu coróna Vírginum, \pageref{M-hy_jesu_corona_virginum_solesmes_1961}.}}

\vv Spécie tua et pulchritúdine tua. 

\rr Inténde próspere procéde, et regna.

\idxmag{Beata Agnes}{8}{G}{an_beata_agnes_in_medio_flammarum_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{O}{m}nípotens sempitérne Deus, qui infírma mundi éligis, ut fórtia quæque confúndas:~† concéde propítius; ut qui beátæ Agnétis Vírginis et Mártyris tuæ solémnia cólimus,~* ejus apud te patrocínia sentiámus. Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ SS.\@ Fabiani et Sebastiani. Ant.\@ \normaltext{Gaudent in cælis, \pageref{M-an_cs_gaudent_in_caelis_solesmes_1961}.}}

\invesperisminor{II}

\idxan{Ingressa Agnes}[1]{7}[c]{an_ingressa_agnes_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_7c}{109_7}

\idxan{Mecum enim}[2]{7}[c]{an_mecum_enim_solesmes_1961}
\psalmus{110}{110_7c}{110_7}

\idxan{Annulo suo}[3]{7}[c]{an_annulo_suo_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_7c}{111_7}

%\idxan{}[4]{8}[G]{an_beata_agnes_in_medio_flammarum_solesmes_1961}
\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Benedico fílium,} ut in festo S.\@ Luciæ, \normaltext{\pageref{M-an_benedico_filium_solesmes_1961}.}}

\psalmus{112}{112_8G}{112_8}

\idxan{Congaudete}[5]{8}[G]{an_congaudete_solesmes_1961}
\psalmus{147}{147_8G}{147_8}

\rubrique{Capit.\@ de I Vesperis. Hymnus \normaltext{Jesu coróna Vírginum, \pageref{M-hy_jesu_corona_virginum_solesmes_1961}. \vv Diffúsa est.}}

\idxmag{Stans beata Agnes}{1}{f}{an_stans_beata_agnes_solesmes_1961}
\commemoration

\myrule
\index[F]{Anastasii (et Vicentii Mart.)}
\idxdatefeast{Vincentii et Anastasii MM.}{22}{SS. Vincentii et Anastasii Martyrum.}
%\datefeast{22}{SS. Vincentii et Anastasii Martyrum.}

\semiduplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Istórum est enim, \pageref{M-an_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.}}

\oratio

\lettrine{A}{d}ésto, Dómine, supplicatiónibus nostris:~† ut qui ex iniquitáte nostra reos nos esse cognóscimus,~* beatórum Mártyrum tuórum Vincéntii et Anastásii intercessióne liberémur.
Per Dóminum.

\rubrique{Vesp. a Capit.\@ de seq., comm.\@ præced.\@ et S.\@ Emerentianæ Virg.\@ et Mart.}

\myrule

%\newpage

\idxdatefeast{Raymundi de Pennafort Conf.}{23}{S.\@ Raymundi de Pennafort Confessoris}
%\datefeast{23}{S.\@ Raymundi de Pennafort Confessoris}

\semiduplexmtv

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátum Raymúndum pæniténtiæ sacraménti insígnem minístrum elegísti, et per maris undas mirabíliter traduxísti:~† concéde; ut ejus intercessióne dignos pæniténtiæ fru\-ctus fácere,~* et ad ætérnæ salútis portum perveníre valeámus.
Per Dóminum.

\rubrique{Deinde comm.\@ SS.\@ Vincentii et Anastasii Martyrum. Ant.\@ \normaltext{Gaudent in cælis, \pageref{M-an_gaudent_in_caelis_solesmes_1961}, \vv Exsultábunt.}}

\index[F]{Emerentianæ Virg. et Mart.}
\rubrique{Postea \normaltext{S.\@ Emerentianæ} Virg.\@ et Mart. Ant.\@ \normaltext{\pageref{M-an_veni_sponsa_christi_i_vesperis_solesmes_1961}, \vv Spécia tua.}}

\oratio

\lettrine{I}{n}dulgéntiam nobis, quǽsumus, Dómine, beáta Emerentiána Virgo et Martyr implóret:~* quæ tibi grata semper éxstitit, et mérito castitátis, et tuæ professióne virtútis. Per Dóminum.

\vespsequentiscomm

\myrule
%\newpage
\idxdatefeast{Timothei Ep. Mart.}{24}{S.\@ Timothei Episcopi, Martyris}
%\datefeast{24}{S.\@ Timothei Episcopi, Martyris}

\duplex

\oratio

\lettrine{I}{n}firmitátem nostram réspice, omnípotens Deus:~† et quia pondus própriæ actiónis gravat,~* beáti Timóthei Mártyris tui atque Pontíficis intercéssio gloriósa nos prótegat.
Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Raymundi. Ant.\@ \normaltext{Hic vir, \pageref{M-an_cs_hic_vir_despiciens_solesmes_1961}, \vv Justum dedúxit.}}

\rubrique{Vesperæ de sequenti, comm.\@ ut infra.}

\myrule
\newpage
\idxdatefeast{Pauli~02@– Conversio}{25}{In Conversione S.\@ Pauli Apostoli}
%\datefeast{25}{In Conversione S.\@ Pauli Apostoli}
\label{25_jan}
\duplexmajus

\invesperisminor{I}

\idxan{Ego plantavi}[1]{8}[G]{an_ego_plantavi_solesmes_1961}
\label{109_8G_jan}\phantomsection
\psalmus{109}{109_8G}{109_8}

\idxan{Libenter gloriabor}[2]{8}[G]{an_libenter_gloriabor_solesmes_1961}

\psalmus{110}{110_8G}{110_8}

\idxan{Gratia Dei}[3]{4}[A]{an_gratia_dei_in_me_solesmes_1961}

\psalmus{111}{111_4A}{111_4A_A_star}

\idxan{Damasci}[4]{8}[G]{an_damasci_praepositus_solesmes_1961}

\psalmus{112}{112_8G}{112_8}

\idxan{Ter virgis cæsus sum}[5]{8}[G]{an_ter_virgis_caesus_sum_solesmes_1961}

\psalmus{116}{116_8G}{116_8}

\capitulum{Act. 9, 1 – 2}

\lettrine{S}{a}ulus autem adhuc spirans minárum et cædis in discípulos Dómini, accéssit ad príncipem sacerdótum,~† et pétiit ab eo epístolas in Damáscum ad synagógas:~* ut si quos invenísset hujus viæ viros ac mulíeres, vinctos perdúceret in Jerúsalem.

\hymnus
\label{hy_egregie_doctor_solesmes_1961} \phantomsection
\idxhy{Egregie Doctor}{4}{hy_egregie_doctor_solesmes_1961}

\vv Tu es vas electiónis, sancte Paule Apóstole.

\rr Prædicátor veritátis in univérso mundo.

\idxmag{Vade Anania}{7}{a}{an_vade_anania_solesmes_1961}

\rubrique{(Si hoc Festum concurrat cum Dominica
Sexagesimæ, nihil mutatur in Orationibus.)}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui univérsum mundum beáti Pauli Apóstoli prædicatióne docuísti:~† da nobis, quǽsumus; ut qui ejus hódie Conversiónem cólimus,~* per ejus ad te exémpla gradiámur.
Per Dóminum.

\rubrique{Commem.\@ S.\@ Petri. Ant.\@ \normaltext{Tu es pastor óvium}, \normaltext{\pageref{M-an_tu_es_pastor_ovium_solesmes}. \vv Tu es Petrus,}, \normaltext{\pageref{vv_tu_es_petrus}.} Oratio \normaltext{Deus qui beáto Petro, \pageref{oratio_festo_cathedrae_s_petri}.}}

\rubrique{Commem. S. Timothei Confessoris. Ant.\@ \normaltext{Qui vult veníre, \pageref{M-an_cs_qui_vult_venire_solesmes_1961}, 
\vv Justus ut palma.} Oratio ut infra.}

\invesperisminor{II}

\rubrique{Antiphonæ ut in I Vesperis. Psalmi ut in II Vesperis Apostolorum et Evangelistæ, ut infra.}

\rubrique{Ps. \normaltext{Dixit Dóminus,} \normaltext{\pageref{109_8G_jan}.}} 

\psalmus{112}{112_8G}{112_8}

\psalmus{115}{115_4A}{115_4A_A_star}

\psalmus{125}{125_8G}{125_8}

\psalmus{138}{138_8G}{138_8}
\caphymnvv{I}

\zerobaroffsettextleft
\label{an_sancte_paule_apostole_solesmes_1961}\phantomsection
\idxmag{Sancte Paule Apostole}{8}{G}{an_sancte_paule_apostole_solesmes_1961}
\resetbaroffsettextleft

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Petri, ut supra, deinde S.\@ Polycarpi.}

\myrule

%\newpage

\idxdatefeast{Polycarpi Ep. Mart.}{26}{S.\@ Polycarpi Episcopi, Martyris}
%\datefeast{26}{S.\@ Polycarpi Episcopi, Martyris.}

\duplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Iste Sanctus, \pageref{M-an_iste_sanctus_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio

 \lettrine{D}{e}us, qui nos beáti Polycárpi Mártyris tui atque Pontíficis ánnua sole\-mnitáte lætíficas:~† concéde propítius; ut cujus natalítia cólimus,~* de ejúsdem étiam prote\-ctióne gaudeámus. Per Dóminum.
 
 \capitdeseq

\myrule

\idxdatefeast{Joannis Chrysostomi Ep. et Doct.}{27}{S.\@ Joannis Chrysostomi Ep., Conf., et Eccl.\@ Doct}
%\datefeast{27}{S.\@ Joannis Chrysostomi Ep., Conf., et Eccl.\@ Doct}

\duplexmtv

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{O Doctor…beáte Joánnes Chrysóstome, \pageref{M-an_o_doctor_optime_solesmes_1961}, \vv Amávit.}}

\oratio

\lettrine{E}{c}clésiam tuam, quǽsumus Dómine, grátia cæléstis amplíficet:~* quam beáti Joánnis Chrysóstomi Confessóris tui atque Pontíficis illustráre voluísti gloriósis méritis et do\-ctrínis. Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Polycarpi. Ant.\@ \normaltext{Qui vult, \pageref{M-an_qui_vult_venire_solesmes_1961}, \vv Justus ut palma.}}

\rubrique{Vesp. a Capit.\@ de seq., comm.\@ præced.\@ et S.\@ Agnetis Virg.\@ et Mart.\@ secundo.}

\myrule

\idxdatefeast{Petri Nolasci}{28}{S.\@ Petri Nolasci Confessoris}

%\datefeast{28}{S.\@ Petri Nolasci Confessoris}

\duplexmtv

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Similábo eum, \pageref{M-an_similabo_eum_solesmes_1961},\vv Amávit eum Dóminus.}}

\oratio

 \lettrine{D}{e}us, qui in tuæ caritátis exémplum ad fidélium red\-em\-ptiónem san\-ctum Petrum Ecclésiam tuam nova prole fecundáre divínitus docuísti:~† \\ i\-psíus nobis intercessióne concéde; a peccáti servitúte solútis,~* in cælésti pátria perpétua libertáte gaudére.
Qui vivis et regnas cum Deo Patre.

\rubrique{Et fit comm.\@ præced.}

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{O Doctor…beáte Joánnes Chrysóstome, \pageref{M-an_cs_o_doctor_optime_solesmes_1961}, \vv Justum.}}

\rubrique{Oratio \normaltext{Ecclésiam tuam} ut supra.}
\index[F]{Agnetis V. M. Secundo}
\rubrique{Postea S.\@ Agnetis Virg.\@ et Martyris secundo.} 

%%never EUOUAE here apparently

\idxant{Stans a dextris ejus}{1}{an_stans_a_dextris_ejus_solesmes_1961}

\vv Spécie tua.

\oratio

 \lettrine{D}{e}us, qui nos ánnua beátæ Agnetis Vírginis et Martyris tuæ sole\-mnitáte lætíficas:~† da, quǽsumus; ut quam venerámur officio,~* étiam piæ conversatiónis sequámur exémplo.
Per Dóminum.

\capitdeseq

\myrule

\newpage
\idxdatefeast{Francisci Salesii Ep. et Doct.}{29}{S.\@ Francisci Salesii Ep., Conf., et Eccl.\@ Doct}
%\datefeast{29}{S.\@ Francisci Salesii Ep., Conf., et Eccl.\@ Doct}

\duplexmtv

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{O Doctor…beáte Francísce, \pageref{M-an_o_doctor_optime_solesmes_1961}, \vv Amávit.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui ad animárum salútem beátum Francíscum Confessórem tuum atque Pontíficem ómnibus ómnia factum esse voluísti:~† concéde propítius; ut caritátis tuæ dulcédine perfúsi,~* ejus dirigéntibus mónitis ac suffragántibus méritis, ætérna gáudia consequámur.
Per Dóminum.

\rubrique{Et  fit comm.\@ præc.\@ Ant.\@ \normaltext{Hic vir, \pageref{M-an_cs_hic_vir_despiciens_solesmes_1961}, \vv Justum dedúxit.}}

\commsequentis

\myrule
\idxdatefeast{Martinæ Virginis et Martyris}{30}{S.\@ Martinæ Virginis et Martyris}
%\datefeast{30}{S.\@ Martinæ Virginis et Martyris}

\semiduplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Veni Sponsa Christi, \pageref{M-an_cs_veni_sponsa_i_vesp_solesmes_1961}, \vv Spécie tua.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui inter cétera poténtiæ tuæ mirácula, étiam in sexu frágili vi\-ctóriam martýrii contulísti:~† concéde propítius; ut qui beatæ Martínæ Vírginis et Mártyris tuæ natalítia cólimus,~* per ejus ad te exémpla gradiámur. Per Dóminum.

\smalltitle{ln I vel II Vesperis, si dicendæ sint, Hymnus.}

\idxhy{Martinae@Martinæ}{7}{hy_martinae_celebri_plaudite_solesmes}

\rubrique{Sicubi vero hoc Festum habuerit integras II Vesperas tantum, in eis
dicitur sequens Hymnus.}

\idxhy{Tu natale solum protege}{7}{hy_tu_natale_solum_protege_solesmes}

\vespsequentiscomm

\myrule
\newpage

\idxdatefeast{Joannis Bosco Conf.}{31}{S. Joannis Bosco, Confessoris}
%\datefeast{31}{S. Joannis Bosco, Confessoris}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui sanctum Joánnem Confessórem tuum adolescéntium patrem et magístrum excitásti, ac per eum, auxiliatríce Vírgine María, novas in Ecclésia tua famílias floréscere voluísti:~† concéde, quǽsumus;~* ut eódem caritátis igne succénsi, ánimas quǽrere, tibíque soli servíre valeámus.
Per Dóminum.
 
\rubrique{Comm.\@ S. Martiniæ. Ant.\@ \normaltext{Veni sponsa, \pageref{M-an_cs_veni_sponsa_ii_vesp_solesmes_1961}, \vv Diffúsa est.}}

\capitdeseq

\myrule

\end{document}