% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape
\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_23_festa_julii}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

\section[Festa Julii]{FESTA JULII.}\header{festa julii.}

\litdate{1 Julii}

\festum{Pretiosissimi Sanguis D.N.J.C} 

\duplexclassis{I}

\invesperis{i}

\primaantiphona{7. a}

\initialscore{an_quis_est_iste_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_7a}{109_7}

\gscore[2. Ant.]{8. c}{an_ego_qui_loquor_solesmes_1961}
 \psalmus{110}{110_8c}{110_8}

\gscore[3. Ant.]{4. A}{an_vestitus_erat_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_4A}{111_4A_A_star}

\gscore[4. Ant.]{8. c}{an_quare_ergo_rubrum_est_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_8c}{112_8}

\gscore[5. Ant.]{2. D}{an_torcular_calcavi_solesmes_1961}
\psalmus{116}{116_2}{116_2}

\capitulum{Heb. 9, 11 – 12}

\lettrine{F}{r}atres: Christus assístens Póntifex futurórum bonórum, per ámplius et perféctius tabernáculum non manu factum, id est, non huius creatiónis:~† neque per sánguinem hircórum aut vitulórum, sed per próprium sánguinem introívit semel in Sancta,~* ætérna redemptióne invénta.

%%this is going to require careful adjustments if there is a page break, and if the hymn starts about 1/2 way down, due to the high torculus just with Marian tone in mode 2

\hymnus
\grechangenextscorelinedim{1}{spacebeneathtext}{0.05cm}{scalable}
\gscore[]{8.}{hy_festivis_resonent_solesmes_1961}

\vv Redemísti nos, Dómine, in sánguine tuo.

\rr Et fecísti nos Deo nostro regnum.

\admagnificat

\gscore[]{3. a}{an_accessistis_ad_sion_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{O}{m}nípotens sempitérne Deus, qui unigénitum Fílium tuum mundi Redemptórem constituísti, ac ejus Sánguine placári voluísti:~† concéde, quǽsumus, salútis nostræ prétium solémni cultu ita venerári, atque a præséntis vitæ malis ejus virtúte deféndi in terris;~* ut fru\-ctu perpétuo lætémur in cælis. Per eúmdem Dóminum.

\invesperis{ii}

\ivesperisrubrique

\vv Te ergo quǽsumus, tuis fámulis súbveni.

\rr Quos pretióso sánguine redémisti.

\admagnificat

\gscore[]{1. D2}{an_habebitis_autem_solesmes_1961}

\rubrique{Et fit commem.\@ \normaltext{Visitationis B.M.V.}}

\gscore[Ant.]{8. }{an_beata_es_maria_solesmes}

\vv Benedícta tu in muliéribus.

\rr Et benedíctus fru\-ctus ventris tui.

\rubrique{Oratio \normaltext{Fámulis tuis,} ut infra ad II Vesperas.}

\rubrique{¶ Ad Completorium, etiam infra Oct.\@ SS.\@ Cordis Jesu,
Tonus et Doxologia de B.M.V.}

\myrule

\litdate{2 Julii}

\festum{In Visitatione B.M.V} 

\duplexclassis{II}

\rubrique{¶ Sicubi hoc Festum habeat I Vesperas integras omnia dictuntur ut in
II Vesperis. Antiph.\@ ad Magnificat \normaltext{Beáta es María,} ut supra.}

\invesperis{ii}

\primaantiphona{8. G}

\initialscore{an_exsurgens_maria_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_8G}{109_8}

\gscore[2. Ant.]{2. D}{an_intravit_maria_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_2}{112_2}

\gscore[3. Ant.]{3. a2}{an_ut_audivit_solesmes_1961}
\psalmus{121}{121_3a2}{121_3a2_g}

\gscore[4. Ant.]{7. a}{an_benedicta_tu_inter_mulieres_solesmes_1961}
\psalmus{126}{126_7a}{126_7}

\gscore[5. Ant.]{1. f}{an_ex_quo_facta_est_solesmes_1961}
\psalmus{147}{147_1f}{147_1}

\rubrique{Capitulum ut in Festis B.M.V., \normaltext{\pageref{M-Capitulum_BMV}.}}

\amsrubrique

\vv Benedícta tu in muliéribus.

\rr Et benedíctus fru\-ctus ventris tui.

\admagnificat

\gscore[]{8. G}{an_beatam_me_dicent_jul_2_solesmes}

\oratio

\lettrine{F}{a}mulis tuis, quǽsumus Dómine, cæléstis grátiæ munus impertíre:~† ut quibus beátæ Vírginis partus éxstitit salútis exórdium;~* Visitatiónis ejus votíva solé\-mnitas pacis tríbuat increméntum.
Per Dóminum.

\commemoration

\myrule

\newpage

\datefeast{3}{S.\@ Leonis II Papæ Confessoris}
\semiduplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátum Leónem Pontíficem san\-ctórum tuórum méritis coæquásti:~† concéde propítius; ut qui commemoratiónis ejus festa percólimus,~* vitæ quoque imitémur exémpla. Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ SS.\@ Apostolorum in II Vesp.\@ tantum.}

\myrule

\datefeast{4}{Infra Octavam SS.\@ Apostolorum Petri et Pauli}

\semiduplex

\rubrique{Antiphona et Psalmi ad omnes Horas de occurenti Hebdomadæ die, ut
in Psalterio; reliqua vero de Commune Apostoli præter Antiphona ad Magnificat.}

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Petrus Apóstolus, \pageref{an_petrus_apostolus_solesmes_1961}, \vv Constítues eos.}}

\rubrique{Oratio \normaltext{Deus, qui hodiérnam} ut in festo.}

\myrule

\datefeast{5}{S.\@ Antoniæ Mariæ Zaccaria Conf}

\duplex

\oratio

\lettrine{F}{a}c nos, Dómine Deus, supereminéntem Jesu Christi sciéntiam, spíritu Pauli Apóstoli, edíscere:~† qua beátus Antónius María mirabíliter erudítus,~* novas in Ecclésia tua clericórum et vírginum famílias congregávit.
Per eúmdem Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ SS.\@ Apostolorum in I Vesp.\@}

\vespsequentiscomm

\myrule

\datefeast{6}{In Octava SS.\@ Apostolorum Petri et Pauli}
\duplexmajus

\rubrique{Antiphonæ et Psalmi ad omnes Horas de occurenti Hebdomadæ die, ut
in Psalterio; reliquis de Communi Apostolorum, præter sequentia.}

\invesperisminor{I}

\vv Constítues eos príncipes super omnem terram.

\rr Mémores erunt nóminis tui, Dómine.

\admagnificat

\label{an_petrus_apostolus_solesmes_1961} \phantomsection
\gscore[]{8. G}{an_petrus_apostolus_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, cujus déxtera beátum Petrum ambulántem in flu\-ctibus, ne mergerétur, eréxit, et coapóstolum ejus Paulum, tértio naufragántem, de profúndo pélagi liberávit:~† exáudi nos propítius, et concéde;*~ ut ambórum meritis, æternitátis glóriam consequámur.
Qui vivis et regnas cum Deo Patre.

\hicvir

\invesperisminor{II}

\vv Constítues eos.

\rubrique{Ad Magnificat, Ant.\@ \normaltext{Petrus Apóstolus.}}

\commemoration

\myrule

\datefeast{7}{SS.\@ Cyrilli et Methodi Pontificum, Conf}

\duplex

\rubrique{In I Vesperis quando dicendae sunt dicitur Hymnus \normaltext{Sédibus cælis,} ut in II Vesperis.}

\gscore[Ant.]{6. F}{an_o_quam_speciosi_solesmes_1961}

\vv Sacerdótes.

\rubrique{Oratio \normaltext{Omnípotens sempitérne Deus,} ut in II Vesperis.}

\invesperisminor{II}

\hymnus

\gscore[]{8.}{hy_sedibus_caeli_solesmes_1961}

\vv Sacerdótes tui induántur justítiam.

\rr Et Sancti tui exsúltent.

\admagnificat

\gscore[]{1. D}{an_isti_sunt_viri_facti_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{O}{m}nípotens sempitérne Deus, qui Slavóniæ gentes per beátos Confessóres tuos atque Pontífices Cyríllum et Methódium ad agnitiónem tui nóminis veníre tribuísti:~† præsta; ut quorum festivitáte gloriámur,~* eórum consórtio copulémur. Per Dóminum.

\myrule

\datefeast{8}{S.\@ Elisabeth Reginæ Portugalli, Viduæ}

\semiduplex

\rubrique{Quando I Vesperæ dicendæ sint saltem a Capit., Hymnus \normaltext{Domáre cordis} ut in II Vesperis.}

\gscore[Ant.]{8. G}{an_et_nunc_reges_solesmes_1961}

\vv Ora pro nobis.

\rubrique{Oratio \normaltext{Clementíssime Deus,} ut in II Vesperis.}

\invesperisminor{II}

%%descending 3 is a problem

\hymnus

\grechangenextscorelinedim{4}{spacebeneathtext}{0.15cm}{scalable}

\gscore[]{1.}{hy_domare_cordis_impetus_solesmes}

\vv Ora pro nobis, beáta Elísabeth.

\rr Ut digni efficiámur promissiónibus Christi.

\admagnificat

\gscore[]{5. a}{an_elisabeth_pacis_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{C}{l}ementíssime Deus, qui beátam Elísabeth regínam, inter céteras egrégias dotes, béllici furóris sedándi prærogatíva decorásti:~† da nobis ejus intercessióne; post mortális vitæ, quam supplíciter pétimus, pacem,~* ad ætérna gáudia perveníre. Per Dóminum.

\myrule

\longdatefeast{10}{SS.\@ Septem Fratrum Martyrum}{ac Rufinæ et Secundæ Virginum et Mart}

\semiduplex

\lettrine{P}{r}æsta quǽsumus, omnípotens Deus:~† ut qui gloriósos Mártyres fortes in sua confessióne cognóvimus,~* pios apud te in nostra intercessióne sentiámus. Per Dóminum.

\commsequentis

\myrule

\datefeast{11}{S.\@ Pii I Papæ, Martyris}

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Iste Sanctus, \pageref{M-an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio

\lettrine{I}{n}firmitátem nostram réspice, omnípotens Deus:~† et quia pondus própriæ actiónis gravat~* beáti Pii Mártyris tui atque Pontifícis intercéssio gloriósa nos prótegat. Per Dóminum.

\myrule

\datefeast{12}{S.\@ Joannis Gualberti Abbatis}

\duplex

\oratio

\lettrine{I}{n}tercéssio nos, quǽsumus Dómine, beáti Joánnis Abbátis comméndet:~† ut quod nostris méritis non valémus,~* ejus patrocínio assequámur. Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ \normaltext{SS.\@ Naborisi} et \normaltext{Felicis} Martyrum. Ant.\@ \normaltext{Istórum est enim, \pageref{M-an_cs_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.}}

\oratio

\lettrine{P}{r}æsta, quǽsumus, Dómine:~* ut sicut nos san\-ctórum Mártyrum tuórum Náboris et Felícis natalítia celebránda non déserunt; ita júgiter suffrágiis comiténtur.
Per Dóminum nostrum Jesum Christum.

\commsequentis

\myrule

\datefeast{13}{S.\@ Anacleti Papæ, Martyris}

\semiduplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Iste Sanctus, \pageref{M-an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos beáti Anacléti Martýris tui atque Pontifícis tui ánnua sole\-mnitáte lætíficas:~† concéde propítius; ut cujus natalítia cólimus,~* de ejúsdem étiam prote\-ctióne gaudeámus. Per Dóminum.

\vespsequentiscomm

\myrule

\datefeast{14}{S.\@ Bonaventuræ Episc., Conf., et Eccl.\@ Doct}

\duplex

\odoctoroptime

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui pópulo tuo ætérnæ salútis beátum Bonaventúram minístrum tribuísti:~† præsta, quǽsumus; ut quem Do\-ctórem vitæ habúimus in terris,~* intercessórem habére mereámur in cælis. Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Anacleti. Ant.\@ \normaltext{Qui vult veníre, \pageref{M-an_cs_qui_vult_venire_solesmes_1961}., \vv Justus.}}

\commsequentis

\myrule

\datefeast{15}{S.\@ Henrici Imperatoris, Confessoris}

\semiduplexmtv

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Similábo eum, \pageref{M-an_cs_similabo_eum_solesmes_1961}, \vv Amávit eum Dóminus.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui hodiérna die beátum Henrícum Confessórem tuum e terréni cúlmine impérii ad regnum ætérnum transtulísti:~† te súpplices exorámus; ut sicut illum, grátiæ tuæ ubertáte prævéntum, illécebras sǽculi superáre fecísti,~* ita nos fácias, ejus imitatióne, mundi hujus blandiménta vitáre, et ad te puris méntibus perveníre. Per Dóminum.

\vespsequentiscomm

\myrule

\datefeast{16}{In Comm.\@ B.M.V.\@ de Monte Carmelo}

\duplexmajus

\rubrique{Antiphonæ, Psalmi et Capitulum ut in festis B.M.V., \normaltext{\pageref{M-vr_NN_commune_bmv}, præter sequentia.}}

\rubrique{In I Vesperis, ad Magnificat Ant.\@ \normaltext{Sancta María, \pageref{M-an_sancta_maria_solesmes_1961},} in cujus fine dicitur \normaltext{quicúmque célebrant tuam solémnem Commemoratiónem.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beatíssimæ semper Vírginis et Genitrícis tuæ Maríæ singulári título Carméli órdinem decorásti:~† concéde propítius; ut cujus hódie Commemoratiónem solémni celebrámus offício, ejus muníti præsídiis,~* ad gáudia sempitérna perveníre mereámur. Qui vivis et regnas cum Deo Patre.

\hicvir

\bmvtone

\smalltitle{In II Vesperis, ad Magnificat antiphona.}

\gscore[]{8. G}{an_gloria_libani_solesmes_1961}

\commemoration

\myrule

\newpage

\datefeast{17}{S.\@ Alexii Confessoris}

\semiduplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Similábo eum, \pageref{M-an_cs_similabo_eum_solesmes_1961}, \vv Amávit eum Dóminus.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos beáti Aléxii Confessóris tui ánnua sole\-mnitáte lætíficas:~† concéde propítius; ut cujus natalítia cólimus,~* étiam actiónes imitémur. Per Dóminum.

\vespsequentiscomms{SS.\@ Martyrum}

\myrule

\datefeast{18}{S.\@ Camilii de Lellis Confessoris}

\duplexmtv

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui sanctum Camíllum, ad animárum in extrémo agóne lu\-ctántium subsídium, singulári caritátis prærogatíva decorásti:~† ejus, quǽsumus, méritis, spíritum nobis tuæ dile\-ctiónis infúnde;~* ut in hora éxitus nostri hostem víncere, et ad cæléstem mereámur corónam perveníre. Per Dóminum.

\hicvir

\rubrique{Deinde \normaltext{SS.\@ Symphorosæ et septem Filiorum ejus} Martyrum. Ant.\@ \normaltext{Istórum est enim, \pageref{M-an_cs_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos concédis san\-ctórum Mártyrum túorum Symphorósæ et filiórum natalítia cólere:~† da nobis in ætérna beatúdine,~* de eórum sociétate gaudére. Per Dóminum.

\capitdeseq

\myrule

\newpage

\datefeast{19}{S.\@ Vincenti a Paulo Confessoris}

\duplexmtv

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui ad evangelizándum paupéribus et ecclesiástici órdinis decórem promovéndum, beátum Vincéntium apostólica virtúte roborásti:~† præsta, quǽsumus; ut cujus pia mérita venerámur,~* virtútum quoque instruámur exémplis. Per Dóminum.

\hicvir

\vespsequentiscomms{S.\@ Margaritæ Virginis et Martyrum}

\myrule

\datefeast{20}{S.\@ Hieronymi Æmiliani Confessoris}

\duplexmtv

\oratio

\lettrine{D}{e}us,  misericordiárum pater, per mérita et intercessiónem beáti Hierónymi, quem órphanis adjutórem et patrem esse voluísti:~† concéde; ut spíritum adoptiónis, quo fílii tui nominámur et sumus,~* fidéliter custodiámus. Per Dóminum.

\hicvir

\rubrique{Postea commem.\@ \normaltext{S.\@ Margaritæ} Virginis et Martyris. Ant.\@ \normaltext{Veni Sponsa, \pageref{M-an_cs_veni_sponsa_i_vesp_solesmes_1961} \vv Spécie tua.}}

\oratio

\lettrine{I}{n}dulgéntiam nobis, quǽsumus Dómine, beata Margaríta Virgo et Martyr implóret:~† quæ tibi grata semper éxstitit et mérito castitátis,~* et tuæ professióne virtútis. Per Dóminum.

\commsequentis

\myrule

\datefeast{21}{S.\@ Praxedis Virginis}

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Veni Sponsa, \pageref{M-an_cs_veni_sponsa_i_vesp_solesmes_1961} \vv Spécie tua.}}

\lettrine{E}{x}áudi nos Deus salutáris noster:~† ut sicut de beátæ Praxédis Vírginis tuæ festivitáte gaudémus;~* ita piæ devotiónis erudiámur affé\-ctu.
Per Dóminum.

\commsequentis

\myrule
\datefeast{22}{S.\@ Mariæ Magdalenæ Pænitentis}

\duplex

\rubrique{De Communi nec Virginis nec Martyris, \pageref{M-vr_NN_commune_non_virginum} præter sequentia.}

\invesperisminor{I}

\hymnus

\gscore[]{3.}{hy_pater_superni_luminis_solesmes_1961}

\vv Diffúsa est grátia in lábiis tuis.

\rr Proptérea benedíxit te Deus in ætérnum.

\admagnificat

\gscore[]{7. a}{an_in_diebus_illis_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{B}{e}átæ Maríæ Magdalénæ, quǽsumus, Dómine, suffrágiis adjuvémur:~† cujus précibus exorátus,~* quatriduánum fratrem Lázarum vivum ab ínferis resuscitásti. Qui vivas et regnas cum Deo Patre.

\capitdeseqcomms{S.\@ Liborii Episc. Conf}

\rubrique{Si II Vesperæ dicendæ sunt integræ de S.\@ Mariæ Magdalena, Hymnus \normaltext{Pater supérni lúminis,} ut supra, \vv \normaltext{Elégit eam,} Ant.\@ ad Magnificat \normaltext{Múlier,} ut infra.}

\myrule

\datefeast{23}{S.\@ Apollinaris Episcopi, Martyris}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, fidélium remunerátor animárum, qui hunc diem beáti Apollináris Sacerdótis tui martýrio consecrásti:~† tríbue nobis, quǽsumus, fámulis tuis; ut cujus venerándam celebrámus festivitátem,~* précibus ejus indulgéntiam consequámur. Per Dóminum.

\smalltitle{Pro commem.\@ S.\@ Mariæ Magdalenæ, Antiphona.}

\gscore[Ant.]{8. G}{an_mulier_quae_erat_solesmes_1961}

\vv Elégit eam Deus, et præelégit eam.

\rr In tabernáculo suo habitáre facit eam.

\rubrique{Postea \normaltext{S.\@ Liborii} Confessoris. Ant.\@ \normaltext{Sacérdos et Póntifex, \pageref{M-an_cs_sacerdos_et_pontifex_ora_solesmes_1961}, \vv Amávit.}}

\oratio

\lettrine{D}{a}, quǽsumus, omnípotens Deus:~* ut beáti Libórii Confessóris tui atque Pontíficis veneránda solé\-mnitas, et devotiónem nobis áugeat et salútem. Per Dóminum.

\rubrique{In II Vesperis, commem.\@ \normaltext{S. Christinæ} Virginis et Martyris. Ant.\@ \normaltext{Veni Sponsa, \pageref{M-an_cs_veni_sponsa_i_vesp_solesmes_1961} \vv Spécie tua.}}

\oratio

\lettrine{I}{n}dulgéntiam nobis, quǽsumus Dómine, beata Christína Virgo et Martyr implóret:~† quæ tibi grata semper éxstitit et mérito castitátis,~* et tuæ professióne virtútis. Per Dóminum.

\myrule

\datefeast{25}{S.\@ \capspace{JACOBI} Apostoli}

\duplexclassis{II}

\oratio

\lettrine{E}{s}to Dómine plebi tuæ san\-ctificátor et custos:~† ut Apóstoli tui Jacóbi muníta præsídiis,~* et conversatióne tibi pláceat, et secúra mente desérviat.
Per Dóminum.

\commsequentis

\myrule

\datefeast{26}{S.\@ \capspace{ANNÆ} Matris B.M.V}

\duplexclassis{II}

\rubrique{Omnia de Communi nec Virginis nec Martyris, \pageref{M-vr_NN_commune_non_virginum}.}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátæ Annæ grátiam conférre dignátus es, ut Genitrícis unigéniti Fílii tui mater éffici mererétur:~† concéde propítius; ut cujus solémnia celebrámus,~* ejus apud te patrocíniis adjuvémur.
Per eúmdem Dóminum.

\rubrique{In II Vesperis, non fit comm.\@ sequentis.}

\myrule

\newpage

\datefeast{27}{S.\@ Pantaleonis}

\oratio

\lettrine{P}{r}æsta quǽsumus omnípotens Deus:~† ut intercedénte beáto Pantaleóne Mártyre tuo, et a cun\-ctis adversitátibus liberémur in córpore,~* et a pravis cogitatiónibus mundémur in mente. Per Dóminum.

\myrule

\longdatefeast{28}{SS.\@ Nazarii et Celsi Martyrum}{ac Victoris I Papæ, Martyris ac Innocenti I Papæ, Conf}

\semiduplex

\oratio

\lettrine{S}{a}nctórum tuórum nos, Dómine, Nazárii, Celsi, Victóris et Innocéntii conféssio beáta commúniat: et fragilitáti nostræ subsídium dignánter exóret. Per Dóminum.

\capitdeseqcomms{SS.\@ Martyrum ut infra}

\myrule

\datefeast{29}{S.\@ Marthæ Virginis}

\semiduplex

\oratio

\lettrine{E}{x}áudi nos, Deus, salutáris noster:~† ut sicut de beátæ Marthæ Vírginis tuæ festivitáte gaudémus;~* ita piæ devotiónis erudiámur affé\-ctu. Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ SS.\@ Nazarii et Soc. Ant.\@ \normaltext{Gaudent in cæli, \pageref{M-an_cs_gaudent_in_caelis_solesmes_1961}, \vv Exsultábunt.}}

\rubrique{Deinde \normaltext{SS.\@ Felicis II} Papæ, \normaltext{Simplicii, Faustini} et \normaltext{Beatricis} Martyrum. Ant.\@ \normaltext{Istórum est enim, \pageref{M-an_cs_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.}}

\oratio

\lettrine{P}{r}æsta quǽsumus, Dómine: ut sicut pópulus christiánus Mártyrum tuórum Felícis, Simplícii, Faustíni et Beatrícis temporáli sole\-mnitáte congáudet, ita perfruátur ætérna;~* et quod votis celébrat, comprehéndat effé\-ctu. Per Dóminum.

\commsequentis

\myrule

\datefeast{30}{SS.\@ Abdon et Senon Martyrum}

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Istórum est enim, \pageref{M-an_cs_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui sanctis tuis Abdon et Sennen ad hanc glóriam veniéndi copiósum munus grátiæ contulísti:~† da fámulis tuis suórum véniam peccatórum;~* ut San\-ctórum tuórum intercedéntibus méritis, ab ómnibus mereántur adversitátibus liberári. Per Dóminum.

\myrule

\datefeast{31}{S.\@ Ignatii Confessoris}

\duplexmajus

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui ad majórem tui nóminis glóriam propagándam, novo per beátum Ignátium subsídio militántem Ecclésiam roborásti:~ concéde; ut ejus auxílio et imitatióne certántes in terris,~* coronári cum i\-pso mereámur in cælis. Per Dóminum.

\vespsequentiscomm

\end{document}