% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape

\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_24_festa_augusti}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

\section[Festa Augusti]{FESTA AUGUSTI.}\header{festa augusti.}

\datefeast{1}{Festum Sancti Petri ad Vincula}
\duplexmajus

\invesperisminor{I}

\rubrique{Antiphonæ ut in II Vesperis cum Psalmis ut infra.}

\rubrique{Ps. \normaltext{Dixit Dóminus,} ut infra, \normaltext{\pageref{109_8G_aug}.}}

\psalmus{110}{110_3g}{110_3a2_g}

 \psalmus{111}{111_8c}{111_8}
 
\rubrique{Ps. \normaltext{Laudáte puéri, \pageref{112_7c2_aug}.}}

\psalmus{116}{116_7c}{116_7}

\capitulum{Act. 12, 1 – 3}

\lettrine{M}{i}sit Heródes rex manus ut afflígeret quosdam de Ecclésia.~† Occídit autem Jacóbum fratrem Joánnis gládio.~* Videns autem quia placéret Judǽis, appósuit ut apprehénderet et Petrum.

\hymnusmode{4.}

\initialscore{hy_miris_modis_repente_liber_solesmes_1961}

\vv Tu es Petrus.

\rr Et super hanc petram ædificábo Ecclésiam meam.

\rubrique{Ad Magnificat, Ant.\normaltext{Tu es pastor óvium, \pageref{M-an_tu_es_pastor_ovium_solesmes}.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátum Petrum Apóstolum, a vínculis absolútum, illǽsum abíre fecísti:~† nostrórum, quæsumus, absólve víncula peccatórum;~* et ómnia mala a nobis propitiátus exclúde.
Per Dóminum.

\rubrique{Deinde comm.\@ S.\@ Pauli ut supra, \normaltext{\pageref{M-an_sancte_paule_apostole_solesmes_1961}.} Oratio ut supra in die Jan.\@ 18, \normaltext{\pageref{M-oratio_s_pauli}.}}

%%\oratio
%%
%%\lettrine{D}{e}us, qui multitúdinem géntium beáti Pauli Apóstoli prædicatióne docuísti: da nobis, quǽsumus; ut, cujus commemoratiónem cólimus, ejus apud te patrocínia sentiámus. (Per Dóminum.)


\hicvir

\rubrique{Postea \normaltext{SS.\@ Mart.\@ Maccabæorum,} Ant.\@ \normaltext{Istórum est, \pageref{M-an_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.}}

\oratio

\lettrine{F}{r}atérna nos Dómine Mártyrum tuórum coróna lætíficet:~* quæ et fídei nostræ prǽbeat increménta virtútum, et multíplici nos suffrágio consolétur.
Per Dóminum.

\invesperisminor{II}

%%%should we have EUOUAE here?

\gscore[1. Ant.]{8. G}{an_herodes_rex_apposuit_solesmes_1961}
\label{109_8G_aug} \phantomsection
\psalmus{109}{109_8G}{109_8}

\gscore[2. Ant.]{3. g}{an_petrus_quidem_solesmes}
\psalmus{112}{112_3g}{112_3a2_g}

\gscore[3. Ant.]{8. c}{an_dixit_angelus_ad_petrum_solesmes_1961}
\psalmus{115}{115_8c}{115_8}
 
\gscore[4. Ant.\@ ]{7. c2}{an_misit_dominus_de_manu_solesmes_1961}
\psalmus{125}{125_7c2}{125_7}

\gscore[5. Ant.]{7. c}{an_tu_es_petrus_solesmes_1961}
\psalmus{138}{138_7c}{138_7}

\caphymn{I}

\admagnificat

\gscore[]{4. E}{an_solve_jubente_deo_solesmes_1961}

\rubrique{Deinde comm.\@ S.\@ Pauli ut supra.}

\rubrique{Postea comm.\@ sequentis et S.\@ Stephani Papæ, Martyris.}

\newpage
\myrule

\longdatefeast{2}{S.\@ Alphonsus Maria de Ligorio Episcopi}{Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}
\duplex

\rubrique{In utrisque Vesperis, Ant.\@ \normaltext{O Doctor óptime beáte Alphónse María, \pageref{M-an_cs_o_doctor_optime_solesmes_1961}. \vv Amávit.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui per beátum Alfónsum Maríam Confessórem tuum atque Pontíficem, animárum zelo succénsum, Ecclésiam tuam nova prole fecundásti:~† quǽsumus; ut ejus salutáribus mónitis edócti et exémplis roboráti,~* ad te perveníre felíciter valeámus. (Per Dóminum.)

\rubrique{Deinde comm.\@ \normaltext{S.\@ Stephani Papæ, Martyris.} Ant.\@ \normaltext{Iste Sanctus, \pageref{M-an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos beáti Stepháni Martýris tui atque Pontifícis tui ánnua sole\-mnitáte lætíficas:~† concéde propítius; ut cujus natalítia cólimus,~* de ejúsdem étiam prote\-ctióne gaudeámus. Per Dóminum.

\commsequentis

\myrule

\datefeast{3}{In Inventione Corporis S.\@ Stephani Prot}
\semiduplex

\rubrique{Omnia ut in festo S.\@ Stephani, \normaltext{\pageref{M-dec_26},} præter sequentia.}

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Stéphanus autem, \vv Glória,} ut in Vesperis 25 Dec.}

\oratio

\lettrine{D}{a} nobis, quǽsumus Dómine, imitári quod cólimus: ut discámus et inimícos dilígere:~† quia ejus Inventiónem celebrámus,~* qui novit étiam pro persecutóribus exoráre Dóminum nostrum Jesum Christum Fílium tuum:
Qui tecum vivit et regnat.

\rubrique{Ad Completorium, ant. et psalmi de Feria.}

\vespsequentiscomm

%%to fix…

\rubrique{Si I vel II Vesperis dicendæ sint integræ, Ant.\@ et Capitulum…Psalmi et Hymnus de Communi unius Martyris. Reliqua ut hic ponuntur.}

\myrule
\newpage

\datefeast{4}{S.\@ Dominici Confessoris}

\duplexmajusmtv

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui Ecclésiam tuam beáti Domínici Confessóris tui illumináre dignátus es méritis et doctrínis:~† concéde; ut ejus intercessióne temporálibus non destituátur auxíliis, et spirituálibus semper profíciat increméntis. Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Stephani. Ant.\@ \normaltext{Sepeliérunt, \pageref{M-an_sepelierunt_stephanum_solesmes}.}}

\vv Stéphanus vidit cælos apértos.

\rr Vidit et introívit: beátus homo, cui cæli patébant.

\vespsequentiscomm

\myrule

\datefeast{5}{Festum S.\@ Mariæ ad Nives}

\duplexmajus

\rubrique{Omnia ut in festis B.M.V. per annum, \normaltext{\pageref{M-vr_37_commune_bmv}.}}

\rubrique{In I Vesp., comm.\@ S.\@ Dominici. Ant.\@ \normaltext{Hic vir, \pageref{M-an_cs_hic_vir_despiciens_solesmes_1961}, \vv Justum dedúxit.}}

\vespsequentiscomm

\myrule

\litdate{6 Augusti}

\festum{In Transfiguratione D.N.J.C} 
 
\duplexclassis{II}
 
\invesperis{i}

\primaantiphona{1. g}

\initialscore{an_assumpsit_jesus_petrum_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_1f}{109_1}

\gscore[2. Ant.]{8. G}{an_resplenduit_facies_solesmes_1961}
\label{110_8G_aug} \phantomsection
\psalmus{110}{110_8G}{110_8}

\gscore[3. Ant.]{4. E}{an_et_ecce_apparuerunt_solesmes_1934}
\psalmus{111}{111_4E}{111_4E}

\gscore[4. Ant.]{6. F}{an_respondens_autem_petrus_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_6_alt}{112_6_alt}

\gscore[5. Ant.]{3. g}{an_adhuc_eo_loquente_solesmes_1961}
\psalmus{116}{116_3g}{116_3a2_g}

\capitulum{Philipp. 3, 20 – 21}

\lettrine{S}{a}lvatórem exspe\-ctámus Dóminum nostrum Jesum Christum,~† qui reformábit corpus humilitátis nostræ,~* configurátum córpori claritátis suæ.

\hymnus

\gscore[]{4.}{hy_quicumque_christum_solesmes_1961}

\vv Gloriósus apparuísti in conspéctu Dómini.
 
\rr Proptérea decórem índuit te Dóminus.

\admagnificat

\gscore[]{4. E}{an_christus_jesus_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui fídei sacraménta in Unigéniti tui gloriósa Transfiguratióne patrum testimónio roborásti, et adoptiónem filiórum perfé\-ctam, voce delá\-psa in nube lúcida, mirabíliter præsignásti:~† concéde propítius; ut ipsíus Regis glóriæ nos coherédes effícias,~* et ejúsdem glóriæ tríbuas esse consórtes.
Per eúmdem Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ B.M.V.\@ ad Nives. Ant.\@ \normaltext{Beátam me, \pageref{M-an_beatam_me_dicent_comm_bmv_solesmes_1961}, \vv Dignáre me.} Oratio \normaltext{Concéde nos.}}

\rubrique{Ad Completorium, Hymnus cantatur et terminatur sicut Hymnus ad Vesperas.}

\invesperis{ii}

\omniapraeter

\gscore[]{8. G}{an_et_audientes_discipuli_solesmes_1961}

\rubrique{Comm.\@ sequentis tantum.}

\myrule

\datefeast{7}{S.\@ Cajetani Confessoris}

\duplex

\smalltitle{In utrisque Vesp.\@ ad Magnificat, Antiphona.}

\gscore[]{1. g}{an_quaerite_primum_aug_7_solesmes_1961}

\vv Amávit.

\oratio

\lettrine{D}{eus}, qui beáto Cajetáno Confessóri tuo apostólicam vivéndi formam imitári tribuísti:~† da nobis ejus intercessióne et exémplo,~* in te semper confídere et sola cæléstia desideráre. Per Dóminum.

%%modified rubric

\rubrique{In II Vesp., \normaltext{\vv Justum.} Antiphona ad Magnificat \normaltext{Quǽrite.}}

\commemoration

\myrule

\datefeast{8}{SS.\@ Cyriaci, Largi et Smaragdi Martyrum}

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Istórum est, \pageref{M-an_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos ánnua san\-ctórum Mártyrum túorum Cyriáci, Largi et Smarágdi sole\-mnitáte lætíficas:~† concéde propítius; ut quorum natalítia cólimus,~*  virtútem quoque passiónis
imitémur. Per Dóminum.

\vespsequentiscomms{S.\@ Romani Mart}

\myrule

\datefeast{9}{S.\@ Joannis Mariæ Vianney Confessoris}
\duplexmtv

\oratio

\lettrine{O}{m}nípotens et miséricors Deus, qui san\-ctum Joánnem Maríam pastoráli stúdio et jugi oratiónis ac pæniténtiæ ardóre mirábilem effecísti:~† da, quǽsumus; ut ejus exémplo et intercessióne, ánimas fratrum lucrári Christo,~* et cum eis ætérnam glóriam cónsequi valeámus. Per eúmdem Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ præced.\@ Ant.\@ \normaltext{Gaudent in cæli, \pageref{M-an_cs_gaudent_in_caelis_solesmes_1961}, \vv Exsultábunt.}}

\rubrique{Deinde comm.\@ \normaltext{S.\@ Romani} Mart., Ant.\@ \normaltext{Iste Sanctus, \pageref{M-an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio

\lettrine{P}{r}æsta, quǽsumus omnípotens Deus:~* ut intercedénte beáto Románo Mártyre tuo, et a cun\-ctis adversitátibus liberémur in córpore, et a pravis cogitatiónibus mundémur in mente.
Per Dóminum.

\vespsequentiscomm

\myrule

\newpage

\datefeast{10}{S.\@ \capspace{LAURENTII} Martyris}

\duplexclassis{II}[cum Octava simplici]

\invesperis{i}

\sedlocoultimi{II}{Laudáte Dóminum}

 \psalmus{116}{116_8G}{116_8}

\rubrique{Hymnus et ℣. de Communi, \normaltext{\pageref{M-hy_deus_tuorum_militum_solesmes_1961}.}}

\admagnificatmode{8. G}

\initialscore{an_levita_laurentius_bonum_opus_solesmes}

\rubrique{Comm.\@ præc.\@ Ant.\@ \normaltext{Hic vir, \pageref{M-an_cs_hic_vir_despiciens_solesmes_1961}, \vv Justum.} Oratio \normaltext{Omnipótens.}}

\invesperis{ii}

\gscore[1. Ant.]{1. f}{an_laurentius_ingressus_est_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_1f}{109_1}

\gscore[2. Ant.]{8. G}{an_laurentius_bonum_opus_solesmes}
%\psalmus{110}{110_8G}{110_8}
\rubrique{Ps. \normaltext{Confitébor, \pageref{110_8G_aug}}}

\gscore[3. Ant.]{8. G}{an_adhaesit_anima_s_laurenti_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_8G}{111_8}

\gscore[4. Ant.]{7. c2}{an_misit_dominus_s_laurentii_solesmes_1961}
\label{112_7c2_aug} \phantomsection
\psalmus{112}{112_7c2}{112_7}

\gscore[5. Ant.]{8. G}{an_beatus_laurentius_orabat_solesmes_1961}
\psalmus{115}{115_8G}{115_8}

\capitulum{2. Cor. 9, 6}

\lettrine{F}{r}atres: Qui parce séminat, parce et metet:~† et qui séminat in benedi\-ctiónibus,*~ de benedictiónibus et metet.

\rubrique{Hymnus  \normaltext{Deus tuórum mílitum, \pageref{M-hy_deus_tuorum_militum_solesmes_1961}.}}

\vv Levíta Lauréntius bonum opus operátus est.

\rr Qui per signum crucis cæcos illuminávit.

\oratio

\lettrine{D}{a} nobis, quǽsumus omnípotens Deus:~† vitiórum nostrórum flammas exstínguere:~* qui beáto Lauréntio tribuísti tormentórum suórum incéndia superáre. Per Dóminum.

\nocommseq

\rubrique{De Octava S. Laurentius fit tantum commem.\@ in diee i\-psa Octava, ut suo
loco notatur.}

\myrule

\datefeast{11}{SS.\@ Tiburtii et Susannæ Virg.\@ Mm}

\simplex

\oratio

\lettrine{S}{a}ctórum Mártyrum tuórum Tibúrtii et Susánnæ nos, Dómine, fóveant continuáta præsídia:~* quia non désinis propítius intuéri, quos tálibus auxíliis concésseris adjuvári.
Per Dóminum.

\vespsequenti

\myrule

\datefeast{12}{S.\@ Claræ Virginis}

\duplex

\oratio

\lettrine{E}{x}áudi nos, Deus salutáris noster:~† ut sicut de beátæ Claræ Vírginis tuæ festivitáte gaudémus;~* ita piæ devotiónis erudiámur affé\-ctu.
Per Dóminum.

\commsequentis

\myrule

\datefeast{13}{SS.\@ Hippolyti et Cassiani Mm}

\simplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Istórum est enim, \pageref{M-an_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.}}

\oratio

\lettrine{D}{a} quǽsumus, omnípotens Deus:~* ut beatórum Mártyrum tuórum Hippólyti et Cassiáni veneránda solé\-mnitas, et devotiónem nobis áugeat et salútem. Per Dóminum.

\rubrique{Vesperæ de Feria. Comm.\@ S.\@ \normaltext{Eusebii} Conf. Ant.\@ \normaltext{Similábo eum, \pageref{M-an_cs_similabo_eum_solesmes_1961}, \vv Amávit eum.}}

\myrule

\datefeast{14}{Vigilia Assumptionis B.M.V}

\simplex

\vespsequenti

\newpage
\litdate{15 Augusti}
%%\section[]{}\header{} %%will need to decide on how to list months versus sections under chapter Proprium Tempore
% \section{IN ASSUMPTIONE B.M.V.}

\festum{IN ASSUMPTIONE B.M.V}
% \header{festa augusti. 15.}

\duplexclassis{I}[cum Octava communi]
 
%\subsection{in i vesperis.} 

\invesperis{i}

\label{i_vesperis_15_aug}\phantomsection

\primaantiphona{7. a.}
 \initialscore{an_assumpta_est_maria_solesmes_1961} %% watch in case initial remains low after a couple runs
\psalmus{109}{109_7a}{109_7}
 
 \gscore[2. Ant.]{8. G}{an_maria_virgo_assumpta_est_solesmes_1961}
 \psalmus{112}{112_8G}{112_8}
 
  \gscore[3. Ant.]{4. A*}{an_in_odorem_solesmes_1961}
  \psalmus{121}{121_4A_A_star}{121_4A_A_star}
  
   \gscore[4. Ant.]{7. c2}{an_benedicta_filia_solesmes_1961}
  \psalmus{126}{126_7c2}{126_7}
   
    \gscore[5. Ant.]{1. g2}{an_pulchra_es_et_decora_solesmes_1961}
    \psalmus{147}{147_1g2}{147_1}
    
\capitulum{Eccli. 24, 11 – 12}

\lettrine{I}{n} ómnibus réquiem quæsívi, et in hereditáte Dómini morábor.~† Tunc præcépit, et dixit mihi Creátor ó\-mnium:~* et qui
creávit me, requiévit in tabernáculo meo.

\amsrubrique

\vv Exaltáta est sancta Dei Génitrix.

\rr Super choros Angelórum ad cæléstia regna.
 
\rubrique{(In tono solemni ut infra in II Vesperis.)}
\label{an_virgo_prudentissima_solesmes_1961}\phantomsection
\admagnificat
 \gscore[]{1. f}{an_virgo_prudentissima_solesmes_1961}
 
\oratio
 
\lettrine{F}{a}mulórum tuórum, quǽsumus Dómine, delíctis ignósce:~† ut qui tibi placére de áctibus nostris non valémus,~* Genitrícis Fílii tui Dómini nostri intercessióne salvémur. Qui tecum vivit et regnat.
 
\rubrique{Ad Completorium, Tonus et Doxologia de B.M.V., per totam Octavam etiam in Festis occurentibus. Eadem Doxologia etiam in Hymnis ejusdem metri ad Vesperas Festorum.}

\invesperis{ii}

\omniapraeter

\smallscore{versiculus_15_aug}\label{Exaltata}\phantomsection

\rubrique{(Sic cantatur in I et II Vesperis Festi tantum; alias in tono solito.)}
\label{an_hodie_maria_virgo_caelos_solesmes_1961}\phantomsection
\admagnificat
 \gscore[]{8. G*}{an_hodie_maria_virgo_caelos_solesmes_1961}
 
\commemoration

\rubrique{Infra Octavam et in die Octava, Antiphonæ et Psalmi ad omnes Horas de occurrenti Hebdomadæ die, ut in Psalterio; reliqua ut in Festo.}
%\newpage %%all tbd when the book is made

\myrule

\newpage

\datefeast{16}{S. \capspace{JOACHIM} Conf., Patris B.M.V}
 
\duplexclassismtv{II}
 
\invesperis{i}
  
  % %\rubrique{Omnia de Communi Confessoris non Pontificis, \normaltext{\pageref{NNN},} præter sequentia.}
\rubrique{Omnia de Communi Confessoris non Pontificis, \normaltext{\pageref{M-vr_33_commune_confessoris_non_pontificis}.}}
  
 \vv Potens in terra erit semen ejus.
 
 \rr Generátio rectórum benedicétur.

\smalltitle{Ad Magnificat, Antiphona, 8. G.}
\initialscore{an_laudemus_virum_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{eus}, qui præ ómnibus Sanctis tuis beátum Jóachim Genitrícis Fílii tui patrem esse voluísti:~† concéde, quǽsumus; ut cujus festa venerámur,~* ejus quoque perpétuo patrocínia sentiámus. Per eúmdem Dóminum.

\invesperis{ii}
 
\rubrique{Omnia dicuntur ut in I Vesperis.}
 
\commemoration

\myrule
\newpage

\datefeast{17}{S.\@ Hyacinthi Conf}
\duplexmtv

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Similábo eum, \pageref{M-an_cs_similabo_eum_solesmes_1961}, \vv Amávit eum.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos beáti Hyacínthi Confessóris tui ánnua sole\-mnitáte lætíficas:~† concéde propítius; ut cujus natalítia cólimus,~* étiam actiónes imitémur. Per Dóminum.

\rubrique{In Vesperis, comm.\@ seq.\@ diei infra Oct.\@ et S.\@ Agapiti Martyr.}

\myrule

\datefeast{18}{Die IV infra Oct.\@ Assumptionis}

\semiduplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Virgo prudentíssima, \vv Exaltáta, \pageref{an_virgo_prudentissima_solesmes_1961}.}}

\rubrique{Pro comm.\@ \normaltext{S.\@ Agapiti} Mart., Ant.\@ \normaltext{Iste Sanctus, \pageref{M-an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio
\lettrine{L}{æ}tétur Ecclésia tua, Deus, beáti Agapíti Mártyris tui confísa suffrágiis:~* atque, ejus précibus gloriósis et devóta permáneat et secúra consístat. Per Dóminum.

\rubrique{Vesperæ de sequenti. Commem\@ Octavæ.}

\myrule

\datefeast{19}{S.\@ Joannis Eudes Confessoris}
\duplex
\oratio

\lettrine{D}{eus}, qui beátum Joánnem Confessórem tuum, ad cultum sacrórum Córdium Jesu et Maríæ rite promovéndum, mirabíliter inflammásti, et per eum novas in Ecclésia tua famílias congregáre voluísti:~† præsta, quǽsumus; ut, cujus pia mérita venerámur,~* virtútum quoque instruámur exémplis.
Per eúmdem Dóminum.

\rubrique{Vesp.\@ a Cap.\@ de seq., Comm. præc.\@ et Oct.}

\myrule

\newpage

\datefeast{20}{S.\@ Bernardi Abbatis et Ecclesiæ Doct}
\duplex

\rubrique{In utrisque Vesperis, Ant.\@ \normaltext{O Doctor óptime, ℣., \pageref{M-an_o_doctor_optime_solesmes_1961}.}}

\oratio

\lettrine{D}{eus}, qui pópulo tuo ætérnæ salútis beátum Bernárdum minístrum tribuísti:~† præsta, quǽsumus; ut quem Do\-ctórem vitæ habúimus in terris,~* intercessórem habére mereámur in cælis.
Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ præc.\@ Ant.\@ \normaltext{Hic vir, \pageref{M-an_cs_hic_vir_despiciens_solesmes_1961}, \vv Justum dedúxit.} Deinde Comm. Octavæ.}

\rubrique{Vesp.\@ a Cap.\@ de seq., Comm. præc.\@ et Oct.}

\myrule

\longdatefeast{21}{S.\@ Joannæ Franciscæ
Fremiot}{de Chantal Viduæ}

\duplex

\oratio

\lettrine{O}{m}nípotens et miséricors Deus, qui beátam Joánnam Francíscam, tuo amóre succénsam, admirábili spíritus fortitúdine per omnes vitæ sémitas in via perfectiónis donásti, quique per illam illustráre Ecclésiam tuam nova prole voluísti:~† ejus méritis et précibus concéde; ut qui infirmitátis nostræ cónscii de tua virtúte confídimus,~* cæléstis grátiæ auxílio cuncta nobis adversántia vincámus.
Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Bernardi. Ant.\@ \normaltext{O Doctor óptime, \pageref{M-an_cs_o_doctor_optime_solesmes_1961}. \vv Justum dedúxit.}}

\rubrique{Postea Octavæ Assumptionis, \normaltext{\pageref{an_hodie_maria_virgo_caelos_solesmes_1961}.}}

\myrule

\datefeast{22}{In Octavæ Asssumptionis B.\@ Mariæ Virg}
\duplexmajus

\rubrique{Ant.\@ et psalmi de feria. Ut in festo a capit., \normaltext{\pageref{i_vesperis_15_aug}.}}

\rubrique{In I Vesperis, Commem.\@ S.\@ Joannæ Franciscæ. \normaltext{Ant.\@ Manum suam, \pageref{M-an_cs_manum_suam_aperuit_solesmes_1961},  \vv Diffúsa est.}}

\rubrique{Postea \normaltext{SS.\@ Timothei, Hippolyti} et \normaltext{Symphoriani} Martyrum. Ant.\@ \normaltext{Istórum est enim, \pageref{M-an_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.}}

\oratio

\lettrine{A}{u}xílium tuum nobis, Dómine, quǽsumus, placátus impende: et, intercedéntibus beátis Martýribus tuis Timótheo, Hippólyto et Symphoriáno, déxteram super nos tuæ propitiatiónis exténde.
Per Dóminum

\commsequentis

\myrule

\datefeast{23}{S.\@ Philippi Benitii Confessoris}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{eus}, qui per beátum Philíppum Confessórem tuum, exímium nobis humilitátis exémplum tribuísti:~† da fámulis tuis próspera mundi ex ejus imitatióne despícere,~* et cæléstia semper inquírere. Per Dóminum.

\vespsequentiscomm

\myrule

\datefeast{24}{S.\@ \capspace{BARTHOLOMÆI} Apostoli et Evangelistæ}

\duplexclassis{II}

\oratio

\lettrine{O}{m}nípotens sempitérne Deus, qui hujus diéi venerándam san\-ctámque lætítiam in beáti Apóstoli tui Bartholomǽi festivitáte tribuísti:~† da Ecclésiæ tuæ, quǽsumus; et amáre quod crédidit,~* et prædicáre quod dócuit. Per Dóminum.

\commsequentis

\myrule
\datefeast{25}{S.\@ Ludovici Francorum Regis, Conf}
\semiduplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Similábo, \pageref{M-an_cs_similabo_eum_solesmes_1961}, \vv Amávit.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátum beátum Ludovícum Confessórem tuum de terréno regno ad cæléstis regni glóriam transtulísti:~† ejus quǽsumus méritis et intercessióne,~* Regis regum Jesu Christi Fílii tui fácias nos esse consórtes. Qui tecum vivit et regnat in unitáte.

\vespsequentiscomm

\myrule

\datefeast{26}{S.\@ Zephyrini Papæ, Martyris}
\simplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Iste Sanctus, \pageref{M-an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio

\lettrine{P}{r}æsta, quǽsumus omnipotens Deus:~† ut beáti Zephyríni Mártyris tui atque Pontíficis, cujus gaudémus méritis,~* instruámur exémplis. Per Dóminum.

\vespsequenti
\myrule

\datefeast{27}{S.\@ Joseph Calasanctii Confessoris}

\duplexmtv

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui per san\-ctum Joséphum Confessórem tuum, ad erudiéndam spíritu intellegéntiæ ac pietátis juventútem, novum Ecclésiæ tuæ subsídium providére dignátus es:~† præsta, quǽsumus; nos, ejus exémplo et intercessióne, ita fácere et docére,~* ut prǽmia consequámur ætérna.
Per Dóminum.

\capitdeseqcomms{S.\@ Hermetis Martyris}

\myrule

%\datefeast{28}{S.\@ Augustini Episcopi, Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}
\longdatefeast{28}{S.\@ Augustini Episcopi}{Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}

\duplex

\rubrique{In utrisque Vesperis, Ant.\@ \normaltext{O Doctor óptime \pageref{M-an_o_doctor_optime_solesmes_1961}.}}

\oratio

\lettrine{A}{d}ésto supplicatiónibus nostris omnípotens Deus:~† et quibus fidúciam sperándæ pietátis indúlges, intercedénte beáto Augustíno Confessóre tuo atque Pontífice, consuétæ misericórdiæ tríbue benígnus effé\-ctum. Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ præc.\@ Ant.\@ \normaltext{Hic vir, \pageref{M-an_cs_hic_vir_despiciens_solesmes_1961}, \vv Justum.}}

\rubrique{Deinde comm.\@ \normaltext{S.\@ Hermetis Martyris.} Ant.\@ \normaltext{Iste Sanctus, \pageref{M-an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}, \vv Glória.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátum Hermétem Mártyrem tuum virtúte constántiæ in passióne roborásti:~* ex ejus nobis imitatióne tríbue pro amóre tuo próspera mundi despícere, et nulla ejus advérsa formidáre.
Per Dóminum.

\vespsequentiscomms{S.\@ Sabininæ Martyris}

\myrule

\datefeast{29}{In Decollatione S.\@ Joannis Baptistæ}

\duplexmajus

\invesperisminor{I}

\sedlocoultimi{II}{Laudáte Dóminum}

\psalmus{116}{116_4A}{116_4A_A_star}

\admagnificatmode{1. g}

\initialscore{an_misso_herodes_solesmes_1961}

\rubrique{Postea comm.\@ S.\@ Sabinæ Martyris. Ant.\@ \normaltext{Simíle est, \pageref{M-an_cs_simile_est_negotiatori_solesmes_1961}, \vv Spécie tua.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui inter cétera poténtiæ tuæ mirácula, étiam in sexu frágili vi\-ctóriam martýrii contulísti:~† concéde propítius; ut qui beatæ Sabinæ Mártyris tuæ natalítia cóIimus,~* per ejus ad te exémpla gradiámur. Per Dóminum.

\invesperisminor{II}

\gscore[1. Ant.]{3. a}{an_herodes_enim_tenuit_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_3a}{109_3a_b}

\gscore[2. Ant.]{3. b}{an_domine_mi_rex_solesmes_1961}
\psalmus{110}{110_3b}{109_3a_b}

\gscore[3. Ant.]{1. f}{an_puellae_saltanti_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_1f}{111_1}

\gscore[4. Ant.]{1. D}{an_arguebat_herodem_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_1D}{112_1}

\gscore[5. Ant.]{4. A}{an_da_mihi_in_disco_solesmes_1961}
\psalmus{115}{115_4A}{115_4A_A_star}


\rubrique{Capitulum, Hymnus et ℣. de Communi unius Martyris, \normaltext{\pageref{M-cap_commune_unius_martyris}.}}

\admagnificat

\gscore[]{8. G}{an_misit_rex_incredulus_solesmes_1961}


\oratio

\lettrine{S}{a}ncti Joánnis Baptístæ Præcursóris et Mártyris tui, quǽsumus Dómine, veneránda festívitas:~* salutáris auxílii nobis præstet effé\-ctum. Qui vivis et regnas cum Deo Patre.

\rubrique{Comm.\@ sequentis et SS.\@ Felicis et Adaucti Martyrum.}

\myrule

\datefeast{30}{S.\@ Rosæ a S.\@ Maria Virginis Limanæ}

\duplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Veni sponsa Christi, \pageref{M-an_cs_veni_sponsa_i_vesp_solesmes_1961}, \vv Spécie tua.}}

\oratio

\lettrine{B}{o}nórum ó\-mnium largítor, omnípotens Deus, qui beátam Rosam, cæléstis grátiæ rore prævéntam, virginitátis et patiéntiæ decóre Indis floréscere voluísti:~† da nobis fámulis tuis; ut in odórem suavitátis ejus curréntes,~* Christi bonus odor éffici mereámur. Qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus San\-cti Deus.

\rubrique{Postea \normaltext{SS.\@ Felicis} et \normaltext{Adaucti} Mart. Ant.\@ \normaltext{Istórum est, \pageref{M-an_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.}}

\oratio

\lettrine{M}{a}jestátem tuam, Dómine, súpplices exorámus:~* ut sicut nos júgiter San\-ctórum tuórum commemoratióne lætíficas; ita semper supplicatióne deféndas.
Per Dóminum.

\myrule

\newpage

\datefeast{31}{S.\@ Raymmundi Nonnati Confessoris}

\duplexmtv

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui in liberándis fidélibus tuis ab impiórum captivitáte beátum Raymúndum Confessórem tuum mirábilem effecísti:~† ejus nobis intercessióne concéde; ut a peccatórum vínculis absolúti,~* quæ tibi sunt plácita, líberis méntibus exsequámur.
Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Rosæ. Ant.\@ \normaltext{Veni sponsa Christi, \pageref{M-an_cs_veni_sponsa_ii_vesp_solesmes_1961}, \vv Diffúsa.}}

\rubrique{In II Vesperis, comm.\@ sequentis ac SS.\@ XII Fratrum Martyrum.}

\end{document}