% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape
\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_22_festa_junii}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

\section[Festa Junii.]{FESTA JUNII.}\cheader{festa junii.}

\index[F]{Petri (et alior. Mart.)}
\index[F]{Marcellini (et alior. Mart.)}
\idxdatefeast{Erasmi (et alior. Mart.)}{2}{SS.\@ Marcellini, Petri atque Erasmi Mm}
%\datefeast{2}{SS.\@ Marcellini, Petri atque Erasmi Mm}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos ánnua san\-ctórum Mártyrum túorum Marcellíni, Petri atque Erásmi sole\-mnitáte lætíficas:~† concéde propítius; ut quorum gaudémus méritis,~* accendámur exémplis. Per Dóminum.

\myrule

\idxdatefeast{Francisci Caracciolo Conf.}{4}{S.\@ Francisci Caracciolo Confessoris}
%\datefeast{4}{S.\@ Francisci Caracciolo Confessoris}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátum Francíscum, novi órdinis institutórem, orándi stúdio et pæniténtiæ amóre decorásti:~† da fámulis tuis in ejus imitatióne ita profícere; ut semper orántes et corpus in servitútem redigéntes,~* ad cæléstem glóriam perveníre mereántur. Per Dóminum.

\capitdeseq

\myrule


\idxdatefeast{Bonifatii Ep. Mart.}{5}{S.\@ Bonifatii Episcopi, Martyris}
%\datefeast{5}{S.\@ Bonifatii Episcopi, Martyris}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui multitúdinem populórum, beáti Bonifátii Mártyris tui atque Pontíficis zelo, ad agnitiónem tui nóminis vocáre dignátus es:~† concéde propítius; ut cujus solémnia cólimus,~* étiam patrocínia sentiámus.
Per Dóminum.

\hicvir

\capitdeseq

\myrule

\newpage

\idxdatefeast{Norberti Ep. Conf.}{6}{S.\@ Norberti Episcopi, Confessoris}
%\datefeast{6}{S.\@ Norberti Episcopi, Confessoris}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátum Norbértum Confessórem tuum atque Pontíficem verbi tui præcónem exímium effecísti, et per eum Ecclésiam tuam nova prole fœcundásti:~† præsta, quǽsumus; ut ejúsdem suffragántibus méritis,~* quod ore simul et ópere dócuit, te adjuvánte exercére valeámus. Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@S.\@ Bonifatii. T.P.\@ Ant.\@ \normaltext{San\-cti et justi, \pageref{M-an_cs_sancti_et_justi_in_domino_solesmes_1961}, \vv Pretiósa.} Extra T.P.\@ Ant.\@ \normaltext{Qui vult, \pageref{M-an_qui_vult_venire_solesmes_1961}, \vv Justus ut palma.}}

\myrule

\index[F]{Feliciani (et Primi Mart.)}
\idxdatefeast{Primi et Feliciani Mart.}{9}{SS.\@ Primi et Feliciani Martyrum}
%\datefeast{9}{SS.\@ Primi et Feliciani Martyrum}

\oratio

\lettrine{F}{a}c nos, quǽsumus Dómine, san\-ctórum Mártyrum tuórum Primi et Feliciáni semper festa se\-ctári:~* quorum suffrágiis prote\-ctiónis tuæ dona sentiámus. Per Dóminum.

\myrule

\idxdatefeast{Margaritæ Reg. Scotiæ Vid.}{10}{S.\@ Margaritæ Reginæ Scotiæ, Viduæ}
%\datefeast{10}{S.\@ Margaritæ Reginæ Scotiæ, Viduæ}

\semiduplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátam Margarítam regínam exímia in páuperes caritáte mirábilem effecísti:~† da, ut ejus intercessióne et exémplo,~* tua in córdibus nostris cáritas júgiter augeátur. Per Dóminum.


\capitdeseq
\myrule

\newpage

\idxdatefeast{Barnabæ Ap.}{11}{S.\@ Barnabæ Apostoli}
%\datefeast{11}{S.\@ Barnabæ Apostoli}

\duplexmajus

\oratio

\lettrine{D}{e}us qui nos beáti Bárnabæ Apóstoli tui méritis et intercessióne lætíficas:~† concéde propítius; ut qui tua per eum benefícia póscimus,~* dono tuæ grátiæ consequámur.
Per Dóminum.

\rubrique{Commem.\@ S.\@ Margaritæ. \normaltext{Ant.\@ Manum suam, \pageref{M-an_cs_manum_suam_aperuit_solesmes_1961},  \vv Diffúsa est.}}

\rubrique{In II Vesperis, comm.\@ seq.,\@ et SS.\@ Basilidis et Sociorum.}

\myrule

\idxdatefeast{Joannis a S. Facundo Conf.}{12}{S.\@ Joannis a S.\@ Facundo Confessoris}

%\datefeast{12}{S.\@ Joannis a S.\@ Facundo Confessoris}

\duplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Similábo eum, \pageref{M-an_similabo_eum_solesmes_1961}, \vv Amávit eum Dóminus.}}

\oratio
\lettrine{D}{e}us auctor pacis et amátor caritátis, qui beátum Joánnem Confessórem tuum mirífica dissidéntes componéndi grátia decorásti:~† ejus méritis et intercessióne concéde; ut in tua caritáte firmáti,~* nullis a te tentatiónibus separémur. Per Dóminum.

\index[F]{Basílidis et Soc. Mart.}
\rubrique{Deinde comm.\@ \normaltext{SS.\@ Basilidis} et \normaltext{Sociorum} Martyrum. T.P.\@ Ant.\@ \normaltext{Lux perpétua, \pageref{M-an_cs_lux_perpetua_lucebit_solesmes_1961}, \vv Sancti et justi.} Extra T.P.\@ Ant.\@ \normaltext{Istórum est enim, \pageref{M-an_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.}}

\oratio
\lettrine{S}{a}nctórum Mártyrum tuórum Basílidis, Cyríni, Náboris atque Nazárii, quǽsumus, Dómine, natalítia nobis votíva respléndeant:~* et, quod illis cóntulit excelléntia sempitérna, frú\-ctibus nostræ devotiónis accréscat. Per Dóminum.

\capitdeseq

\myrule
\newpage

\idxlongdatefeast{Antonii de Padua Conf. (Doct.)}{13}{S.\@ Antonii de Padua Confessoris}{(et Eccl.\@ Doct.)}

%\longdatefeast{13}{S.\@ Antonii de Padua Confessoris}{(et Eccl.\@ Doct.)}

\duplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Similábo eum, \pageref{M-an_similabo_eum_solesmes_1961}, \vv Amávit eum Dóminus.}}

\rubrique{vel in I Vesperis tantum Ant.\@ \normaltext{O Doctor óptime, \pageref{M-an_o_doctor_optime_solesmes_1961}.}}

\oratio

\lettrine{E}{c}clésiam tuam, Deus, beáti Antónii Confessóris tui solé\-mnitas votíva lætíficet:~† ut spirituálibus semper muniátur auxíliis,~* et gáudiis pérfrui mereátur ætérnis. Per Dóminum.

\capitdeseq

\myrule

\idxlongdatefeast{Basilii Magni Ep. Doct.}{14}{S.\@ Basilii Magni Episcopi, Confessoris}{et Eccl.\@ Doct}

%\longdatefeast{14}{S.\@ Basilii Magni Episcopi, Confessoris}{et Eccl.\@ Doct}

\duplexmtv

\odoctoroptime

\oratio

\lettrine{E}{x}áudi, quǽsumus Dómine, preces nostras, quas in beáti Basilíi Confessóris tui atque Pontíficis sole\-mnitáte deférimus:~† et, qui tibi digne méruit famulári, ejus intercedéntibus méritis,~* ab ómnibus nos absólve peccátis. Per Dóminum.

\hicvir

\commsequentis
\myrule

\idxlongdatefeast{Crescentiæ (et alior. Mart.)}{15}{SS.\@ Viti, Modesti atque Crescentiæ,}{Martyrum}
%\longdatefeast{15}{SS.\@ Viti, Modesti atque Crescentiæ,}{Martyrum}

\rubrique{T.P.\@ Ant.\@ \normaltext{Lux perpétua, \pageref{M-an_cs_lux_perpetua_lucebit_solesmes_1961}, \vv Sancti et justi.} Extra T.P.\@ Ant.\@ \normaltext{Istórum est enim, \pageref{M-an_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.}}

\oratio

\lettrine{D}{a} Ecclésiæ tuæ, quǽsumus Dómine, san\-ctis Martýribus tuis Vito, Modésto atque Crescéntia intercedéntibus, supérbe non sápere, sed tibi plácita humilitáte profícere:~† ut prava despíciens,~* quæcúmque re\-cta sunt, líbera exérceat caritáte. Per Dóminum.

\myrule

\idxlongdatefeast{Ephraem Syri Diaconi et Doct.}{18}{S.\@ Ephraem Syri Diaconi, Confessoris}{et Eccl.\@ Doct}

%\longdatefeast{18}{S.\@ Ephraem Syri Diaconi, Confessoris}{et Eccl.\@ Doct}

\duplex

\odoctoroptime

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui Ecclésiam tuam beáti Ephræm Confessóris tui et Doctóris mira eruditióne et præcláris vitæ méritis illustráre voluísti:~† te súpplices exorámus; ut i\-pso intercedénte,~* eam advérsus erróris et pravitátis insídias perénni tua virtúte deféndas.
Per Dóminum.

\index[F]{Marci et Marcelliani MM.}
\index[F]{Marcelliani (et Marci MM.)}
\rubrique{Et fit commem.\@ \normaltext{SS.\@ Marci} et \normaltext{Marcelliani} Martyrum.  T.P.\@ Ant.\@ \normaltext{Lux perpétua, \pageref{M-an_cs_lux_perpetua_lucebit_solesmes_1961}, \vv Sancti et justi.} Extra T.P.\@ Ant.\@ \normaltext{Istórum est enim, \pageref{M-an_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.}}

\oratio

\lettrine{P}{r}æsta, quǽsumus omnípotens Deus:~† ut qui san\-ctórum Mártyrum tuórum Marci et Marcelláini natalítia cólimus,~* a cun\-ctis malis imminéntibus eórum intercessiónibus liberémur. Per Dóminum.

\vespsequentiscomms{SS.\@ Gervasii et Protasii Martyrum, ut infra}

\myrule

\idxdatefeast{Julianæ de Falconeriis Virg.}{19}{S.\@ Julianæ de Falconeriis Virginis}
%\datefeast{19}{S.\@ Julianæ de Falconeriis Virginis}

\duplex

\invesperisminor{I}

\hymnus

\idxhy{Cae@Cælestis Agni}{8}{hy_caelestis_agni_solesmes_1961}

\vv Spécie tua.

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Veni Sponsa, \pageref{M-an_veni_sponsa_christi_i_vesperis_solesmes_1961}.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátam Juliánam Vírginem tuam extrémo morbo laborántem, pretióso Fílii tui Córpore mirabíliter recreáre dignátus es:~† concéde, quǽsumus; ut ejus intercedéntibus méritis, nos quoque eódem in mortis agóne refé\-cti ac roboráti,~* ad cæléstem pátriam perducámur. Per eúmdem Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Ephraem. Ant.\@ \normaltext{O Doctor, \pageref{M-an_cs_o_doctor_optime_solesmes_1961}. \vv Justum dedúxit.}}

\index[F]{Gervasii et Protasii MM.}
\index[F]{Protasii (et Gervasii MM.)}
\rubrique{Deinde \normaltext{SS.\@ Gervasii et Protasii} Martyrum.  T.P.\@ Ant.\@ \normaltext{Lux perpétua, \pageref{M-an_cs_lux_perpetua_lucebit_solesmes_1961}, \vv Sancti et justi.} Extra T.P.\@ Ant.\@ \normaltext{Istórum est enim, \pageref{M-an_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos ánnua san\-ctórum Mártyrum túorum Gervásii et Protásii sole\-mnitáte lætíficas:~† concéde propítius; ut quorum gaudémus méritis,~* accendámur exémplis. Per Dóminum.

\rubrique{In II Vesperis, Hymnus \normaltext{Cæléstis Agni} ut supra. Comm.\@ sequentis.}

\myrule

\idxdatefeast{Silverii Papæ Mart.}{20}{S.\@ Silverii Papæ, Martyris}
%\datefeast{20}{S.\@ Silverii Papæ, Martyris}

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Iste Sanctus, \pageref{M-an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio

\lettrine{I}{n}firmitátem nostram réspice, omnípotens Deus:~† et quia pondus própriæ actiónis gravat,~* beáti Silvérii Mártyris tui atque Pontíficis intercéssio gloriósa nos prótegat. Per Dóminum.

\myrule

\idxdatefeast{Aloisii Gonzagæ Conf.}{20}{S.\@ Aloisii Gonzagæ Confessoris}
%\datefeast{20}{S.\@ Aloisii Gonzagæ Confessoris}
\duplex

\oratio

\lettrine{C}{æ}léstium donórum distribútor Deus, qui in angélico júvene Aloísio miram vitæ innocéntiam pari cum pæniténtia sociásti:~† ejus méritis et précibus concéde; ut, innocéntem non secúti,~* pæniténtem imitémur.
Per Dóminum.


\capitdeseq
\myrule

\newpage
\idxdatefeast{Paulini Ep. Conf.}{22}{S.\@ Paulini Episcopi, Confessoris}
%\datefeast{22}{S.\@ Paulini Episcopi, Confessoris}
\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui ómnia pro te in hoc sǽculo relinquéntibus, céntuplum in futúro et vitam ætérnam promisísti:~† concéde propítius; ut san\-cti Pontíficis Paulíni vestígiis inhæréntes,~* valeámus terréna despícere et sola cæléstia desideráre. Qui vivis et regnas cum Deo Patre,

\hicvir

\myrule


\datefeast{23}{In Vigilia S.\@ Joannis Baptistæ}

\simplex

\vespsequenti
\myrule

\newpage

\idxlitdate{Joannis Baptistæ~01@Joannis Baptistæ Nativitas}{24 Junii}
%\litdate{24 Junii}

\festum{In Nativitate Sanctis Joannis Baptistæ} 

\duplexclassis{I}[cum Octava communi]

\invesperis{i}

\idxprima{Ipse prae@Ipse præibit}{7}{a}{an_ipse_praeibit_ante_illum_solesmes}
\psalmus{109}{109_7a}{109_7}

\idxan{Joannes est nomen}[2]{8}[G]{an_joannes_est_nomen_ejus_solesmes_1961}
\psalmus{110}{110_8G}{110_8}

\idxan{Ex utero senectutis}[3]{1}[f]{an_ex_utero_senectutis_solesmes_1961}
\phantomsection \label{111_1f_jun_24}
\psalmus{111}{111_1f}{111_1}

\idxan{Iste puer}[4]{4}[A*]{an_iste_puer_magnus_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_4A_A_star}{112_4A_A_star}

\idxan{Nazaræus vocabitur}[5]{5. a}{an_nazaraeus_vocabitur_solesmes_1961}
%%leaving EUOUAE for now because of the natural (may wish to do this for other antiphons but afaict only June 24 has this)
\psalmus{116}{116_5a}{116_5}

\capitulum{Isaiæ 49, 1}

\lettrine{A}{u}udíte, ínsulæ, et atténdite pópuli de longe:~† Dóminus ab útero vocávit me,~* de ventre matris meæ recordátus est nóminis mei.

\label{hy_ut_queant_laxis} \hymnus

\idxhy{Ut queant laxis}{2}{hy_ut_queant_laxis_solesmes_1961}

%5on one line in Vaticana and in LA1949

\vv Fuit homo missus a Deo. \rr Cui nomen erat Joánnes.

%%not identical to Mar 24
\label{an_ingresso_zacharia_june_24_solesmes_1961}\phantomsection
\idxmag{Ingresso Zacharia~02@Ingresso Zacharia \textit{(in Nat. S. Joannis)}}{8}{G}{an_ingresso_zacharia_june_24_solesmes_1961}

%\label{or_24_jun} 

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui præséntem diem honorábilem nobis in beáti Joánnis nativitáte fecísti:~† da pópulis tuis spirituálium grátiam gaudiórum:~* et ó\-mnium fidélium mentes dírige in viam salútis ætérnæ.
Per Dóminum.

\invesperis{ii}

%%Vaticana only has illustrated initial for I Vespers, but LA has it for Lauds so we keep it.

\idxprima{Elisabeth Zachariæ}{3}{a}{an_elisabeth_zachariae_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_3a}{109_3a_b}

\idxan{Innuebant}[2]{4}[E]{an_innuebant_patri_solesmes_1961}
\psalmus{110}{110_4E}{110_4E}

\idxan{Joannes vocabitur}[3]{1}[f]{an_joannes_vocabitur_solesmes_1961}

\rubrique{Ps. \normaltext{Béatus vir, \pageref{111_1f_jun_24}.}}

\idxan{Inter natos}[4]{3}[b]{an_inter_natos_mulierum_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_3b}{112_3a_b}

\idxan{Tu puer}[5]{3}[b]{an_tu_puer_propheta_solesmes_1961}
\psalmus{116}{116_3b}{116_3a_b}

\caphymn{I}

\vv Iste puer magnus coram Dómino.

\rr Nam et manus ejus cum i\-pso est.

\label{an_puer_qui_natus_est_solesmes_1961}
\idxmag{Puer qui natus}{7}{d}{an_puer_qui_natus_est_solesmes_1961}

\commemoration

\myrule

\idxdatefeast{Gulielmi Abb.}{25}{S.\@ Gulielmi Abbatis}
%\datefeast{25}{S.\@ Gulielmi Abbatis}

\duplex

\oratio
\lettrine{D}{e}us qui infirmitáti nostræ ad teréndam salútis viam in San\-ctis tuis exémplum et præsídium collocásti: ~† da nobis, ita beáti Guliélmi abbátis mérita venerári;~* ut ejúsdem excipiámus suffrágia, et vestígia prosequámur.
Per Dóminum.


\myrule

\index[F]{Pauli et Joannis MM.}
\idxdatefeast{Joannis et Pauli MM.}{25}{SS.\@ Joannis et Pauli Martyrum}
%\datefeast{25}{SS.\@ Joannis et Pauli Martyrum}

\duplex

\invesperisminor{I}

\rubrique{Si dicendæ sunt integræ, Antiphonæ et psalmi ut in II Vesperis, sed loco ultimi, Ps. \normaltext{Laudáte Dóminum,} ut infra.}

\psalmus{116}{116_1f}{116_1}

\rubrique{Capitulum, Hymnus, et ℣.\@ de Communi Plurim.\@ Martyrum, \normaltext{\pageref{M-cap_commune_plurimorum_martyrum}.}}

\idxmag{Astiterunt}{1}{g}{an_astiterunt_justi_solesmes_1961}

\rubrique{Oratio ut in II Vesperis.}

\invesperisminor{II}

\idxan{Paulus et Joannes~01@Paulus et Joannes…Juliano}[1]{8}[G]{an_paulus_et_joannes_juliano_solesmes_1961}
\rubrique{Ps. \normaltext{Dixit Dóminus, \pageref{109_8G_jun}.}}

\idxan{Paulus et Joannes~02@Paulus et Joannes…Terentianum}[2]{8}[G]{an_paulus_et_joannes_ad_terentianum_solesmes_1961}
\psalmus{110}{110_8G}{110_8}

\idxan{Joannes et Paulus~01@Joannes et Paulus agnoscentes}[3]{1}[f]{an_joannes_et_paulus_agnoscentes_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_1f}{111_1}

\idxan{Sancti spiritus}[4]{1. a3}{an_sancti_spiritus_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_1a3}{112_1}

\idxan{Joannes et Paulus~02@Joannes et Paulus dixerunt}[5]{1}[f]{an_joannes_et_paulus_dixerunt_solesmes_1961}
\psalmus{115}{115_1f}{115_1}

\rubrique{Capitulum, Hymnus, et ℣.\@ de Communi Plurim.\@ Martyrum, \normaltext{\pageref{M-cap_commune_plurimorum_martyrum}.}}

\idxmag{Isti sunt duæ olivæ}{1}{D}{an_isti_sunt_duae_olivae_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine[depth=1]{Q}{u}ǽsumus, omnípotens Deus: ut nos gemináta lætítia hodiérnæ festivitátis excípiat,~† quæ de beatórum Joánnis et Pauli glorificatióne procédit;~* quos éadem fides et pássio vere fecit esse germános. Per Dóminum.

\rubrique{Et fit commem.\@ seq.\@ diei infra Octavam S.\@ Joannis. Ant.\@ \normaltext{Ingrésso Zacharía, ℣.\@ Fuit homo, \pageref{an_ingresso_zacharia_june_24_solesmes_1961}.} Oratio ut in I Vesperis Festi.}

\myrule

\datefeast{27}{Die IV infra Oct.\@ S.\@ Joannis}

\semiduplex

\rubrique{Antiphona et Psalmi ad omnes Horas de occurenti Hebdomadæ die, ut
in Psalterio; reliqua ut in Festo.}

\rubrique{Vesp.\@ de sequenti, comm.\@ præced\@ Puer, \vv Iste puer, \pageref{an_puer_qui_natus_est_solesmes_1961}.}

\myrule
\datefeast{28}{S.\@ Irenæi Episcopi, Martyris}
\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beáto Irenǽo Mártyri tuo atque Pontífici tribuísti, ut et veritáte doctrínæ expugnáret hǽreses, et pacem Ecclésiæ felíciter confirmáret:~† da, quǽsumus, plebi tuæ in san\-cta religióne constántiam;~* et pacem tuam nostris concéde tempóribus. Per Dóminum.

\sinecomm

\myrule

\newpage

\idxlitdate{Petri et Pauli~01@Petri et Pauli}{29 Junii}
%\litdate{29 Junii}
\festum{Sanctorum Apostolorum Petri et Pauli} 

\duplexclassis{I}[cum Octava communi]

\invesperis{i}

\idxprima{Petrus et Joannes}{8}{G}{an_petrus_et_joannes_solesmes_1961}
\label{109_8G_jun}\phantomsection
\psalmus{109}{109_8G}{109_8}

\idxan{Argentum et aurum}[2]{7}[b]{an_argentum_et_aurum_solesmes_1961}
 \psalmus{110}{110_7b}{110_7} 

\idxan{Dixit Angelus ad Petrum}[3]{8. c}{an_dixit_angelus_ad_petrum_solesmes_1961}
 \psalmus{111}{111_8c}{111_8}

\idxan{Misit Dominus de manu}[4]{7. c2}{an_misit_dominus_de_manu_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_7c2}{112_7}

\idxan{Tu es Petrus}[5]{7}[c]{an_tu_es_petrus_solesmes_1961}
\psalmus{116}{116_7c}{116_7}

\capitulum{Act. 12, 1 – 3}

\lettrine{M}{i}sit Heródes rex manus ut afflígeret quosdam de Ecclésia.~† Occídit autem Jacóbum fratrem Joánnis gládio.~* Videns autem quia placéret Judǽis, appósuit ut apprehénderet et Petrum.

\hymnus

\idxhy{Decora lux ae~01@Decora lux æternitatis}{4}{hy_decora_lux_aeternitatis_solesmes_1961}

\altertonus

\idxhy{Decora lux ae~02@– Alter Tonus}{1}{hy_decora_lux_aeternitatis_another_chant_solesmes_1961}

 \vv In omnem terram exívit sonus eórum.
 
 \rr Et in fines orbis terræ verba eórum.

\label{an_tu_es_pastor_ovium_solesmes}

\idxmag{Tu es pastor ovium}{1}{f}{an_tu_es_pastor_ovium_solesmes}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui hodiérnam diem Apostolórum tuórum Petri et Pauli martýrio consecrásti:~† da Ecclésiæ tuæ eórum in ómnibus sequi præcéptum;~* per quos religiónis sumpsit exórdium.
Per Dóminum.

\rubrique{Et non fit commemoratio S.\@ Pauli, cum Oratio sit communis.}

\invesperis{ii}

\rubrique{Ubi non est faciendum Officium S.\@ Pauli in ecclesia propria.}

\rubrique{Antiphonæ et Psalmi de Communi Apostolorum, \normaltext{\pageref{M-2_vesperis_commune_apostolorum}.}}

\caphymn{I}

 \vv Annuntiavérunt ópera Dei.
 
 \rr Et facta ejus intellexérunt.
 
 \idxmag{Hodie Simon Petrus}{1}{D}{an_hodie_simon_petrus_solesmes_1961}

\index[F]{Pauli~01@Pauli Apostoli Commemoratio}
\rubrique{Ubi vera fit Officium S.\@ Pauli in ecclesia propria vel hoc Festum extra
diem suam celebratur: Antiphonæ et psalmi ut in festo Conversionis S.\@ Pauli, \normaltext{\pageref{M-25_jan}.}}

\capitulum{2 Tim. 4, 7 – 8}

\lettrine{B}{o}num certámen certávi, cursum consummávi, fidem servávi.~† In réliquo repósita est mihi coróna justítiæ,~* quam reddet mihi Dóminus in illa die justus judex.

\rubrique{Hymnus \normaltext{Egrégie Doctor, \vv Tu es vas electiónis, \pageref{M-hy_egregie_doctor_solesmes_1961}.}}

\rubrique{Ad Magnificat, Ant.\@ \normaltext{San\-cte Paule Apóstole, \pageref{M-an_sancte_paule_apostole_solesmes_1961}.}}

\rubrique{Oratio \normaltext{Deus, qui multitúdinem, \pageref{M-oratio_s_pauli}.}}

\rubrique{Et fit comm.\@ S.\@ Petri tantum. Ant.\@ \normaltext{Tu es pastor óvium, \pageref{an_tu_es_pastor_ovium_solesmes}. ℣. Tu es Petrus.} Oratio \normaltext{Deus, qui beáto Petro
\pageref{M-oratio_festo_cathedrae_s_petri}.}}

\sinecomm

\rubrique{Sicubi tamen hoc Festum habeat II Vesperas integras, Antiphonæ et Psalmi de Communi Apostolorum, \normaltext{\pageref{M-2_vesperis_commune_apostolorum}.} Capitulum, Hymnus, ℣., ant.\@ ad Magnificat ut in I Vesperis. Fit. commem.\@ S.\@ Petri. Ant.\@ \normaltext{Tu es pastor óvium \pageref{an_tu_es_pastor_ovium_solesmes}. ℣.\@ Tu es Petrus.} Oratio \normaltext{Deus, qui beáto Petro, 
\pageref{M-oratio_festo_cathedrae_s_petri}.} Deinde commem.\@ sequentis Festis Pretiosissimi Sanguis, ut infra, \normaltext{\pageref{M-vr_23_festa_julii}.}}
\end{document}