% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape
\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_21_festa_maii}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}


\section[Festa Maii]{FESTA MAII.}\header{festa maii.}

\index[F]{Jacobi (et Philippi Ap.)}
\idxdatefeast{Philippi et Jacobi Ap. }{1}{SS.\@ \capspace{PHILIPPI} et \capspace{JACOBI} Apostolorum}
%\datefeast{1}{SS.\@ \capspace{PHILIPPI} et \capspace{JACOBI} Apostolorum}

\duplexclassis{II}

\invesperis{i}

\idxprima{Domine ostende}{7}{c2}{an_domine_ostende_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_7c2}{109_7}

\idxan{Philippe}[2]{7}[a]{an_philippe_qui_videt_me_solesmes_1961}
\psalmus{110}{110_7a}{110_7}

\idxan{Tanto tempore}[3]{3}[a]{an_tanto_tempore_vobiscum_sum_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_3a}{111_3a_b}

\idxan{Si cognovissetis me}[4]{7}[a]{an_si_cognovissetis_me_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_7a}{112_7}

\idxan{Si diligitis me}[5]{3}[a]{an_si_diligitis_me_solesmes_1961}
\psalmus{116}{116_3a}{116_3a_b}

\rubrique{Capitulum, Hymnus, et ℣.\@ de Communi Apostolorum T.P, \normaltext{ \pageref{M-capitulum_commune_apostolo_evang_martyrum_tp}.}}

\idxmag{Non turbetur}{6}{F}{an_non_turbetur_cor_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos ánnua Apostolórum tuórum Philíppi et Jacóbi sole\-mnitáte lætíficas:~† præsta, quǽsumus; ut quorum gaudémus méritis,~* instruámur exémplis.
Per Dóminum .

\invesperis{ii}

\rubrique{Antiphonæ ut in I Vesperis. Psalmi ut in II Vesperis Apostolorum et Evangelistæ, ut infra.}

\rubrique{Ps. \normaltext{Dixit Dóminus, ut in I Vesperis.}}

\psalmus{112}{112_7a}{112_7}

\psalmus{115}{115_3a}{115_3a_b}

\psalmus{125}{125_7a}{125_7}

\psalmus{138}{138_3a}{138_3a_b}


\idxmag{Si manseritis in me}{7}{a}{an_si_manseritis_in_me_solesmes_1961}

\commemoration

\myrule

\newpage

\idxdatefeast{Athanasii Ep. et Doct.}{2}{S.\@ Athanasii, Episc., Conf.\@ et Eccl.\@ Doct}
%\datefeast{2}{S.\@ Athanasii, Episc., Conf.\@ et Eccl.\@ Doct}

\duplex

\oratio

\lettrine{E}{x}áudi, quǽsumus Dómine, preces nostras, quas in beáti Athanásii Confessóris tui atque Pontíficis sole\-mnitáte deférimus:~† et, qui tibi digne méruit famulári, ejus intercedéntibus méritis,~* ab ómnibus nos absólve peccátis. Per Dóminum.

\vespsequentiscomm
\myrule
%\newpage

\idxlitdate{Crucis~02@– Inventio}{3 Maii}
%\litdate{3 Maii}

\festum{In Inventione Sanctæ Crucis}

\label{3_maii} \phantomsection
\invesperis{i}

\primaantiphona{7. c2}
\idxprima{O magnum pietatis}{7}{c2}{an_o_magnum_pietatis_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_7c}{109_7}

\idxan{Salva nos Christe}[2]{3}[a]{an_salva_nos_christe_solesmes_1961}
\psalmus{110}{110_3a}{110_3a_b}

\idxan{Ecce Crucem Domini}[3]{1}[f]{an_ecce_crucem_domini_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_1f}{111_1}

\idxan{Nos autem}[4]{7}[c]{an_nos_autem_gloriari_ant_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_7c}{112_7}

\idxan{Per signum Crucis}[5]{8}[c]{an_per_signum_crucis_solesmes_1961}
\psalmus{116}{116_8c}{116_8}

\capitulum{Phil. 2, 5 – 7}

\lettrine{F}{r}atres: Hoc enim sentíte in vobis, quod et in Christo Jesu: qui, cum in forma Dei esset, non rapínam arbitrátus est esse se æquálem Deo:~† sed semetípsum exinanívit, formam servi accípiens, in similitúdinem hóminum factus,~* et hábitu invéntus ut homo.

\hymnus
\translationnormal
\grechangenextscorelinedim{5,11}{spacebeneathtext}{0.05cm}{scalable}
\idxhy{Vexilla regis prodeunt~02@– \textit{(Extra T.P.)}}{1}{hy_vexilla_regis_extra_tempus_passionis_solesmes}

\vv Hoc signum Crucis erit in cælo. allelúia.

\rr Cum Dóminus ad judicándum vénerit. allelúia.
\translationreset

%%raise episema in in and in Alleluia
\idxmag{O Crux splendidior}{1}{D}{an_o_crux_splendidior_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui in præclára salutíferæ Crucis Inventióne, passiónis tuæ mirácula suscitásti:~† concéde; ut vitális ligni prétio,~* ætérnæ vitæ suffrágia consequámur.
Qui vivis et regnas cum Deo Patre.

\rubrique{Ad Completorium, Tonus et Doxologia Hymni pro
Tempore vel Octava currente.}

\invesperis{ii}
\omniapraeter

\idxmag{Crucem sanctam}{2}{D}{an_crucem_sanctam_solesmes_1961}

\commemoration
\myrule

\newpage
\idxdatefeast{Monicæ Vid.}{4}{S.\@ Monicæ Viduæ}
%\datefeast{4}{S.\@ Monicæ Viduæ}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, mæréntium consolátor et in te sperántium salus, qui beátæ Mónicæ pias lácrimas in conversióne fílii sui Augustíni misericórditer suscepísti:~† da nobis utriúsque intervéntu; peccáta nostra deploráre,~* et grátiæ tuæ indulgéntiam inveníre.
Per Dóminum.

\capitdeseq

\myrule

\idxdatefeast{Pii V Papæ Conf.}{5}{S.\@ Pii V Papæ, Confessoris}

%\datefeast{5}{S.\@ Pii V Papæ, Confessoris}

\duplexmtv

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui ad conteréndos Ecclésiæ tuæ hostes et ad divínum cultum reparándum, beátum Pium Pontíficem Máximum elígere dignátus es:~† fac nos i\-psíus deféndi præsídiis et ita tuis inhærére obséquiis;~* ut ó\-mnium hóstium superátis insídiis, perpétua pace lætémur. Per Dóminum.

\rubrique{Comm. S.\@ Monicæ. \normaltext{Ant.\@ Manum suam, \pageref{M-an_cs_manum_suam_aperuit_solesmes_1961},  \vv Diffúsa est.}}

\vespsequentiscomm

\myrule

\idxdatefeast{Joannis Ap~02@ Joannis ante Portam Latinam}{6}{S.\@ Joannis ante Portam Latinam}
%\datefeast{6}{S.\@ Joannis ante Portam Latinam}

\duplexmajus
\rubrique{Omnia de Communi Apostolorum T.P, \normaltext{\pageref{M-vr_30_commune_apostolo_evang_martyrum_tp},} præter sequentia.}

\rubrique{(Si celebratur post Tempus Paschale, omnia de Communi Apostolorum, præter sequentia.)}

\admagnificatuv

\index[A]{In ferventis olei 4}
\gscore[]{4. E}{an_in_ferventis_olei_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui conspicis quia nos undique mala nostra perturbant:~† præsta, quǽsumus;~* ut beáti Joánnis Apóstoli tui et Evangelistæ intercéssio gloriósa nos prótegat.
Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Pii V\@ \normaltext{Dum esset, \pageref{M-an_cs_dum_esset_summus_pontifex_solesmes_1961}. \vv Justum.}}

\commsequentis

\myrule

\idxdatefeast{Stanislai Ep. et Mart.}{7}{S.\@ Stanislai Episcopi, Martyris}
%\datefeast{7}{S.\@ Stanislai Episcopi, Martyris}

\duplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Lux perpétua, \pageref{M-an_cs_lux_perpetua_lucebit_solesmes_1961}, \vv San\-cti et justi.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, pro cujus honóre gloriósus Póntifex Stanisláus gládiis impiórum occúbuit:~† præsta, quǽsumus; ut omnes, qui ejus implórant auxílium,~* petitiónis suæ salutárem consequántur effé\-ctum.
Per Dóminum.

\vespsequentiscomm

\myrule

\idxdatefeast{Apparitio S. Michaeli Archang.}{8}{In Apparitione S.\@ Michaeli Archangeli}
%\datefeast{8}{In Apparitione S.\@ Michaeli Archangeli}

\duplexmajus

\rubrique{Officium fit ut in ejus Dedicat., die 29 Septembris; sed Temp.\@ Pasch.\@
additur \normaltext{Alleluia} ubi non est, juxta ritum paschtalem, et Hymnus cantatur
ut infra.}

\hymnus 
\idxhy{Te splendor et virtus~02@– \textit{T.P.}}{4}{hy_te_splendor_et_virtus_tp_solesmes}

\rubrique{In I Vesp., comm.\@ \normaltext{S.\@ Stanislai.} Ant.\@ \normaltext{San\-cti et justi, \pageref{M-an_cs_sancti_et_justi_in_domino_solesmes_1961}, \vv Pretiósa.}}

\commsequentis
\myrule

\newpage

\idxlongdatefeast{Gregorii Nazianzeni Ep. et Doct.}{9}{S.\@ Gregorii Nazianzeni Episc, Conf., }{et Eccl.\@ Doct}
%\longdatefeast{9}{S.\@ Gregorii Nazianzeni Episc, Conf., }{et Eccl.\@ Doct}

\duplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{O Doctor óptime, \pageref{M-an_cs_o_doctor_optime_solesmes_1961}, \vv Amávit eum.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui pópulo tuo ætérnæ salútis beátum \textit{N.} minístrum tribuísti:~† præsta, quǽsumus; ut quem Do\-ctórem vitæ habúimus in terris,~* intercessórem habére mereámur in cælis. Per Dóminum.

\capitdeseqcomms{SS.\@ Martyrum ut infra}

\myrule

\idxdatefeast{Antonii Ep. et Conf.}{10}{S.\@ Antonii, Episcopi, Confessoris}
%\datefeast{10}{S.\@ Antonii, Episcopi, Confessoris}
\duplexmtv

\oratio

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Gregorii Nazianzeni Ant.\@ \normaltext{O Doctor óptime, \pageref{M-an_cs_o_doctor_optime_solesmes_1961}, \vv Justum dedúxit.}}

\index[F]{Gordiani et Epimachi Mart.}
\index[F]{Epimachi (et Gordiani Mart.)}
\rubrique{Deinde comm.\@ SS.\@ \normaltext{Gordiani} et \normaltext{Epimachi} Martyrum\@ \normaltext{Lux perpétua, \pageref{M-an_cs_lux_perpetua_lucebit_solesmes_1961}, \vv San\-cti et justi.}}

\oratio

\lettrine{D}{a}, quǽsumus omnípotens Deus:~* ut qui beatórum Mártyrum tuórum Gordiáni et Epímachi solé\-mnia cólimus, eórum apud te intercessiónibus adjuvémur.
Per Dóminum.
\myrule

\index[F]{Pancratii (et alior. Mart.)}
\index[F]{Domitillæ (et alior. Mart.)}
\index[F]{Achillei (et alior. Mart.)}
\idxlongdatefeast{Nerei (et alior. Mart.)}{12}{SS.\@ Nerei, Achillei et Domitillæ Virginis}{atque Pancratii Martyrum}

%\longdatefeast{12}{SS.\@ Nerei, Achillei et Domitillæ Virginis}{atque Pancratii Martyrum}

\semiduplex

\oratio

\lettrine{S}{e}mper nos, Dómine, Mártyrum tuórum Nérei, Achíllei, Domitíllæ atque Pancrátii fóveat, quǽsumus, beáta solé\-mnitas:~* et tuo dignos reddat obséquio. Per Dóminum.

\vespsequentiscomm
\myrule

\idxlongdatefeast{Roberti Bellarmino Ep. et Doct.}{13}{S.\@ Roberti Bellarmino, Episc., Conf.}{et Eccl.\@ Doct}

%\longdatefeast{13}{S.\@ Roberti Bellarmino, Episc., Conf.}{et Eccl.\@ Doct}

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{O Doctor óptime, \pageref{M-an_o_doctor_optime_solesmes_1961}, \vv Amávit eum.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui ad errórum insídias repelléndas et apostólicæ Sedis jura propugnánda, beátum Robértum Pontíficem tuum atque Do\-ctórem mira eruditióne et virtúte decorásti:~† ejus méritis et intercessióne concéde:~* ut nos in veritátis amóre crescámus et errántium corda ad Ecclésiæ tuæ rédeant unitátem. Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ præced.\@ Ant.\@ \normaltext{San\-cti et justi, \pageref{M-an_cs_sancti_et_justi_in_domino_solesmes_1961}, \vv Pretiósa.}}

\rubrique{In II Vesp., Ant.\@ \normaltext{O Doctor óptime, \pageref{M-an_cs_o_doctor_optime_solesmes_1961}, \vv Justum dedúxit.}}

\commemoration

\myrule

\idxdatefeast{Bonifatii Mart.}{14}{S.\@ Bonifatii Martyris}
%\datefeast{14}{S.\@ Bonifatii Martyris}

\simplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Lux perpétua, \pageref{M-an_cs_lux_perpetua_lucebit_solesmes_1961}, \vv San\-cti et justi.}}

\oratio

\lettrine{D}{a}, quǽsumus omnípotens Deus:~* ut qui beáti Mártyrum tui Bonifátii solé\-mnia cólimus, ejus apud te intercessiónibus adjuvémur.
Per Dóminum.

\myrule

\idxdatefeast{Joannis Baptistæ de la Salle Conf.}{15}{S.\@ Joannis Baptistæ de la Salle Conf}
%\datefeast{15}{S.\@ Joannis Baptistæ de la Salle Conf}
\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui ad christiánam páuperum eruditiónem et ad juvéntam in via veritátis firmándam, san\-ctum Joánnem Baptístam Confessórem excitásti, et novam per eum in Ecclésia famíliam collegísti:~† concéde propítius; ut ejus intercessióne et exémplo, stúdio glóriæ tuæ in animárum salúte fervéntes,~* ejus in cælis corónæ partícipes fíeri valeámus.
Per Dóminum.

\commemoration
\myrule
\newpage

\idxdatefeast{Ubaldi Ep. et Conf.}{16}{S.\@ Ubaldi Episcopi, Conf}
%\datefeast{16}{S.\@ Ubaldi Episcopi, Conf}
\semiduplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Sacérdos et Póntifex, \pageref{M-an_cs_sacerdos_et_pontifex_ora_solesmes_1961}, \vv Amávit.}}

\oratio

\lettrine{A}{u}xílium tuum nobis, Dómine quǽsumus, placátus impénde:~† et intercessióne beáti Ubáldi Confessóris tui atque Pontíficis,~* contra omnes diáboli nequítias déxteram super nos tuæ propitiatiónis exténde. Per Dóminum.

\vespsequentiscomm

\myrule
%\newpage

\idxdatefeast{Paschalis Baylon Conf.}{17}{S.\@ Paschalis Baylon Confessoris}

%\datefeast{17}{S.\@ Paschalis Baylon Confessoris}

\duplex

\oratio

 \lettrine{D}{e}us, qui beátum Paschálem Confessórem tuum mirífica erga Córporis et Sánguinis tui sacra mystéria dile\-ctióne decorásti:~† concéde propítius; ut quam ille ex hoc divíno convívio spíritus percépit pinguédinem,~* eándem et nos percípere mereámur. Qui vivis et regnas cum Deo Patre.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Ubaldi\@ \normaltext{Amávit eum, \pageref{M-an_cs_amavit_eum_dominus_solesmes_1961}. \vv Justum.}}

\myrule

\idxdatefeast{Venantii Mart.}{18}{S.\@ Venantii Martyris}
%\datefeast{18}{S.\@ Venantii Martyris}

\duplex

\rubrique{Si celebretur post Tempus Paschale, Hymnus cantatur in tono \normaltext{Deus tuórum milítum} per annum.}

\idxhy{Martyr Dei Venantius}{3}{hy_martyr_dei_venantius_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui hunc diem beáti Venántii Mártyris tui triúmpho consecrásti:~† exáudi preces pópuli tui et præsta: ut qui ejus mérita venerámur,~* fídei constántiam imitémur. Per Dóminum.

\hicvir

\vespsequentiscomms{S.\@ Pudentianæ Virginis}

\myrule

%\newpage

\idxdatefeast{Petri Cælestini Papæ Conf.}{19}{S.\@ Petri Cælestini Papæ, Confessoris}
%\datefeast{19}{S.\@ Petri Cælestini Papæ, Confessoris}

\duplex

\oratio
\lettrine{D}{e}us, qui beátum Petrum Cælestínum ad summi pontificátus ápicem sublimásti, quique illum humilitáti postpónere docuísti:~† concéde propítius; ut ejus exémplo cun\-cta mundi despícere,~* et ad promíssa humílibus prǽmia perveníre felíciter mereámur. Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Venantii\@ \normaltext{San\-cti et justi, \pageref{M-an_cs_sancti_et_justi_in_domino_solesmes_1961}, \vv Pretiósa.}
Extra Temp.\@ Pasch.\@  Ant.\@ \normaltext{Qui vult veníre, \pageref{M-an_cs_qui_vult_venire_solesmes_1961}., \vv Justus.}}

\index[F]{Pudentianæ Virg.}
\rubrique{Postea comm.\@ S.\@ \normaltext{Pudentianæ} Virginis\@ \normaltext{Veni Sponsa Christi, \pageref{M-an_cs_veni_sponsa_i_vesp_solesmes_1961}, \vv Spécie tua.}}

\oratio

\lettrine{E}{x}áudi nos, Deus, salutáris noster:~ ut sicut de beátæ Pudentiánæ Vírginis tuæ festivitáte gaudémus; ita piæ devotiónis erudiámur affé\-ctu. Per Dóminum.

\rubrique{In II Vesp., Ant.\@ \normaltext{Dum esset, \pageref{M-an_dum_esset_summus_pontifex_solesmes_1961}.} Comm.\@ sequentis.}

\commemoration

\myrule

\idxdatefeast{Bernardini Senensis Conf.}{20}{S.\@ Bernardini Senensis Confessoris}
%\datefeast{20}{S.\@ Bernardini Senensis  Confessoris}

\semiduplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Similábo eum, \pageref{M-an_similabo_eum_solesmes_1961}, \vv Amávit eum Dóminus.}}

\oratio

\lettrine{D}{o}mine Jesu, qui beáto Bernardíno Confessóri tuo exímium san\-cti nóminis tui amórem tribuísti:~† ejus, quǽsumus,~* méritis et intercessióne, spíritum nobis tuæ dile\-ctiónis benígnus infúnde. Qui vivis et regnas cum Deo Patre.

\myrule

%\newpage

\idxdatefeast{Gregorii VII Papæ Conf.}{25}{S.\@ Gregorii VII Papæ, Confessoris}
%\datefeast{25}{S.\@ Gregorii VII Papæ, Confessoris}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, in te sperántium fortitúdo, qui beátum Gregórium Confessórem tuum atque Pontíficem, pro tuénda Ecclésiæ libertáte, virtúte constántiæ roborásti:~† da nobis, ejus exémplo et intercessióne,~* ómnia adversántia fórtiter superáre. Per Dóminum.

\index[F]{Urbani I Papæ Mart.}
\rubrique{Comm.\@ \normaltext{S.\@ Urbani I} Papæ, Martyris\@ \normaltext{Lux perpétua, \pageref{M-an_cs_lux_perpetua_lucebit_solesmes_1961}, \vv Sancti et justi.} Extra T.P.\@ Ant.\@ \normaltext{Iste Sanctus, \pageref{M-an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio

\lettrine{D}{a}, quǽsumus omnípotens Deus:~* ut qui beáti Mártyrum tui Urbáni solé\-mnia cólimus, ejus apud te intercessiónibus adjuvémur.
Per Dóminum.

\capitdeseqcomms{S.\@ Eleutherii Martyris}

\myrule

\idxdatefeast{Philippi Neri Conf.}{26}{S.\@ Philippi Neri Confessoris}
%\datefeast{26}{S.\@ Philippi Neri Confessoris}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátum Philíppum Confessórem tuum San\-ctórum tuórum glória sublimásti:~† concéde propítius; ut cujus sole\-mnitáte lætámur,~* ejus virtútum proficiámus exémplo. Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Gregorii VII\@ \normaltext{Dum esset, \pageref{M-an_cs_dum_esset_summus_pontifex_solesmes_1961}. \vv Justum.}}

\index[F]{Eleutherii Papæ Mart.}

\rubrique{Deinde comm.\@ \normaltext{S.\@ Eleutherii} Papæ, Martyris\@ \normaltext{Lux perpétua, \pageref{M-an_cs_lux_perpetua_lucebit_solesmes_1961}, \vv Sancti et justi.} Extra T.P.\@ Ant.\@ \normaltext{Iste Sanctus, \pageref{M-an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio

\lettrine{I}{n}firmitátem nostram réspice, omnípotens Deus:~† et quia pondus própriæ actiónis gravat~* beáti  Eleuthérii Mártyris tui atque Pontifícis intercéssio gloriósa nos prótegat. Per Dóminum.

\capitdeseqcomms{S.\@ Joannis Papæ, Martyris}

\myrule

%\newpage

\idxdatefeast{Bedæ Conf. et Doct.}{27}{S.\@ Bedæ Venerabilis, Conf.\@ et Eccl.\@ Doct}
%\datefeast{27}{S.\@ Bedæ Venerabilis, Conf.\@ et Eccl.\@ Doct}

\duplexmtv

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui Ecclésiam tuam beáti Bedæ Confessóris tui atque Doctóris eruditióne claríficas:~† concéde propítius fámulis tuis;~* ejus semper illustrári sapiéntia et méritis adjuvári. Per Dóminum.

\index[F]{Joannis I Papæ Mart.}

\rubrique{Deinde comm.\@ \normaltext{S.\@ Joannis I} Papæ, Martyris\@ \normaltext{Lux perpétua, \pageref{M-an_cs_lux_perpetua_lucebit_solesmes_1961}, \vv Sancti et justi.} Extra T.P.\@ Ant.\@ \normaltext{Iste Sanctus, \pageref{M-an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos beáti Joánnis Martýris tui atque Pontifícis tui ánnua sole\-mnitáte lætíficas:~† concéde propítius; ut cujus natalítia cólimus,~* de ejúsdem étiam prote\-ctióne gaudeámus. Per Dóminum.

\capitdeseq

\myrule

\idxdatefeast{Augustini Cantuar. Ep. et Conf.}{28}{S.\@ Augustini Cantuar., Episc., Conf}
%\datefeast{28}{S.\@ Augustini Cantuar., Episc., Conf}

\duplexmtv

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui Anglórum gentes, prædicatióne et miráculis beáti Augustíni Confessóris tui atque Pontíficis, veræ fídei luce illustráre dignátus es:~† concéde; ut i\-pso interveniénte, errántium corda ad veritátis tuæ rédeant unitátem,~* et nos in tua simus voluntáte concórdes. Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Bedæ\@ \normaltext{O Doctor óptime, \pageref{M-an_cs_o_doctor_optime_solesmes_1961}, \vv Justum.}}

\commsequentis

\myrule
\newpage
\idxdatefeast{Mariæ Magdalenæ de Pazzis Virg.}{29}{S.\@ Mariæ Magdalenæ de Pazzis Virginis}
%\datefeast{29}{S.\@ Mariæ Magdalenæ de Pazzis Virginis}

\semiduplex
\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Veni Sponsa Christi, \pageref{M-an_cs_veni_sponsa_i_vesp_solesmes_1961}, \vv Spécie tua.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us virginitátis amátor, qui beátam Maríam Magdalénam Vírginem, tuo amóre succénsam, cæléstibus donis decorásti:~† da, ut quam festíva celebritáte venerámur,~* puritáte et caritáte imitémur.
Per Dóminum.

\commsequentis

\myrule

\idxdatefeast{Felicis I Papæ Mart.}{30}{S.\@ Felicis I Papæ, Martyris}
%\datefeast{30}{S.\@ Felicis I Papæ, Martyris}

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Lux perpétua, \pageref{M-an_cs_lux_perpetua_lucebit_solesmes_1961}, \vv Sancti et justi.} Extra T.P.\@ Ant.\@ \normaltext{Iste Sanctus, \pageref{M-an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio

\lettrine{I}{n}firmitátem nostram réspice, omnípotens Deus:~† et quia pondus própriæ actiónis gravat~* beáti  Felícis Mártyris tui atque Pontifícis intercéssio gloriósa nos prótegat. Per Dóminum.

\capitdeseq

\myrule

\idxdatefeast{Angelæ Mericiæ Virg.}{31}{S.\@ Angelæ Mericiæ Virginis}
%\datefeast{31}{S.\@ Angelæ Mericiæ Virginis}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us  qui novum per beátam Angelam sacrárum Vírginum collégium in Ecclésia tua floréscere voluísti:~† da nobis ejus intercessióne angélicis móribus vívere;~* ut terrénis ómnibus abdicátis, gáudiis pérfrui mereámur ætérnis.
Per Dóminum.

\index[F]{Petronillæ Virg.}
\rubrique{Comm.\@ S.\@ \normaltext{Petronillæ} Virginis\@ \normaltext{Simíle est, \pageref{M-an_cs_simile_est_negotiatori_solesmes_1961}, \vv Diffúsa.}}

\oratio

\lettrine{E}{x}áudi nos, Deus, salutáris noster:~ ut sicut de beátæ Petroníllæ Vírginis tuæ festivitáte gaudémus; ita piæ devotiónis erudiámur affé\-ctu. Per Dóminum.

\end{document}