% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape

\documentclass[vesperale_romanum]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_27_festa_novembris}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

\section[Festa Novembris]{FESTA NOVEMBRIS.}\cheader{festa novembris.}
\label{1_novembris}
\idxlitdate{Omnium Sanctorum~01@Omnium Sanctorum}{1 Novembris}

%\litdate{1 Novembris}

\festum{in festo Omnium Sanctorum} 

\duplexclassis{I}[cum Octava communi]

%%occasionally the 2 Vespers of a feast will get made complicated

\invesperis{i}

%\sedlocoultimi{II}{Laudáte Dóminum}
%
%\psalmus{116}{116_8G}{116_8}

\rubrique{Antiphonæ et Psalmi ut in II Vesperis, sed loco ultimi Ps.\@ \normaltext{Laudáte Dóminum,} ut in festo Christi Regis, \normaltext{\pageref{M-116_8G_oct}.}}

\capitulum{Apoc. 7, 2 – 3}

\lettrine{E}{c}ce ego Joánnes vidi álterum Angelum ascendéntem ab ortu solis, habéntem signum Dei vivi:~† et clamávit voce magna quátuor Angelis, quibus datum est nocére terræ et mari, dicens: Nolíte nocére terræ et mari, neque arbóribus,~* quoadúsque signémus servos Dei nostri in fróntibus eórum.

\hymnusmode{8.}

%%line spacing is off with that high torculus. the small initiial is not the problem, it worked fine in mwe test file
\idxinscore{H}{Placare Christe servulis}{8}{hy_placare_christe_servulis_solesmes_1961}

\smallscore{versiculus_1_nov_1_vesp}

\idxmag{Angeli Archangeli~02@Angeli Archangeli \textit{(Omn. Sanct.)}}{1}{D}{an_angeli_archangeli_cherubim_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{O}{m}nípotens sempitérne Deus, qui nos ó\-mnium Sanctórum tuórum mérita sub una tribuísti celebritáte venerári:~† quǽsumus; ut desiderátam nobis tuæ propitiatiónis abundántiam,~* multiplicátis intercessóribus, largiáris. Per Dóminum.

\invesperis{ii}

\idxprima{Vidi turbam magnam}{1}{f}{an_vidi_turbam_magnam_solesmes}
\psalmus{109}{109_1f}{109_1}

\idxan{Et omnes Angeli}[2]{1. f}{an_et_omnes_angeli_solesmes_1961}
\psalmus{110}{110_1f}{110_1}

\idxan{Redemisti nos}[3]{8}[G]{an_redemisti_nos_domine_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_8G}{111_8}

\idxan{Benedicite Dominum}[4]{8}[G]{an_benedicite_dominum_omnes_electi_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_8G}{112_8}

\idxan{Hymnus}[5]{8}[G]{an_hymnus_omnibus_sanctis_solesmes_1961}
\psalmus{115}{115_8G}{115_8}

\caphymn{I}

\smallscore{versiculus_1_nov_2_vesp}

\label{an_o_quam_gloriosum_est_regnum_solesmes_1961}
\idxmag{O quam gloriosum}{6}{F}{an_o_quam_gloriosum_est_regnum_solesmes_1961}

\rubrique{Oratio ut in I Vesperis.}

\myrule

\label{2_novembris}

\idxlitdate{Comm. Om. Fidel. Defunct.}{2 Novembris}
%\litdate{2 Novembris}

\rubrique{In II Vesperis Omnium Sanctorum, nisi sit Sabbatum, et hoc in casu in
II Vesperis Dominicæ, post \normaltext{\vv Benedicámus Dómino,} immediate dicuntur
Vesperæ Defunctorum incipiendo absolute ab Antiphona \normaltext{Placebo,} ut notantur infra, \normaltext{\pageref{M-vr_40_officium_defunctorum}.}}


\rubrique{Antiphonæ ad Vesperas integræ dicuntur.}

\rubrique{Repetita post Canticum \normaltext{Magnificat} Antiphona, dicitur flexis genibus Pater noster etc., sed non dicitur Ps. \normaltext{Lauda ánima.}}

\oratio

\lettrine{F}{i}délium, Deus ó\-mnium Cónditor et Red\-ém\-ptor, animábus famulórum famularúmque tuárum remissiónem cun\-ctórum tríbue peccatórum:~† ut indulgéntiam, quam semper optavérunt,~* piis supplicatiónibus consequántur.
Qui vivis et regnas cum Deo Patre, in unitáte Spíritus Sancti Deus,~* per ómnia sǽcula sæculórum. \rr Amen.


\normaltext{\vv Réquiem, \pageref{M-vv_requiem_etc}.}

\rubrique{Et ita absolvuntur Vesperæ Defunctorum, neque aliud adjungitur.}

\bigtitle{Ad Completorium.}

\rubrique{Non dicitur \normaltext{Jube domne,} nec Lectio brevis, nec \normaltext{Adjutórium,} neque Oratio Dominica, sed facta Confessione et Absolutione, statim sine Antiphona, incipitur a Psalmis sequentibus; et in fine cujuslibet
Psalmi, loco \normaltext{Glória Patri,} dicitur \normaltext{Réquiem ætérnam~* dona eis, Dómine.
 Et lux perpétua~* lúceat eis.}}
 
 \psalmus{122}{122_in_dir_romanus}{122_in_dir_romanus}
 
  \psalmus{141}{141_in_dir_romanus}{141_in_dir_romanus}

 \psalmus{142}{142_in_dir_romanus}{142_in_dir_romanus}
 
\rubrique{Expletis Psalmis, statim subjungitur Canticum \normaltext{Nunc dimíttis} (sub
eodem cantu), in cujus fine additur \normaltext{Réquiem ætérnam} ut supra.}
 
 
 \canticumspecial{Nunc dimittis}{Nunc_dimittis_in_dir_romanus}{2}{Nunc_dimittis_in_dir_romanus}
 
\rubrique{Absoluto autem Cantico, dicitur flexis genibus \normaltext{Pater noster} etc., ut ad Vesperas.}

\oratio

\lettrine{P}{r}opitiáre, quæsúmus Domine, animábus ó\-mnium famulórum
famularúmque tuárum, pro quibus majestátem tuam supplíciter exorámus:~† ut per hæc piæ deprecationis offícia,~* perveníre 
mereántur ad réquiem sempitérnam. Per Dóminum nostrum… \rr Amen.
 
\vv Réquiem ætérnam dona eis Dómine.

\rr Et lux perpétua lucéat eis.

\vv Requiéscant in pace. \rr Amen.

\rubrique{Et ita absolvuntur Completorium, neque aliud adjungitur.}

%%new rubric because 1960 is different
\rubrique{Ad Vesperas, Officium diei Octavæ.}

\myrule

\datefeast{3}{III Die infra Oct.\@ Omnium Sanctorum}

\rubrique{Vesp.\@ de sequenti, Comm. octavæ, ac SS.\@ Vitalis et Agricolæ Mart.}

\myrule

\idxdatefeast{Caroli Ep. Conf.}{4}{S.\@ Caroli Episcopi, Confessoris.}
%\datefeast{4}{S.\@ Caroli Episcopi, Confessoris.}

\duplex

\oratio

\lettrine{E}{c}clésiam tuam, Dómine, sancti Cároli Confessóris tui atque Pontíficis contínua prote\-ctióne custódi:~† ut sicut illum pastorális sollicitúdo gloriósum réddidit;~* ita nos ejus intercéssio in tuo semper fáciat amóre fervéntes. Per Dóminum.

\rubrique{Comm. Octavæ, \pageref{an_o_quam_gloriosum_est_regnum_solesmes_1961}, et \normaltext{SS.\@ Vitalis et Agricolæ,} Martyrum, Ant.\@ \normaltext{Istórum est enim, \pageref{M-an_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.}}

\index[F]{Agricolæ (et Vitalis Mart.)}
\index[F]{Vitalis et Agricolæ Mart.}
\oratio

\lettrine{P}{r}æsta, quǽsumus omnípotens Deus:~* ut qui san\-ctórum Mártyrum tuórum Vitális et Agrícolæ solé\-mnia cólimus, eórum apud te intercessiónibus adjuvémur.
Per Dóminum.

\rubrique{Si vero die 3 Nov. celebrata fuerit commemoratio Omnium Fidelium
Defunctorum, pro commem.\@ Oct.\@ sumuntur Antiphona \normaltext{Angeli et \vv Lætámini,} de I Vesp. Et tunc pro commem.\@ Mart., dicitur \normaltext{\vv Exsultábunt.}}


\rubrique{In II Vesp., commem.\@ seq.\@ diei infra Octavam.}
\myrule

\datefeast{5, 6, et 7}{Infra Octavam Omnium Sanctorum}

\rubrique{In die 7, ad Vesperas duplex majus. Omnia ut in I Vesperis, \normaltext{\pageref{1_novembris}.}}

\rubrique{Commem.\@ SS.\@ Martyrum \normaltext{Quatuor Coronatorum.} Ant.\@ \normaltext{Istórum est enim, \pageref{M-an_istorum_est_enim_solesmes_1961}.}}

\vv Exsultábunt Sancti in glória.

\rr Lætabúntur in cubílibus súis.

\oratio

\lettrine{P}{r}æsta, quǽsumus omnípotens Deus:~* ut qui gloriosos Martyres fortes in sua confessione cognovimus, pios apud te in nostra intercessione sentiamus.
Per Dóminum.

\myrule

\newpage
\idxdatefeast{Omnium Sanctorum~02@– Octava}{8}{Octava Omnium Sanctorum}
%\datefeast{8}{Octava Omnium Sanctorum}

\duplexmajus

\vespsequentiscomm

\myrule

\idxlongdatefeast{Dedicatio Archibasilicæ Ss. Salvatoris}{9}{\capspace{IN DEDICATIONE ARCHIBASILICÆ}}{SS.\@ Salvatoris}
%\longdatefeast{9}{\capspace{IN DEDICATIONE ARCHIBASILICÆ}}{SS.\@ Salvatoris}

\duplexclassis{II}

\rubrique{Omnia ut in Communi Dedicationis Ecclesiæ, \normaltext{\pageref{M-vr_36_commune_dedicationis}.}}

\rubrique{Comm.\@ diei Oct.\@ Omnium Sanctorum. Ant.\@ \normaltext{O quam, \vv Exsultábunt.}}

\commsequentis

\myrule

\idxdatefeast{Andreæ Avellini Conf.}{10}{S.\@ Andreæ Avellini Confessoris}
%\datefeast{10}{S.\@ Andreæ Avellini Confessoris}

\duplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Similábo eum, \pageref{M-an_cs_similabo_eum_solesmes_1961}, \vv Amávit eum.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui in corde beáti Andréæ Confessóris tui, per árduum quotídie in virtútibus proficiéndi votum, admirábiles ad te ascensiónes disposuísti:~† concéde nobis, ipsíus méritis et intercessióne, ita ejúsdem grátiæ partícipes fíeri;~* ut perfe\-ctióra semper exsequéntes, ad glóriæ tuæ fastígium felíciter perducámur. Per Dóminum.

\rubrique{Vesp.\@ a Capit.\@ de sequenti; comm.\@ præced., et S.\@ Mennæ Martyris.}

\myrule

\idxdatefeast{Martini Ep. Conf.}{11}{S.\@ Martini Episcopi, Confessoris}
%\datefeast{11}{S.\@ Martini Episcopi, Confessoris}

\duplex

\invesperisminor{I}

\rubrique{Si dicendæ sunt integræ, Antiphonæ et Psalmi ut in II Vesperis, sed loco ultimi Ps.\@ \normaltext{Laudáte Dóminum,} ut in festo Christi Regis, \normaltext{\pageref{M-116_8G_oct}.}}

\rubrique{Capitulum, Hymnus et \vv de Communi Confessoris Pontificis, \normaltext{\pageref{M-cap_com_conf_pont}.}}

\idxmag{O beatum virum}{2}{D}{an_o_beatum_virum_cujus_animasolesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui cónspicis, quia ex nulla nostra virtúte subsístimus:~† concéde propítius; ut intercessióne beáti Martíni Confessóris tui atque Pontíficis,~* contra ó\-mnia advérsa muniámur. Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Andreæ Avellini, Ant.\@ \normaltext{Hic vir, \pageref{M-an_cs_hic_vir_despiciens_solesmes_1961}, \vv Justum dedúxit.}}

\index[F]{Mennæ Mart.}
\rubrique{Postea \normaltext{S.\@ Mennæ} Martyris Ant.\@ \normaltext{Iste sanctus, \pageref{M-an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio

\lettrine{P}{r}æsta, quǽsumus omnípotens Deus:~* ut qui beáti Mennæ Mártyris tui natalítia cólimus, intercessióne ejus in tui nóminis amóre roborémur.
Per Dóminum.

\invesperisminor{II}

\idxan{Dixerunt discipuli}[1]{7}[a]{an_dixerunt_discipuli_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_7a}{109_7}

\idxan{Domine, si adhuc}[2]{7}[c]{an_domine_si_adhuc_solesmes_1961}
\label{110_7c_nov}
\psalmus{110}{110_7c}{110_7}

\idxan{O virum ineffabilem}[3]{8}[G]{an_o_virum_ineffabilem_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_8G}{111_8}

\idxan{Oculis ac manibus}[4]{7}[a]{an_oculis_ac_manibus_solesmes_1961}
\label{112_7a_nov}
\psalmus{112}{112_7a}{112_7}

\idxan{Martinus}[5]{8}[G]{an_martinus_abrahae_sinu_solesmes_1961}
\psalmus{131}{131_8G}{131_8}

\rubrique{Capitulum, Hymnus et \vv de Communi Confessoris Pontificis, \normaltext{\pageref{M-cap_com_conf_pont}.}}

\idxmag{O beatum pontificem}{1}{D}{an_o_beatum_pontificem_solesmes_1961}

\commemoration

\myrule

\idxdatefeast{Martini I Papæ Mart.}{12}{S.\@ Martini I Papæ, Martyris}
%\datefeast{12}{S.\@ Martini I Papæ, Martyris}

\semiduplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Iste sanctus, \pageref{M-an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos beáti Martini Mártyris tui atque Pontifícis ánnua sole\-mnitáte lætíficas:~† concéde propítius; ut cujus natalítia cólimus,~* de ejúsdem étiam prote\-ctióne gaudeámus. Per Dóminum.

\capitdeseq

\myrule

\newpage

\idxdatefeast{Didaci Conf.}{13}{S.\@ Didaci Confessoris}
%\datefeast{13}{S.\@ Didaci Confessoris}

\semiduplex

\oratio

\lettrine{O}{m}nípotens sempitérne Deus, qui dispositióne mirábili infírma mundi éligis, ut fórtia quæque confúndas:~† concéde propítius humilitáti nostræ; ut piis beáti Dídaci Confessóris tui précibus,~* ad perénnem in cælis glóriam sublimári mereámur. Per Dóminum.

\rubrique{Commem. S.\@ Martini Papæ, Martyris. Ant.\@ \normaltext{\pageref{M-an_cs_qui_vult_venire_solesmes_1961}, 
\vv Justus ut palma.}}

\vespsequentiscomm

\myrule

\idxdatefeast{Josephat Ep. Mart.}{14}{S.\@ Josephat Episcopi, Martyris}
%\datefeast{14}{S.\@ Josephat Episcopi, Martyris}

\duplex

\oratio

\lettrine{E}{x}cita, quǽsumus Dómine, in Ecclésia tua Spíritum, quo replétus beátus Jósaphat Martyr et Póntifex tuus ánimam suam pro óvibus pósuit:~† ut eo intercedénte, nos quoque eódem Spíritu moti ac roboráti,~* ánimam nostram pro frátribus pónere non vereámur. Per Dóminum.

\rubrique{Commem.\@ S.\@ Didaci Confessoris. Ant.\@ \normaltext{\pageref{an_cs_hic_vir_despiciens_solesmes_1961}, 
\vv Justum dedúxit.}}

\capitdeseq

\myrule

\idxdatefeast{Alberti Magni Ep. et Doct.}{15}{S.\@ Alberti Magni Ep. Conf. Eccl. Doct}
%\datefeast{15}{S.\@ Alberti Magni Ep. Conf. Eccl. Doct}

\duplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{O Doctor…beáte Albérte, \pageref{M-an_o_doctor_optime_solesmes_1961}, \vv Amávit.}}

\rubrique{Et fit commem.\@ præced.\@ Ant.\@ \normaltext{\pageref{M-an_cs_qui_vult_venire_solesmes_1961}, 
\vv Justus ut palma.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátum Albértum Pontíficem tuum atque Do\-ctórem in humána sapiéntia divínæ fídei subiciénda magnum effecísti:~† da nobis, quǽsumus; ita ejus magistérii inhærére vestígiis,~* ut luce perfécta fruámur in cælis. Per Dóminum.

\capitdeseq

\myrule

\idxdatefeast{Gertrudis Virg.}{16}{S.\@ Gertrudis Virginis}
%\datefeast{16}{S.\@ Gertrudis Virginis}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui in corde beátæ Gertrúdis Vírginis jucúndam tibi mansiónem præparásti:~† ipsíus méritis et intercessióne cordis nostri máculas cleménter abstérge,~* et ejúsdem tríbue gaudére consórtio. Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Alberti. Ant.\@ \normaltext{O Doctor…beáte Albérte, \pageref{M-an_cs_o_doctor_optime_solesmes_1961}, \vv Justum dedúxit.}}

\commsequentis

\myrule

\idxdatefeast{Gregorii Thaumaturgi Ep. Conf.}{17}{S.\@ Gregorii Thaumaturgi Episc.\@ Conf}
%\datefeast{17}{S.\@ Gregorii Thaumaturgi Episc.\@ Conf}

\semiduplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Sacérdos et Póntifex, \pageref{M-an_cs_sacerdos_et_pontifex_ora_solesmes_1961}, \vv Amávit eum Dóminus.}}

\oratio

\lettrine{D}{a}, quǽsumus omnípotens Deus:~† ut beáti Gregórii Confessóris tui atque Pontíficis veneránda solé\-mnitas,~* et devotiónem nobis áugeat et salútem.
Per Dóminum.

\myrule

\idxlongdatefeast{Dedicatio Petri et Pauli}{18}{In Dedicatione Basilicarum}{Ss.\@ Petri et Pauli Apostolorum}

%\longdatefeast{18}{In Dedicatione Basilicarum}{Ss.\@ Petri et Pauli Apostolorum}

\duplexmajus

\rubrique{Omnia ut in Communi Dedicationis Ecclesiæ, \normaltext{\pageref{M-vr_36_commune_dedicationis}.}}

%%there is a reference to collect but there is only one choice: the collect on the day of the anniversary (and of other churches)


\rubrique{Comm.\@ S.\@ Gregorii. Ant.\@ \normaltext{Amávit eum, \pageref{M-an_cs_amavit_eum_dominus_solesmes_1961}. \vv Justum.}} 

\rubrique{In II Vesp., comm.\@ sequentis et S.\@ Pontiani Papæ, Martyris.}

\myrule

\newpage

\idxdatefeast{Elisabeth Vid.}{19}{S.\@ Elisabeth Viduæ}
%\datefeast{19}{S.\@ Elisabeth Viduæ}

\duplex

\oratio

\lettrine{T}{u}órum corda fidélium, Deus miserátor, illústra:~† et beátæ Elísabeth précibus gloriósis fac nos próspera mundi despícere,~* et cælésti semper consolatióne gaudére. Per Dóminum.

\index[F]{Pontiani Papæ Mart.}
\rubrique{Comm.\@ \normaltext{S.\@ Pontiani Papæ, Martyris,} Ant.\@ \normaltext{Iste sanctus, \pageref{M-an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio

\lettrine{I}{n}firmitátem nostram réspice, omnípotens Deus:~* et quia pondus própriæ actiónis gravat, beáti Pontiani Mártyris tui atque Pontíficis intercéssio gloriósa nos prótegat.
Per Dóminum.

\capitdeseq

\myrule

\idxdatefeast{Felicis de Valois Conf.}{20}{S.\@ Felicis de Valois Confessoris}
%\datefeast{20}{S.\@ Felicis de Valois Confessoris}

\duplexmtv

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátum Felícem Confessórem tuum ex erémo ad munus rediméndi captívos cǽlitus vocáre dignátus es:~† præsta, quǽsumus; ut per grátiam tuam ex peccatórum nostrórum captivitáte, ejus intercessióne liberáti,~* ad cæléstem pátriam perducámur. Per Dóminum.

\rubrique{Comm. S.\@ Elisabeth. \normaltext{Ant.\@ Manum suam, \pageref{M-an_cs_manum_suam_aperuit_solesmes_1961},  \vv Diffúsa est.}}

\vespsequentiscomm

\myrule

\idxdatefeast{Præsentatio B.M.V.}{21}{In Præsentatione B.\@ Mariæ Virginis}

%\datefeast{21}{In Præsentatione B.\@ Mariæ Virginis}

\duplexmajus

\rubrique{Omnia ut in Festis B.M.V, \normaltext{\pageref{M-vr_37_commune_bmv},} præter sequentia.}

\smalltitle{Ad Magnificat, in utrisque Vesperis. 8. G}

\initialscore{an_beata_dei_genitrix_21_nov_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátam Maríam semper Vírginem, Spíritus Sancti habitáculum, hodiérna die in templo præsentári voluísti:~† præsta, quǽsumus; ut ejus intercessióne,~* in templo glóriæ tuæ præsentári mereámur.
Per Dóminum nostrum Jesum Christum, Fílium tuum…in unitáte ejúsdem Spíritus Sancti Deus.


\rubrique{Comm.\@ S.\@ Felicis. Ant.\@ \normaltext{Hic vir, \pageref{M-an_cs_hic_vir_despiciens_solesmes_1961}, \vv Justum dedúxit.}}

\commsequentis

\myrule

\idxdatefeast{Cae@Cæciliæ Virg. Mart.}{22}{S.\@ Cæciliæ Virginis, Martyris}
%\datefeast{22}{S.\@ Cæciliæ Virginis, Martyris}

 \invesperisminor{I}

\rubrique{Si dicendæ sunt integræ, Antiphonæ et Psalmi ut in II Vesperis. Capitulum, Hymnus et \vv ut in Communi Virginum, \normaltext{\pageref{M-cap_communis_virginum}.}}

\idxmag{Est secretum}{4}{E}{an_est_secretum_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos ánnua beátæ Cæcíliæ Vírginis et Mártyris tuæ sole\-mnitáte lætíficas:~† da, ut quam venerámur offício,~* étiam piæ conversatiónis sequámur exémplo.
Per Dóminum.

 \invesperisminor{II}

\idxan{Cantantibus organis}[1]{1}[g]{an_cantantibus_organis_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_1g}{109_1}

\idxan{Valerianus}[2]{7}[a]{an_valerianus_in_cubiculo_solesmes_1961}

%%EUOUAE or not…will need popular participation for this one!
\rubrique{Ps. \normaltext{Laudáte puéri, \pageref{112_7a_nov}.}}
%\psalmus{112}{112_7a}{112_7}

\idxan{Cae@Cæcilia}[3]{3}[a2]{an_caecilia_famula_tua_solesmes_1961}
\psalmus{121}{121_3a2}{121_3a2_g}

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Benedico fílium,} ut in festo S.\@ Luciæ, \normaltext{\pageref{M-an_benedico_filium_solesmes_1961}.}}

\rubrique{Ps.\normaltext{ Nisi Dóminus, \pageref{126_8G_dec}.}}
%\idxan{}[4]{8}[G]{an_benedico_filium_solesmes_1961.gabc}
%\psalmus{126}{126_8G}{126_8},

\idxan{Triduanas}[5]{4}[E]{an_triduanas_a_domino_solesmes_1961}
\psalmus{147}{147_4E}{147_4E}
 
\rubrique{A Capitulo de sequenti, commem.\@ præced., et S.\@ Felicitatis Martyris.}
\myrule

\idxdatefeast{Clementi I Papæ Mart.}{23}{S.\@ Clementi I Papæ, Martyris}
%\datefeast{23}{S.\@ Clementi I Papæ, Martyris}

 \invesperisminor{I}
 
 \rubrique{Si dicendæ sunt integræ, Antiphonæ et Psalmi ut in II Vesperis, sed loco ultimi, Ps. \normaltext{Laudáte Dóminum, \pageref{M-116_8c_oct}.}}

%%EUOUAE?
%\rubrique{Ps. \normaltext{Laudáte Dóminum, \pageref{M-116_8c_oct}.}}
%%\psalmus{116}{116_8c}{116_8}

\oratio

\label{oratio_s_clementi_1}
\lettrine{D}{e}us, qui nos ánnua beáti Cleméntis Mártyris tui atque Pontíficis sole\-mnitáte lætíficas:~† concéde propítius; ut cujus natalítia cólimus,~* virtútem quoque passiónis imitémur. Per Dóminum nostrum.

\index[F]{Felicitatis Mart.}
\rubrique{Comm.\@ \normaltext{S.\@ Felicitatis}. Ant.\@ \normaltext{Date ei, \pageref{M-an_cs_date_ei_de_fructu_solesmes_1961}, \vv Diffúsa est.}}

\oratio

\lettrine{P}{r}æsta, quǽsumus omnípotens Deus:~* ut beátæ Felicitátis Mártyris tuæ solé\-mnia recenséntes, méritis ipsíus protegámur et précibus. Per Dóminum.
 
\invesperisminor{II}
 
 \idxan{Orante Sancto Clemente}[1]{7}[b]{an_orante_sancto_clemente_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_7b}{109_7}

\idxan{Non meis meritis}[2]{7}[c]{an_non_meis_meritis_solesmes_1961}
%%EUOUAE?
\rubrique{Ps. \normaltext{Confitébor tibi, \pageref{110_7c_nov}.}}
%\psalmus{110}{110_7c}{110_7}

\idxan{Vidi supra montem}[3]{7}[c]{an_vidi_supra_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_7c}{111_7}

\idxan{De sub cujus pede}[4]{7}[c]{an_de_sub_cujus_pede_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_7c}{112_7}

\idxan{Omnes gentes}[5]{8}[c]{an_omnes_gentes_per_gyrum_solesmes_1961}
\psalmus{115}{115_8c}{115_8}
 
\rubrique{A Capitulo de sequenti, comm.\@ præced., et S.\@ Chrysogoni Martyris.}

\myrule

\idxdatefeast{Joannis a Cruce Ep. et Doct.}{24}{S.\@ Joannis a Cruce Ep. et Eccl.\@ Doct}
%\datefeast{24}{S.\@ Joannis a Cruce Ep. et Eccl.\@ Doct}

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{O Doctor…beáte Joannes, \pageref{M-an_o_doctor_optime_solesmes_1961}, \vv Amávit.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui sanctum Joánnem Confessórem tuum atque Do\-ctórem perféctæ sui abnegatiónis et Crucis amatórem exímium effecísti:~† concéde; ut ejus imitatióni júgiter inhæréntes,~* glóriam assequámur ætérnam. Per Dóminum.

\rubrique{In I Vesperis, fit commemoratio præced.}

\procomm{Clementis}

\index[A]{Dedisti, Domine 1}
\gscore[]{1. f}{an_dedisti_domine_habitaculum_solesmes}

\vv Justus ut palma florébit.

\rr Sicut cedrus Líbani multiplicábitur.

\rubrique{Oratio ut supra, \normaltext{\pageref{oratio_s_clementi_1}.}}

\index[F]{Chrysogoni Mart.}
\rubrique{\normaltext{S.\@ Chrysogoni} Martyris. Ant.\@ \normaltext{Iste sanctus, \pageref{M-an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio
\lettrine{A}{d}ésto Dómine supplicatiónibus nostris:~* ut qui ex iniquitáte nostra reos nos esse cognóscimus, beáti Chrysógoni Mártyris tui intercessióne liberémur.
Per Dóminum.

\capitdeseq
 
\myrule

\idxdatefeast{Catherinæ Virginis et Mart.}{25}{S.\@ Catherinæ Virginis et Martyris}
%\datefeast{25}{S.\@ Catherinæ Virginis et Martyris}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui dedísti legem Móysi in summitáte montis Sínai, et in eódem loco per san\-ctos Angelos tuos corpus beátæ Catharínæ Vírginis et Mártyris tuæ mirabíliter collocásti:~† præsta, quǽsumus; ut ejus méritis et intercessióne,~* ad montem, qui Christus est, perveníre valeámus. Qui tecum vivit et regnat.

\myrule

\idxdatefeast{Silvestri Abb.}{26}{S.\@ Silvestri Abbatis}
%\datefeast{26}{S.\@ Silvestri Abbatis}

\duplex

\oratio

\lettrine{C}{l}ementíssime Deus, qui sanctum Silvéstrum Abbátem, sǽculi hujus vanitátem in apérto túmulo pie meditántem, ad erémum vocáre, et præcláris vitæ méritis decoráre dignátus es:~† te súpplices exorámus; ut ejus exémplo terréna despiciéntes,~* tui consórtio perfruámur ætérno.
Per Dóminum.

\rubrique{Comm. \normaltext{S.\@ Catherinæ.} Ant.\@ \normaltext{Veni sponsa, \pageref{M-an_cs_veni_sponsa_ii_vesp_solesmes_1961}, \vv Diffúsa.}}

\index[F]{Petri Alexandrini Ep. Mart.}
\rubrique{Postea \normaltext{S.\@ Petri Alexandrini.} Ant.\@ \normaltext{Iste sanctus, \pageref{M-an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio

\lettrine{I}{n}firmitátem nostram réspice, omnípotens Deus:~* et quia pondus própriæ actiónis gravat, beáti Petri Mártyris tui atque Pontíficis intercéssio gloriósa nos prótegat.
Per Dóminum.
\end{document}