% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape

\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_26_festa_octobris}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

%\thispagestyle{empty}

\section[Festa Octobris]{FESTA OCTOBRIS.\@}\cheader{festa octobris.}

%\thispagestyle{empty}

\idxdatefeast{Remigii Ep. Conf.}{1}{S.\@ Remigii Episcopi Confessoris}
%\datefeast{1}{S.\@ Remigii Episcopi Confessoris}

\simplexmtv

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Sacérdos et Póntifex, \pageref{M-an_sacerdos_et_pontifex_ora_solesmes_1961}, \vv Amávit eum Dóminus.}}

\oratio

\lettrine{D}{a} quǽsumus omnípotens Deus:~† ut beáti Remígii Confessóris tui atque Pontíficis veneránda solé\-mnitas,~* et devotiónem nobis áugeat et salútem.
Per Dóminum.

\vespsequenti

\myrule

\idxdatefeast{Angelorum Custodum}{2}{Sanctorum Angelorum Custodum}
%\datefeast{2}{Sanctorum Angelorum Custodum}

\duplexmajus

\invesperisminor{I}

\idxan{Angelis suis}[1]{8}[G]{an_angelis_suis_solesmes_1961}
%%\psalmus{109}{109_8G}{109_8}

\rubrique{Ps. \normaltext{Dixit Dóminus, \pageref{109_8G_oct}.}}

\idxan{Laudemus Dominum}[2]{2}[D]{an_laudemus_dominum_solesmes_1961}
\psalmus{110}{110_2}{110_2}

\idxan{Angeli eorum}[3]{1}[g]{an_angeli_eorum_patris_mei_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_1g}{111_1}

\idxan{Benedictus Deus}[4]{5}[a]{an_benedictus_deus_qui_misit_solesmes_1961}
\label{112_5_oct}\phantomsection
\psalmus{112}{112_5a}{112_5}

%%should we use EUOUAE in this case
\idxan{Laudate Deum}[5]{3}[a2]{an_laudate_deum_solesmes_1961}
\psalmus{116}{116_3a2}{116_3a2_g}

\hymnus

\idxhy{Custodes hominum}{3}{hy_custodes_hominum_solesmes_1961}

\vv In conspéctu Angelórum psallam tibi Deus meus.

\rr Adorábo ad templum sanctum tuum, et confitébor nómini tuo.

\idxmag{Omnes sunt}{8}{G}{an_omnes_sunt_administratorii_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui ineffábili providéntia sanctos Angelos tuos ad nostram custódiam míttere dignáris:~† largíre supplícibus tuis; et eórum semper prote\-ctióne deféndi,~* et ætérna societáte gaudére.
Per Dóminum.

\invesperisminor{I}

\sedlocoultimi{I}{Confitébor tibi…quóniam audísti}

\psalmus{137}{137_3a2}{137_3a2}

\hymnusut{I}

\vv In conspéctu Angelórum psallam tibi Deus meus.

\rr Adorábo ad templum sanctum tuum, et confitébor nómini tuo.

\label{an_sancti_angeli_custodes_solesmes_1961}
\idxmag{Sancti Angeli}{8}{G}{an_sancti_angeli_custodes_solesmes_1961}

\commemoration

\myrule

\idxdatefeast{Teresiæ a Jesu Infante Virg.}{3}{S.\@ Teresiæ a Jesu Infante Virg.}
%\datefeast{3}{S.\@ Teresiæ a Jesu Infante Virg.}

\duplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Veni Sponsa Christi, \pageref{M-an_cs_veni_sponsa_i_vesp_solesmes_1961}, \vv Spécie tua.}}

\oratio

\lettrine{D}{o}mine, qui dixísti: Nisi efficiámini sicut párvuli, non intrábitis in regnum cælórum:~† da nobis, quǽsumus: ita san\-ctæ Terésiæ Vírginis in humilitáte et simplicitáte cordis vestígia se\-ctári,~* ut prǽmia consequámur ætérna.
Qui vivis et regnas.

\myrule

\newpage
\idxdatefeast{Francisci Conf.}{4}{S.\@ Francisci Confessoris}
%\datefeast{4}{S.\@ Francisci Confessoris}

\duplexmajus

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui Ecclésiam tuam beáti Francísci méritis fœtu novæ prolis amplíficas:~† tríbue nobis; ex ejus imitatióne terréna despícere,~* et cæléstium donórum semper participatióne gaudére.
Per Dóminum.

\commsequentis

\myrule

\idxdatefeast{Placidi et Soc. Mart.}{5}{SS.\@ Placidi et Sociorum Martyrum}
%\datefeast{5}{SS.\@ Placidi et Sociorum Martyrum}

\simplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Istorum est enim, \pageref{M-an_cs_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos concédis san\-ctórum Mártyrum tuórum Plácidi et Sociórum ejus natalítia cólere,~† da nobis in ætérna beatitúdine~* de eórum societáte gaudére.
Per Dóminum.

\myrule

\idxdatefeast{Brunonsis Conf.}{6}{S.\@ Brunonis Confessoris}
%\datefeast{6}{S.\@ Brunonis Confessoris}

\duplex

%%the LA1949 omits eumndem by mistake

\oratio

\lettrine{S}{a}ncti Brunónis Confessóris tui, quǽsumus Dómine, intercessiónibus adjuvémur:~† ut qui majestátem tuam gráviter delinquéndo offéndimus,~* ejus méritis et précibus nostrórum delictórum véniam consequámur. Per Dóminum.

\vespsequentiscomm

\myrule

\newpage

\idxlitdate{Rosarii B.M.V.}{7 Octobris}
%\litdate{7 Octobris}

\festum{Sacratissimi Rosarii B.M.V} 

\duplexclassis{II}

%%watch hymn typesetting with torculus

\invesperis{i}

\idxprima{Quae@Quæ est ista speciosa}{8}{G}{an_quae_est_ista_speciosa_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_8G}{109_8}

\idxan{Virgo potens}[2]{6}[f]{an_virgo_potens_solesmes_1961}

\label{112_6_alt_15_sept}\phantomsection
\psalmus{112}{112_6_alt}{112_6_alt}

\idxan{Ave Maria}[3]{1}[g]{an_ave_maria_solesmes_1961}
\psalmus{121}{121_1g}{121_1}

\idxan{Benedixit te Dominus}[4]{7}[a]{an_benedixit_te_dominus_solesmes_1961}
\psalmus{126}{126_7a}{126_7}

\idxan{Viderunt eam}[5]{3}[a]{an_viderunt_eam_filiae_sion_vernantem_solesmes_1961}
\psalmus{147}{147_3a}{147_3a_b}

\capitulum{Eccl. 24, 25 ; 39, 17}

\lettrine{I}{n} me grátia omnis viæ et veritátis,~† in me omnis spes vitæ et virtútis:~* ego quasi rosa plantáta super rivos aquárum fru\-ctificávi.

\hymnus

%%Marian tone causes problems in Sunday pssalter with high torculus
\idxhy{Cae@Cælestis aulæ nuntius}{2}{hy_caelestis_aulae_nuntius_solesmes_1961}

\vv Regína sacratíssimi Rosárii, ora pro nobis.

\rr Ut digni efficiámur promissiónibus Christi.


\grechangenextscorelinedim{1}{spacebeneathtext}{0.05cm}{scalable}
 \idxmag{Beata es Virgo}{1}{D}{an_beata_es_virgo_maria_dei_solesmes_1961}
 
 \oratio
 
 \lettrine{D}{e}us, cujus Unigénitus per vitam, mortem et resurrectiónem suam nobis salútis ætérnæ prǽmia comparávit:~† concéde, quǽsumus; ut hæc mystéria sacratíssimo beátæ Maríæ Vírginis Rosário recoléntes,~* et imitémur quod cóntinent, et quod promíttunt, assequámur. Per eúmdem Dóminum nostrum.
 
\rubrique{Et fit commem. præcedentis, Ant.\@ \normaltext{Hic vir, \pageref{M-an_cs_hic_vir_despiciens_solesmes_1961}, \vv Justum dedúxit.} Oratio ut supra.} 
 
\rubrique{Ad Completorium et Horas, Tonus et Doxologia de B.M.V.}

\invesperis{ii}

\omniapraeter

\hymnus

\idxhy{Te gestientem gaudiis}{2}{hy_te_gestientem_gaudiis_solesmes_1961}

\vv Regína sacratíssimi Rosárii, ora pro nobis.

\rr Ut digni efficiámur promissiónibus Christi.

 \idxmag{Beata Mater et intacta}{8}{G}{an_beata_mater_regina_mundi_sentiant_solesmes_1961}

\commemoration

\myrule

\idxdatefeast{Birgittæ Vid.}{8}{S.\@ Birgittæ Viduæ}
%\datefeast{8}{S.\@ Birgittæ Viduæ}

\duplex

%%the LA1949 omits eumndem by mistake

\oratio

\lettrine{D}{o}mine Deus noster, qui beátæ Birgíttæ per Fílium tuum unigénitum secréta cæléstia revelásti:~† ipsíus pia intercessióne da nobis fámulis tuis,~* in revelatióne sempitérnæ glóriæ tuæ gaudére lætántes.
Per eúmdem Dóminum.

\capitdeseq

\myrule

\idxdatefeast{Joannis Leonardis Conf.}{9}{S.\@ Joannis Leonardis Confessoris}
%\datefeast{9}{S.\@ Joannis Leonardis Confessoris}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátum Joánnem Confessórem tuum, ad fidem in géntibus propagándam mirabíliter excitáre dignátus es, ac per eum in erudiéndis fidélibus novam in Ecclésia tua famíliam congregásti:~† da nobis fámulis tuis;~* ita ejus institútis profícere ut prǽmia consequámur ætérna.
Per Dóminum.

\rubrique{Comm. S.\@ Birgittæ. \normaltext{Ant.\@ Manum suam, \pageref{M-an_cs_manum_suam_aperuit_solesmes_1961},  \vv Diffúsa est.}}

\rubrique{Deinde \normaltext{SS.\@ Dionysii Ep.\@, Rustici et Eleutherii} Mart.}

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Istorum est enim, \pageref{M-an_cs_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui hodiérna die beátum Dionýsium Mártyrem tuum atque Pontíficem virtúte constántiæ in passióne roborásti, quique illi, ad prædicándum géntibus glóriam tuam, Rústicum et Eleuthérium sociáre dignátus es:~† tríbue nobis, quǽsumus: eórum imitatióne, pro amóre tuo próspera mundi despícere,~* et nulla ejus advérsa formidáre.
Per Dóminum.

\commsequentis

\myrule

\idxdatefeast{Franciscæ Borgiæ Conf.}{10}{S.\@ Franciscæ Borgiæ Confessoris}
%\datefeast{10}{S.\@ Franciscæ Borgiæ Confessoris}

\semiduplexmtv

\oratio

\lettrine{D}{o}mine Jesu Christe, veræ humilitátis et exémplar et prǽmium:~† quǽsumus; ut sicut beátum Francíscum in terréni honóris contémptu imitatórem tui gloriósum effecísti,~* ita nos eiúsdem imitatiónis et glóriæ tríbuas esse consórtes.
Qui vivis et regnas cum Deo Patre in unitáte.

\rubrique{Vesperæ de sequenti.}

\myrule

%\newpage

\idxlitdate{Maternitatis B.M.V.}{11 Octobris}
%\litdate{11 Octobris}

\festum{Maternitatis B. Mariæ Virginis}

%%pageref needed for hymn}

\duplexclassis{II}

\invesperis{i}

\idxprima{Beata es Virgo Maria}{8}{c}{an_beata_es_virgo_maria_quae_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_8c}{109_8}

\idxan{Genuisti}[2]{6}[f]{an_genuisti_qui_te_fecit_solesmes_1961}
%\psalmus{112}{112_6_alt}{112_6_alt}

\rubrique{Ps. \normaltext{Laudáte puéri, \pageref{M-112_6_alt_15_sept}.}}

\idxan{Cum essem parvula}[3]{1}[f]{an_cum_essem_parvula_solesmes_1961}
\psalmus{121}{121_1f}{121_1}

 \idxan{Benedicta filia}[4]{7}[c2]{an_benedicta_filia_solesmes_1961}
\psalmus{126}{126_7c2}{126_7}

\idxan{Viderunt eam filiæ Sion}[5]{7}[a]{an_viderunt_eam_et_beatam_solesmes_1961}
\psalmus{147}{147_7a}{147_7}

\capitulum{Eccli. 24, 12 – 13}

\lettrine{Q}{ui} creávit me, requiévit in tabernáculo meo,~† et dixit mihi: in Jacob inhábita,~* et in eléctis meis mitte radíces.

\amsrubrique

\vv Benedícta tu in muliéribus.

\rr Et benedíctus fru\-ctus ventris tui.

\idxmag{Cum jucunditate Maternitatem}{7}{a}{an_cum_jucunditate_maternitatem_solesmes_1961}

%%good use for textes; this is 25 mar collect and in Parvum
\oratio

\textes{oratio_25_mar}

\invesperis{ii}

%%need to write rubric here

\rubrique{Antiphonæ, Psalmi et Capitulum ut in I Vesperis.}

\rubrique{Hymnus ut in Festis B.M.V.}

\vv Benedícta tu in muliéribus.

\rr Et benedíctus fru\-ctus ventris tui.

\idxmag{Maternitas tuas}{4}{E}{an_maternitas_tua_solesmes_1961}

\myrule

\idxdatefeast{Eduardi Regis, Conf.}{13}{S.\@ Eduardi Regis, Confessoris}
%\datefeast{13}{S.\@ Eduardi Regis, Confessoris}

\semiduplexmtv

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátum regem Eduárdum Confessórem tuum æternitátis glória coronásti:~† fac nos, quǽsumus; ita eum venerári in terris,~* ut cum eo regnáre possímus in cælis. Per Dóminum.

\vespsequentiscomm

\myrule

\newpage

\idxdatefeast{Callisti I Papæ Mart.}{14}{S.\@ Callisti I, Papæ et Martyris}
%\datefeast{14}{S.\@ Callisti I, Papæ et Martyris}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos cónspicis ex nostra infirmitáte defícere:~* ad amórem tuum nos misericórditer per Sanctórum tuórum exémpla restáura. Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Eduardi, Ant.\@ \normaltext{Hic vir, \pageref{M-an_cs_hic_vir_despiciens_solesmes_1961}, \vv Justum dedúxit.}}
\capitdeseq

\myrule

\idxdatefeast{Teresiæ Virg.}{15}{S.\@ Teresiæ Virginis}
%\datefeast{15}{S.\@ Teresiæ Virginis}

\duplex

\hymnusbothvespers

\idxhy{Regis superni nuntia}{8}{hy_regis_superni_nuntia_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{E}{x}áudi nos Deus salutáris noster:~† ut sicut de beátæ Terésiæ Vírginis tuæ festivitáte gaudémus; ita cæléstis ejus doctrínæ pábulo nutriámur,~* ita piæ devotiónis erudiámur affé\-ctu. Per Dóminum nostrum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Callisti Ant.\@ \normaltext{Qui vult veníre, \pageref{M-an_cs_qui_vult_venire_solesmes_1961}, \vv Justus ut palma.}}

\commsequentis

\myrule


\idxdatefeast{Hedwigis Vid.}{16}{S.\@ Hedwigis Viduæ}
%\datefeast{16}{S.\@ Hedwigis Viduæ}

\semiduplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Símile est, \pageref{M-an_cs_simile_est_negotiatori_solesmes_1961}, \vv Spécie tua.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátam Hedwígem a sǽculi pompa ad húmilem tuæ crucis sequélam toto corde transíre docuísti:~† concéde; ut ejus méritis et exémplo discámus peritúras mundi calcáre delícias,~* et in ampléxu tuæ crucis ómnia nobis adversántia superáre.
Qui vivis et regnas cum Deo Patre.

\vespsequentiscomm

\myrule

\newpage

\idxdatefeast{Margaritæ Mariæ Alacoque Virg.}{17}{S.\@ Margaritæ Mariæ Alacoque, Virginis}
%\datefeast{17}{S.\@ Margaritæ Mariæ Alacoque, Virginis}

\duplex

\oratio

%%actually does end with colon in Liber antiphonarius!

\lettrine{D}{o}mine Jesu Christe, qui investigábiles divítias Cordis tui beátæ Margarítæ Maríæ Vírgini mirabíliter revelásti;~† da nobis ejus méritis et imitatióne;~* ut te in ómnibus et super ómnia diligéntes, jugem in eódem Corde tuo mansiónem habére mereámur:
Qui vivis.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Hedwigis Ant.\@ \normaltext{Manum suam, \pageref{M-an_cs_manum_suam_aperuit_solesmes_1961}, \vv Diffúsa est.}}

\vespsequentiscomm

\myrule

\idxdatefeast{Lucæ Evang.}{18}{S.\@ \capspace{LUCÆ} Evangelistæ}
%\datefeast{18}{S.\@ \capspace{LUCÆ} Evangelistæ}

\duplexclassis{II}

\oratio

\lettrine{I}{n}tervéniat pro nobis, quǽsumus Dómine, san\-ctus tuus Lucas Evangelísta:~† qui crucis mortificatiónem júgiter in suo córpore~* pro tui nóminis honóre portávit.
Per Dóminum.


\rubrique{Et fit comm.\@ præced.\@ Ant.\@ \normaltext{Veni sponsa Christi, \pageref{M-an_cs_veni_sponsa_ii_vesp_solesmes_1961}, \vv Diffúsa est.}}

\commsequentis

\myrule

%%LA leaves off S.\@ by mistake
\idxdatefeast{Petri de Alcantara Conf.}{19}{S.\@ Petri de Alcantara Confessoris}
%\datefeast{19}{S.\@ Petri de Alcantara Confessoris}


\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Similábo eum, \pageref{M-an_cs_similabo_eum_solesmes_1961},\vv Amávit eum Dóminus.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátum Petrum Confessórem tuum admirábilis pæniténtiæ et altíssimæ contemplatiónis múnere illustráre dignátus es:~† da nobis, quǽsumus; ut ejus suffragántibus méritis,~* carne mortificáti, facílius cæléstia capiámus.
Per Dóminum.

\capitdeseq

\myrule

\newpage

\idxdatefeast{Joannis Cantii Conf.}{20}{S.\@ Joannis Cantii Confessoris}
%\datefeast{20}{S.\@ Joannis Cantii Confessoris}

\duplex

\hymnusbothvespers

\sequensconclusio

\idxhy{Gentis Polonæ}{8}{hy_gentis_polonae_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{a},  quǽsumus omnípotens Deus:~† ut sancti Joánnis Confessóris exémplo in sciéntia Sanctórum proficiéntes, atque áliis misericórdiam exhibéntes;~* ejus méritis indulgéntiam apud te consequámur.
Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Petri de Alcantara. Ant.\@ \normaltext{Hic vir, \pageref{M-an_cs_hic_vir_despiciens_solesmes_1961}, \vv Justum dedúxit.}}

\rubrique{In II Vesperis, fit comm.\@ sequentis et SS.\@ Ursulæ et Sociarum, ut infra.}

\myrule

\idxdatefeast{Hilarionis Abb.}{21}{S.\@ Hilarionis Abbatis}

%\datefeast{21}{S.\@ Hilarionis Abbatis}

%%no rank

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Similábo eum, \pageref{M-an_similabo_eum_solesmes_1961},\vv Amávit eum Dóminus.}}

\oratio

\lettrine{I}{n}tercéssio nos, quǽsumus Dómine, beáti Hilariónis Abbátis comméndet:~† ut quod nostris méritis non valémus,~* ejus patrocínio assequámur. Per Dóminum.


\index[F]{Ursulæ et Soc. Virg. et Mart.}
\rubrique{Deinde comm.\@ \normaltext{SS.\@ Ursulæ} et \normaltext{Sociarum} Virginum et Martyrum. Ant.\@ Prudéntes, \pageref{M-an_prudentes_virgines_solesmes_1961}, \vv Adducéntur.}

\oratio

\lettrine{D}{a} nobis, quǽsumus Dómine Deus noster, sanctárum Vírginum et Mártyrum tuárum Ursulæ et Sociárum palmas incessábili devotióne venerári:~* ut quas digna mente non póssumus celebráre, humílibus saltem frequentémus obséquiis.
Per Dóminum.

\myrule

\idxdatefeast{Raphaelis Archang}{24}{S.\@ Raphaelis Archangeli}
%\datefeast{24}{S.\@ Raphaelis Archangeli}

\duplexmajus

%%pageref
\rubrique{Si II Vesperæ de hoc Festo non sint dicendæ, Ps. 137 Confitébor tibi…quóniam, ut infra,\normaltext{ \pageref{137_8c_oct}.}}

\invesperisminor{I}

\idxan{Missus est Angelus Raphael}[1]{8}[G*]{an_missus_est_angelus_raphael_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_8Gstar}{109_8}

\idxan{Ingressus Angelus}[2]{7}[d]{an_ingressus_angelus_solesmes_1961}
\psalmus{110}{110_7d}{110_7}

\idxan{Forti animo}[3]{4}[E]{an_forti_animo_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_4E}{111_4E}

\idxan{Benedicite Deum}[4]{5}[a]{an_benedicite_deum_solesmes_1961}
%\psalmus{112}{112_5a}{112_5_oct}

\rubrique{Ps. \normaltext{Laudáte puéri, \pageref{112_5_oct}.}}

%%should this case get EUOUAE
\idxan{Pax vobis}[5]{8}[c]{an_pax_vobis_solesmes_1961}
\label{116_8c_oct}
\psalmus{116}{116_8c}{116_8}

\capitulum{Tob. 12, 12}

\lettrine[depth=1]{Q}{u}ando orábas cum lácrimis, et sepeliébas mórtuos, et derelinquébas prándium tuum,~† et mórtuos abscondébas per diem in domo tua, et nocte sepeliébas eos,~* ego óbtuli oratiónem tuam Dómino.

\hymnus

\idxhy{Christe sanctorum~02@Christe sanctorum \textit{(S. Raphael)}}{1}{hy_christe_sanctorum_s_raph_solesmes}

\vv Stetit Angelus juxta aram templi.

\rr Habens thuríbulum áureum in manu sua.

\idxmag{Ego sum Raphael}{5}{a}{an_ego_sum_raphael_solesmes_1961}

\oratio

 \lettrine{D}{e}us, qui beátum Raphaélem Archángelum Tobíæ fámulo tuo cómitem dedísti in via:~† concéde nobis fámulis tuis; ut eiúsdem semper protegámur custódia,~* et muniámur auxílio.
Per Dóminum.

\invesperisminor{II}

\sedlocoultimi{I}{Confitébor tibi…quóniam audísti}

\label{137_8c_oct}\phantomsection
\psalmus{137}{137_8c}{137_8}

\caphymn{I}

\vv Stetit Angelus juxta aram templi.

\rr Habens thuríbulum áureum in manu sua.

\zerobaroffsettextleft
\zerobaroffsettextright
\idxmag{Princeps gloriosissime Raphael}{1}{D2}{an_princeps_gloriosissime_raphael_solesmes_1961}
\resetbaroffsettextleft
\resetbaroffsettextright

\commemoration

\myrule

\dominicadate{ultima Octobris}
%%\section[]{}\cheader{} %%will need to decide on how to list months versus sections under chapter Proprium Tempore
\thispagestyle{empty}

\index[F]{Jesu Christi Regis D.N.}
 \festum{In Festo D.N. Jesu Christi Regis}
% \cheader{in festo d.n. jesu christi regis.}

\duplexclassis{I}

\invesperis{i}

 \idxprima{Pacificus}{8}{G}{an_pacificus_vocabitur_solesmes_1961} %% watch in case initial remains low after a couple runs
 
 \label{109_8G_oct}\phantomsection
\psalmus{109}{109_8G}{109_8}
 
 \idxan{Regnum ejus}[2]{8}[c]{an_regnum_ejus_solesmes_1961}
 \psalmus{110}{110_8c}{110_8}
 
  \idxan{Ecce vir oriens}[3]{7}[a]{an_ecce_vir_oriens_solesmes_1961}
  \psalmus{111}{111_7a}{111_7}
  
   \idxan{Dominus judex}[4]{3}[a]{an_dominus_judex_solesmes_1961}
  \psalmus{112}{112_3a}{112_3a_b}
   
    \idxan{Ecce dedi te}[5]{8}[G]{an_ecce_dedi_te_solesmes_1961}
    \label{116_8G_oct}
    \psalmus{116}{116_8G}{116_8}
    
\capitulum{Col. 1, 12 – 13}

\lettrine{F}{r}atres: Grátias ágimus Deo Patri, qui dignos nos fecit in partem sortis san\-ctórum in lúmine:~† qui erípuit nos de potestáte tenebrárum,~* et tránstulit in regnum Fílii dilectiónis suæ.

\hymnus
% \label{te_saeculorum_principem}\phantomsection %%wiill need to replace this eventually with common of BVM reference
\idxhy{Te sae@Te sæculorum}{1}{hy_te_saeculorum_principem_solesmes_1961}

\rubrique{Sic terminantur Omnes Hymni usque ad Complelorium sequntis diei inclusive.}

\smallscore{versiculus_1_vesperis_christi_regis}
 

 \idxmag{Dabit illi Dominus}{1}{f}{an_dabit_illi_dominus_solesmes_1961}
% \label{dabit_illi_dominus}\phantomsection
 
 \oratio
% \label{oratio_christi_regis}\phantomsection
 
\lettrine{O}{m}nípotens sempitérne Deus, qui in dilécto Fílio tuo, universórum Rege, ómnia instauráre voluísti:~† concéde propítius; ut cun\-ctæ famíliæ géntium, peccáti vúlnere disgregátæ,~* ejus suavíssimo subdántur império: Qui tecum.

\rubrique{Et fit commemoratio Dominicæ occurentis.} 

\smalltitle{Tonus Hymni ad Completorium.}
\label{te_lucis_christo_regis}\phantomsection

\idxhy{Te Lucis ante terminum~14@– in festo Christi Regis}{1}{hy_te_lucis_ante_terminum_in_festo_christi_regis_solesmes_1961}
 
\invesperis{ii}

%\indent\indent

%\omniapraeter
\omniapraeter

\smallscore{versiculus_2_vesperis_christi_regis}

 \label{habet_in_vestimento}\phantomsection
 \idxmag{Habet in vestimento}{7}{a}{an_habet_in_vestimento_solesmes_1961}
 
\rubrique{Et fit commemoratio Dominicæ occurentis.} 

\rubrique{¶ Si die sequenti celebretur Festum Omnium Sanctorum, tunc Vesperæ dicuntur de eodem Festo cum commemoratione præcedentis ac Dominicæ, et Hymnus \normaltext{Placáre Christe} cantatur in tono suo proprio, cum doxologia \normaltext{Jesu tibi sit glória, Qui sceptra mundi témperas.} Ad Completorium vero resumtur tonus Festi D.-N. J.-C. Regis, \normaltext{\pageref{te_lucis_christo_regis}.}}

\myrule

\index[F]{Dariæ (et Chrysanthi MM.)}
\idxdatefeast{Chrysanthi et Dariæ MM.}{25}{SS.\@ Chrysanthi et Dariæ Martyrum}
%\datefeast{25}{SS.\@ Chrysanthi et Dariæ Martyrum}

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Istorum est enim, \pageref{M-an_cs_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.}}

\oratio

\lettrine{B}{e}atórum Mártyrum tuórum Dómine Chrysánthi et Daríæ, quǽsumus, adsit nobis orátio:~† ut quos venerámur obséquio,~* eórum pium júgiter experiámur auxílium.
Per Dóminum.

\myrule

\idxdatefeast{Evaristi Papæ Mart.}{26}{S.\@ Evaristi Papæ et Martyris}
%\datefeast{26}{S.\@ Evaristi Papæ et Martyris}

\oratio

\lettrine{I}{n}firmitátem nostram réspice, omnípotens Deus:~† et quia pondus própriæ actiónis gravat~* beáti Evaristi Mártyris tui atque Pontifícis intercéssio gloriósa nos prótegat. Per Dóminum.

\myrule

\index[F]{Judæ et Simonis Apost.}
\idxdatefeast{Simonis et Judæ Apost.}{28}{SS.\@ \capspace{SIMONIS} et \capspace{JUDÆ} Apostolorum}
%\datefeast{28}{SS.\@ \capspace{SIMONIS} et \capspace{JUDÆ} Apostolorum}

\duplexclassis{II}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos per beátos Apóstolos tuos Simónem et Judam ad agnitiónem tui nóminis veníre tribuísti:~† da nobis eórum glóriam sempitérnam et proficiéndo celebráre,~* et celebrándo profícere. Per Dóminum.

\myrule

\end{document}