% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape

\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_25_festa_septembris}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

\section[Festa Septembris.]{FESTA SEPTEMBRIS.}\header{festa septembris.}

\idxdatefeast{Ae@Ægidii Abb.}{1}{S.\@ Ægidii Abbatis}

%\datefeast{1}{S.\@ Ægidii Abbatis}

%%pageref to commemorations of saints with prefix; add comma, then pageref, end sentence
\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Similábo eum, \pageref{M-an_similabo_eum_solesmes_1961}, \vv Amávit eum Dóminus.}}

\oratio
\lettrine{I}{n}tercéssio nos, quǽsumus Dómine, beáti Ægídii Abbátis comméndet:~† ut quod nostris méritis non valémus,~* ejus patrocínio assequámur. Per Dóminum.

\index[F]{Duodecim@\capspace{XII} Fratrum MM.}
\rubrique{Deinde comm. \normaltext{SS.\@ Duodecim Fratrum.} Ant.\@ \normaltext{Istorum est enim, \pageref{M-an_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.}}

\oratio

\lettrine{F}{r}atérna nos, Dómine, Mártyrum tuórum coróna lætíficet:~† quæ et fídei nostræ prǽbeat increménta virtútum, et multíplici nos suffrágio consolétur.
Per Dóminum.

\myrule

\idxdatefeast{Stephani Hung. Regis Conf.}{2}{S.\@ Stephani Hungariæ Regis, Conf}
%\datefeast{2}{S.\@ Stephani Hungariæ Regis, Conf}

\semiduplexmtv

\oratio

\lettrine{C}{o}ncéde, quǽsumus, Ecclésiæ tuæ, omnípotens Deus:~† ut beátum Stéphanum Confessórem tuum, quem regnántem in terris propagatórem hábuit,~* propugnatórem habére mereátur gloriósum in cælis. Per Dóminum.

\myrule

\idxdatefeast{Laurentii Justiniani Ep. Conf.}{5}{S.\@ Laurentii Justiniani, Episc., Conf}
%\datefeast{5}{S.\@ Laurentii Justiniani, Episc., Conf}

\semiduplexmtv

\oratio

\lettrine{D}{a} quǽsumus omnípotens Deus:~† ut beáti Lauréntii Confessóris tui atque Pontíficis veneránda solé\-mnitas,~* et devotiónem nobis áugeat et salútem. Per Dóminum.

\myrule

\idxlitdate{Nativitas B.M.V.}{8 Septembris}
%\litdate{8 Septembris}

\festum{In nativitate b.m.v} 

\duplexclassis{II}[cum Octava simplici]

%\subsection{in i. vesperis.} %%again subsection or section may change! and we don't want this in the toc!

\invesperis{i}

\idxprima{Nativitas gloriosæ}{8}{G}{an_nativitas_gloriosae_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_8G}{109_8}

\idxan{Nativitas est hodie}[2]{7}[c]{an_nativitas_est_hodie_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_7c}{112_7}

%\grechangedim{}
\idxan{Regali ex progenie}[3]{6}[F]{an_regali_ex_progenie_solesmes_1961}
\psalmus{121}{121_6_alt}{121_6_alt}
%
\idxan{Corde et animo}[4]{8}[G]{an_corde_et_animo_solesmes_1961}
\psalmus{126}{126_8G}{126_8}
%
\idxan{Cum jucunditate}[5]{7}[c]{an_cum_jucunditate_nativitatem_solesmes_1961}
\psalmus{147}{147_7c}{147_7}

\rubrique{Capitulum \normaltext{Ab inítio, \pageref{M-Capitulum_BMV}.}}

\amsrubrique

\vv Natívitas est hódie sanctæ Maríæ Vírginis.

\rr Cujus vita ínclita cun\-ctas illústrat ecclésias.

\idxmag{Gloriosæ}{1}{D2}{an_gloriosae_virginis_mariae_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{F}{a}mulis tuis, quǽsumus Dómine, cæléstis grátiæ munus impertíre:~† ut quibus beátæ Vírginis partus éxstitit salútis exórdium,~* Nativitátis ejus votíva solé\-mnitas pacis tríbuat increméntum. Per Dóminum.

\rubrique{Ad Completorium, Tonus et Doxologia de B.M.V. per totam octavam, etiam in Festis occurentibus. Eadem Doxologia etiam in Hymnis ejusdem metri ad Vesperas Festorum.}

\invesperis{ii}

\omniapraeter

\vv Natívitas est hódie sanctæ Maríæ Vírginis.

\rr Cujus vita ínclita cun\-ctas illústrat ecclésias.

\idxmag{Nativitas tua}{1}{f}{an_nativitas_tua_dei_genitrix_solesmes}

\nocommseq

\rubrique{De Octava Nativ. B.M.V. nihil fit nec in i\-psa die Octava, nisi in ea celebretur aliquod Officium duplex II cl. quod non sit de eadem B. Marla, ut suo loco notatur.}

Sabbato \rubrique{post Festum Nativitatem B.M.V., quod non fuerit impeditum juxta Rubricas, fit Officium S.\@ Mariæ in Sabbato; in eo tamen omnia quæ ex Ordinaria et Psalteria accipienda non sunt, summuntur de i\-pso Festo Nativitatis.}

\myrule

\idxdatefeast{Gorgonii Mart.}{9}{S.\@ Gorgonii Martyris}
%\datefeast{9}{S.\@ Gorgonii Martyris}

\simplex

\lettrine{S}{a}nctus tuus Dómine Gorgónius sua nos intercessióne lætíficet:~* et pia fáciat sole\-mnitáte gaudére.
Per Dóminum.

\myrule

\idxdatefeast{Nicolai de Tolentino Conf.}{10}{S.\@ Nicolai de Tolentino Confessoris}
%\datefeast{10}{S.\@ Nicolai de Tolentino Confessoris}

\duplex

\lettrine{A}{d}ésto Dómine supplicatiónibus nostris, quas in beáti Nicolái Confessóris tui sole\-mnitáte deférimus:~† ut qui nostræ justítiæ fidúciam non habémus,~* ejus qui tibi plácuit, précibus adjuvémur. Per Dóminum.

\rubrique{In Vesperis commemoratio sequentis.}

\myrule

\idxdatefeast{Proti et Hyacinthl Mart.}{11}{SS.\@ Proti et Hyacinthl Martyrum}
%\datefeast{11}{SS.\@ Proti et Hyacinthl Martyrum}

\simplex

%%\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Istórum est enim, \vv Lætámini.}} in VR but not Solessmes LA

\oratio

\lettrine{B}{e}atórum Mártyrum tuórum Proti et Hyacínthi nos, Dómine, fóveat pretiósa conféssio:~* et pia júgiter intercéssio tueátur. Per Dóminum.

\myrule

\idxdatefeast{Nominis B.M.V.}{12}{Festum Sanctissimi Nominis B.M.V}
%\datefeast{12}{Festum Sanctissimi Nominis B.M.V}

\duplexmajus

\rubrique{Omnia ut in Festis B.M.V., \normaltext{\pageref{M-vr_37_commune_bmv},} præter sequentia.}

In I Vesperis, \rubrique{ad Magnificat, Ant.\@ \normaltext{Sancta María, \pageref{M-an_sancta_maria_solesmes_1961},} in cujus fine dicitur: \normaltext{quicúmque celebrant tui sancti Nóminis commemoratiónem,} ut ibidem notatur.}

\oratio

\lettrine{C}{o}ncéde, quǽsumus, omnípotens Deus:† ut fidéles tui, qui sub sanctíssimæ Vírginis Maríæ Nómine et prote\-ctióne lætántur; ejus pia intercessióne, a cun\-ctis malis liberéntur in terris,* et ad gáudia ætérna perveníre mereántur in cælis. Per Dóminum.

\myrule

\idxdatefeast{Crucis~01@Crucis Exaltatio}{14}{In Exaltatione Sanctæ Crucis}
%\datefeast{14}{In Exaltatione Sanctæ Crucis}

\duplexmajus

%%will need pageref with M- prefix when transferring to Vesperale.
\rubrique{Officium fit ut in Inventione, die 3 Maii, \pageref{M-3_maii} præter ea quæ hic notantur propria.}

\rubrique{In fine antiphonarum, non dicitur \normaltext{Allelúia,} excepta tertia antiphona \normaltext{Ecce Crucem Dómini.}}

%%above is VR rubric. You just have to know not to say Alleluia I guess.

%%\rubrique{In fine antiphonarum et ℣.\@, non dicitur \normaltext{Allelúia,} excepta tertia antiphona \normaltext{Ecce Crucem Dómini.}}

\rubrique{Hymnus \normaltext{Vexílla regis} cantatur in tono proprio et cum propria doxologia, et in 6 stropha \normaltext{O Crux ave... In hac triúmphi glória.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos hodiérna die Exaltatiónis sanctæ Crucis ánnua sole\-mnitáte lætíficas:~† præsta, quǽsumus; ut cujus mystérium in terra cognóvimus,~* ejus redemptiónis prǽmia in cælo mereámur. Per eúmdem Dóminum.

\rubrique{Vesperæ de sequenti, commem. præcedentis.}

\rubrique{Sicubi tamen hoc Festum habeat II Vesperas integras, omnia dicuntur ut in I Vesp. præter Antiphonam ad Magnificat, ut infra.}

\label{vv_hoc_signum_sept_14}\phantomsection

 \vv Hoc signum Crucis erit in cælo.

\rr Cum Dóminus ad judicándum vénerit.

 \label{an_o_crux_benedicta_quae_solesmes_1961}\phantomsection
\idxmag{@O crux benedicta}{1}{D2}{an_o_crux_benedicta_quae_solesmes_1961}

\myrule

\idxlitdate{Septem Dolorum B.M.V.~02@Septem Dolor. B.M.V. (15 Sept.)}{15 Septembris}
%\litdate{15 Septembris}

\festum{Festum septum dolorum b.m.v} 

\duplexclassis{II}

%\subsection{in i. vesperis.} %%again subsection or section may change! and we don't want this in the toc!

\rubrique{De die Octava Nativitatis B.M.V., nihil fit.}

%Sicubi tamen hac die celebretur aliquod Festum nobilius

\invesperis{i}

\primaantiphona{6}[F]

\idxprima{Quo abiit}{6}{F}{an_quo_abiit_sept_15_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_6_alt}{109_6_alt}

\idxan{Recedite a me}[2]{1}[g]{an_recedite_a_me_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_1g}{112_1}

%\grechangedim{}
\idxan{Non est ei}[3]{4}[A*]{an_non_est_ei_species_solesmes_1961}
\psalmus{121}{121_4A_A_star}{121_4A_A_star}

\idxan{A planta pedis}[4]{2}[D]{an_a_planta_pedis_solesmes_1961}
\psalmus{126}{126_2}{126_2}

\idxan{Fulcite me floribus}[5]{1}[f]{an_fulcite_me_floribus_solesmes_1961}
\psalmus{147}{147_1f}{147_1}

\capitulum{Thren. 2, 13} %%Holy Week uses Lam. but we shall use this one!

\lettrine{C}{u}i comparábo te? vel cui assimilábo te fília Jerúsalem? cui exæquábo te, et consolábor te, virgo fília Sion? Magna est velut mare contrítio tua.

\hymnusmode{4.}

\idxinscore{Jam toto subitus}{H}{4}{hy_jam_toto_subitus_solesmes_1961}

\vv Regína Mártyrum, ora pro nobis.

\rr Quæ juxta crucem Jesu constitísti.

\idxmag{Nolite}{1}{D}{an_nolite_me_considerare_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, in cujus passióne, secúndum Simeónis prophetíam, dulcíssimam ánimam gloriósæ Vírginis et Matris Maríæ dolóris gládius pertransívit:~† concéde propítius; ut qui dolóres ejus venerándo recólimus,~* passiónis tuæ effé\-ctum felícem consequámur. Qui vivis et regnas cum Deo Patre in unitáte Spíritus Sancti Deus.

\rubrique{Et fit commemoratio præcedentis Ant.\@ \normaltext{O Crux benedícta, \pageref{an_o_crux_benedicta_quae_solesmes_1961}. ℣. Hoc signum, \pageref{vv_hoc_signum_sept_14}.}}

%%add pageref with prefix to those melodies
\rubrique{Ad Completorium, Hymnus cantatur ut in Tempore Passionis, \normaltext{\pageref{hy_te_lucis_ante_terminum_passiontide_solesmes_1961},} et in fine dicitur:}

\smallscore{dox_sept_dolor_bvm}

\invesperis{ii}

\omniapraeter

\vv Regína Mártyrum, ora pro nobis.

\rr Quæ juxta crucem Jesu constitísti.

\idxmag{Oppresit me dolor}{2}{D}{an_oppressit_me_dolor_solesmes_1961}

\rubrique{Et fit commem. sequentis tantum.}

\rubrique{Completorium de Dominica.}

\myrule

\index[F]{Cypriani (et Cornelii Pont. MM.)}
\idxdatefeast{Cornelii et Cypriani, Pont. MM.}{16}{SS.\@ Cornelii et Cypriani, Pontif., Martyr}
%\datefeast{16}{SS.\@ Cornelii et Cypriani, Pontif., Martyr}

\semiduplex

%%pageref to commemorations of saints with prefix; add comma, then pageref, end sentence
\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Istórum est enim, \pageref{M-an_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.}}

\oratio

\lettrine{B}{e}atórum Mártyrum paritérque Pontíficum Cornélii et Cypriáni nos, quǽsumus Dómine, festa tueántur:~* et eórum comméndet orátio veneránda. Per Dominum.

\vespsequentiscomm

\myrule

%%full title too long with default datefeastt makebox

\idxlongdatefeast{Francisci Conf.@– Stigmatum Impressio}{17}{Impressionis Sacrorum Stigmatum}{in corpore S.\@ Francisci Conf}
%\longdatefeast{17}{Impressionis Sacrorum Stigmatum}{in corpore S.\@ Francisci Conf}

\duplex

\rubrique{De Communi Confessoris non Pontificis, præter sequentia.}

\rubrique{In Hymno \normaltext{Iste Conféssor,} dicatur:}

\smallscore{hac_die_laetus_17_sept}
\label{signasti}\phantomsection
 \vv Signásti Dómine servum tuum Francíscum.
 
\rr Signis redemptiónis nostræ.

\oratio

\lettrine{D}{o}mine Jesu Christe, qui, frigescénte mundo, ad inflammándum corda nostra tui amóris igne, in carne beatíssimi Francísci passiónis tuæ sacra Stígmata renovásti:~† concéde propítius; ut ejus méritis et précibus crucem iúgiter ferámus,~* et dignos fru\-ctus pæniténtiæ faciámus.
Qui vivis et regnas cum Deo Patre.

%%pageref to commemorations of saints with prefix; add comma, then pageref, end sentence
\rubrique{Comm. SS Cornelii et Cypriani\@ \normaltext{Gaudent in cælis, \pageref{M-an_gaudent_in_caelis_solesmes_1961}, \vv Exsultábunt.}}

\vespsequentiscomm

\myrule

\idxdatefeast{Josephi a Cupertino Conf.}{18}{S.\@ Josephi a Cupertino Conf}
%\datefeast{18}{S.\@ Josephi a Cupertino Conf}

\duplex

\smalltitle{In I Vesperis, ad Magnificat, Antiphona.}
\index[A]{Mortuus suum 1}
\gscore[]{1. D}{an_mortuus_suum_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui ad unigénitum Fílium tuum exaltátum a terra ómnia tráhere disposuísti:~† pérfice propítius; ut méritis et exémplo seráphici Confessóris tui Joséphi supra terrénas omnes cupiditátes eleváti,~* ad eum perveníre mereámur. Qui tecum vivit et regnat in unitáte.

%%pageref to commemorations of saints with prefix; add comma, then pageref, end sentence
\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Hic vir, \pageref{M-an_cs_hic_vir_despiciens_solesmes_1961}, \vv Signásti, \pageref{signasti}} ut supra.}

\capitdeseq

\myrule

\idxdatefeast{Januarii Ep. et Soc. Mart.}{19}{SS.\@ Januarii Episc. et Socior. Martyrum}
%\datefeast{19}{SS.\@ Januarii Episc. et Socior. Martyrum}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us,  qui nos ánnua san\-ctórum Mártyrum tuórum Januárii et Sociórum ejus sole\-mnitáte lætíficas:~† concéde propítius; ut quorum gaudémus méritis,~* accendámur exémplis. Per Dóminum.

\procomm{Josephi a Cupertino}

\index[A]{Existimo 1}
\gscore[Ant.]{4. E}{an_existimo_omnia_solesmes_1961}

\vv Justum dedúxit. 

\capitdeseq

\myrule

\idxdatefeast{Eustachii et Soc. Mart.}{20}{SS.\@ Eustachii et Socior. Martyrum}
%\datefeast{20}{SS.\@ Eustachii et Socior. Martyrum}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos concédis san\-ctórum Mártyrum tuórum Eustáchii et Sociórum ejus natalítia cólere:† da nobis in ætérna beatitúdine~* de eórum societáte gaudére.
Per Dóminum.

\capitdeseq
\myrule

\newpage
\idxdatefeast{Matthæi Ap. et Evang.}{21}{S.\@ \capspace{MATTHÆI} Apostoli et Evangelistæ}
%\datefeast{21}{S.\@ \capspace{MATTHÆI} Apostoli et Evangelistæ}

\duplexclassis{II}

\oratio

\lettrine{B}{e}áti Apóstoli et Evangelístæ Matthǽi, Dómine, précibus adjuvémur: ut quod possibílitas nostra non óbtinet, ejus nobis intercessióne donétur. Per Dóminum.

\rubrique{Comm. SS.\@ Eustachii et Socior. Mart\@ \normaltext{Gaudent in cælis, \pageref{M-an_gaudent_in_caelis_solesmes_1961}, \vv Exsultábunt.}}

\rubrique{In II Vesp., comm. sequentis tantum.}

\myrule

\idxdatefeast{Thomæ de Villanova, Ep. Conf.}{22}{S.\@ Thomæ de Villanova, Episc., Conf}
%\datefeast{22}{S.\@ Thomæ de Villanova, Episc., Conf}

\duplexmtv

\admagnificatuv
\index[A]{Dispersit dedit 8}
\gscore[]{8.}{an_dispersit_dedit_solesmes_1961}

\vv Amávit eum.

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátum Thomam Pontíficem insígnis in páuperes misericórdiæ virtúte decorásti:~† quǽsumus; ut ejus intercessióne, in omnes qui te deprecántur,~* divítias misericórdiæ tuæ benígnus effúndas. Per Dóminum.

\myrule

\idxdatefeast{Lini Papæ Mart.}{23}{S.\@ Lini Papæ, Martyris}
%\datefeast{23}{S.\@ Lini Papæ, Martyris}

\semiduplex

%%pageref to commemorations of saints with prefix; add comma, then pageref, end sentence

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Iste Sanctus, \pageref{M-an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos beáti Lini Mártyris tui atque Pontifícis ánnua sole\-mnitáte lætíficas:~† concéde propítius; ut cujus natalítia cólimus,~* de ejúsdem étiam prote\-ctióne gaudeámus. Per Dóminum.

%%pageref to commemorations of saints with prefix; add comma, then pageref, end sentence
\rubrique{Deinde comm. S.\@ Theclæ, Virginis et Martyris\@ \normaltext{Veni Sponsa Christi, \pageref{M-an_cs_veni_sponsa_i_vesp_solesmes_1961}, \vv Spécie tua.}}

\oratio

\lettrine{D}{a}, quǽsumus omnípotens Deus:~* ut qui beátæ Theclæ Vírginis et Mártyris tuæ natalítia cólimus; et ánnua sole\-mnitáte lætémur, et tantæ fídei proficiámus exémplo. Per Dóminum nostrum.

\vespsequentiscomm

\myrule

\idxdatefeast{B.M.V. de Mercede}{24}{Festum B. Mariæ Virginis de Mercede}
%\datefeast{24}{Festum B. Mariæ Virginis de Mercede}

\duplexmajus

%%pageref to common with prefix; add comma, then pageref, end sentence

\rubrique{Omnia ut in festis B.M.V., præter orationem.}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui per gloriosíssimam Fílii tui Matrem, ad liberándos Christi fidéles a potestáte paganórum nova Ecclésiam tuam prole amplificáre dignátus es:~† præsta, quǽsumus; ut quam pie venerámur tanti operis institutrícem, ejus páriter méritis et intercessióne,~* a peccátis ómnibus et captivitáte dǽmonis liberémur. Per eúmdem Dóminum.

%%pageref to commemorations of saints with prefix; add comma, then pageref, end sentence
\rubrique{Comm. S.\@ Lini, Virginis et Martyris\@ \normaltext{Qui vult, \pageref{M-an_cs_qui_vult_venire_solesmes_1961}, \vv Justus ut palma.}}

\myrule

\index[F]{Justinæ (et Cypriani Mart.)}
\idxdatefeast{Cypriani et Justinæ Mart.}{26}{SS.\@ Cypriani et Justinæ Martyrum}
%\datefeast{26}{SS.\@ Cypriani et Justinæ Martyrum}

\oratio

\lettrine{B}{e}atórum Mártyrum Cypriáni et Justínæ nos Dómine fóveant continuáta præsídia:~† quia non désinis propítius intuéri,~* quos tálibus auxíliis concésseris adjuvári. Per Dóminum.

\myrule

\newpage
\index[F]{Damiani (et Cosmæ Mart.)}
\idxdatefeast{Cosmæ et Damiani Mart.}{27}{SS.\@ Cosmæ et Damiani Martyrum}
%\datefeast{27}{SS.\@ Cosmæ et Damiani Martyrum}

\semiduplex

\oratio

\lettrine{P}{r}æsta, quǽsumus omnípotens Deus:~† ut qui san\-ctórum Mártyrum tuórum Cosmæ et Damiáni natalítia cólimus,~* a cun\-ctis malis imminéntibus eórum intercessiónibus liberémur. Per Dóminum.

\capitdeseq

\myrule
%\newpage

\idxdatefeast{Wenceslai Ducis Mart.}{28}{S.\@ Wenceslai Ducis Martyris}
%\datefeast{28}{S.\@ Wenceslai Ducis Martyris}

\semiduplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátum Wencesláum per martýrii palmam a terréno principátu ad cæléstem glóriam transtulísti:~† ejus précibus nos ab omni adversitáte custódi,~* et ejúsdem tríbue gaudére consórtio. Per Dóminum.

%%pageref to commemorations of saints with prefix; add comma, then pageref, end sentence
\rubrique{Comm. SS.\@ Cosmæ et Damiani Mart\@ \normaltext{Gaudent in cælis, \pageref{M-an_gaudent_in_caelis_solesmes_1961},\vv Exsultábunt.}}

\rubrique{Vesp. de sequenti sine comm. præced.}

\myrule %%to keep if we have St Michael start on a new page

\newpage

\thispagestyle{empty}

\idxlitdate{Dedicatio S. Michaelis Archang.}{29 Septembris}

%\litdate{29 Septembris}

\festum{In Dedicat. S.\@ Michaelis Archang} 

\duplexclassis{I}

%\subsection{in i. vesperis.} %%again subsection or section may change! and we don't want this in the toc!

\invesperis{i}

\sedlocoultimi{II}{Laudáte Dóminum}

\psalmus{116}{116_7c}{116_7}

\caphymn{II}

%
\vv Stetit Angelus juxta aram templi.

\rr Habens thuríbulum áureum in manu sua.

\idxmag{Dum sacrum mysterium}{8}{G}{an_dum_sacrum_mysterium_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui miro órdine Angelórum ministéria hominúmque dispénsas:~† concéde propítius; ut a quibus tibi ministrántibus in cælo semper assístitur,~* ab his in terra vita nostra muniátur. Per Dóminum.

%\rubrique{Ad Completorium, Tonus et Doxologia de B.M.V. per totam octavam, etiam in Festis occurentibus. Eadem Doxologia etiam in Hymnis ejusdem metri ad Vesperas Festorum.}

\invesperis{ii}

\idxprima{Stetit Angelus}{4}{A*}{an_stetit_angelus_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_4A_A_star}{109_4A_A_star}

\idxan{Dum prae@Dum præliaretur}[2]{7}[a]{an_dum_praeliaretur_solesmes_1961}
\psalmus{110}{110_7a}{110_7}

\idxan{Archangele Michael}[3]{8}[G]{an_archangele_michael_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_8G}{111_8}

\idxan{Angeli Domini}[4]{per.}{an_angeli_domini_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_per}{112_per}

\idxan{Angeli Archangeli~01@Angeli Archangeli \textit{(S. Michael)}}[5]{7}[c]{an_angeli_archangeli_solesmes_1961}
\psalmus{137}{137_7c}{137_7}

\capitulum{Apoc. 1, 1 – 2}

\lettrine{S}{i}gnificávit Deus, quæ opórtet fíeri cito,~† loquens per Angelum suum servo suo Joánni, qui testimónium perhíbuit verbo Dei,~* et testimónium Jesu Christi, quæcúmque vidit.

\hymnusmode{2.}

\idxinscore{H}{Te splendor et virtus~01@Te splendor et virtus}{2}{hy_te_splendor_et_virtus_29_sept_solesmes_1961}

\vv In conspéctu Angelórum psallam tibi Deus meus.

\rr Adorábo ad templum sanctum tuum, et confitébor nómini tuo.


\zerobaroffsettextleft
\zerobaroffsettextright
\idxmag{Princeps gloriosissime Michael}{1}{D2}{an_princeps_gloriosissime_michael_solesmes_1961}

\resetbaroffsettextleft
\resetbaroffsettextright
\commemoration

\myrule

\newpage
%%need to abbreviate this one substantially; long version not needed

\idxdatefeast{Hieronymi Presb. et Doct.}{30}{S.\@ Hieronymi Presb., Conf. et Eccl. Doct}
%\datefeast{30}{S.\@ Hieronymi Presb., Conf. et Eccl. Doct}

\duplex

\rubrique{In Utrisque Vesperis, Ant.\@ \normaltext{O Doctor óptime, \pageref{M-an_o_doctor_optime_solesmes_1961}.}}

\vv Amávit eum.

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui Ecclésiæ tuæ in exponéndis sacris Scriptúris beátum Hierónymum Confessórem tuum, Do\-ctórem máximum providére dignátus es:~† præsta, quǽsumus; ut ejus suffragántibus méritis,~* quod ore simul et ópere dócuit, te adjuvánte, exercére valeámus. Per Dóminum.

\commsequentis

\end{document}