% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape

\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_20_festa_aprilis}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

\section[Festa Aprilis]{FESTA APRILIS.}\cheader{festa aprilis.}
\idxdatefeast{Francisci de Paula Conf}{2}{S.\@ Francisci de Paula Confessoris}
%\datefeast{2}{S.\@ Francisci de Paula Confessoris}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, humílium celsitúdo, qui beátum Francíscum Confessórem San\-ctórum tuórum glória sublimásti:~† tríbue, quǽsumus; ut ejus méritis et imitatióne,~* promíssa humílibus prǽmia felíciter consequámur.
Per Dóminum.

\quadcommferiae

\myrule
\idxdatefeast{Isidori Ep. et Doct.}{4}{S.\@ Isidori Episcopi, Conf.\@ et Eccl.\@ Doct}
%\datefeast{4}{S.\@ Isidori Episcopi, Conf.\@ et Eccl.\@ Doct}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui pópulo tuo ætérnæ salútis beátum Isidórum minístrum tribuísti:~† præsta, quǽsumus; ut quem Do\-ctórem vitæ habúimus in terris,~* intercessórem habére mereámur in cælis. Per Dóminum.

 \quadcommferiae
 
\capitdeseqquad

\myrule
\idxdatefeast{Vincenti Ferrerii Conf.}{5}{S.\@ Vincenti Ferrerii Confessoris}
%\datefeast{5}{S.\@ Vincenti Ferrerii Confessoris}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui Ecclésiam tuam beáti Vincéntii Confessóris tui méritis et prædicatióne illustráre dignátus es:~† concéde nobis fámulis tuis; ut et i\-psíus instruámur exémplis,`* et ab ó\-mnibus ejus patrocínio liberémur advérsis. Per Dóminum.

\rubrique{Postea comm.\@ Feriæ in Quadrag.}

\myrule

%\newpage

\idxdatefeast{Leonis I Papæ et Doct.}t{11}{S.\@ Leonis I Papæ, Conf.\@ et Eccl.\@ Doct}
%\datefeast{11}{S.\@ Leonis I Papæ, Conf.\@ et Eccl.\@ Doct}

\duplex

\oratio

\lettrine{E}{x}áudi, quǽsumus Dómine, preces nostras, quas in beáti Leónis Confessóris tui atque Pontíficis sole\-mnitáte deférimus:~† et, qui tibi digne méruit famulári, ejus intercedéntibus méritis,~* ab ómnibus nos absólve peccátis. Per Dóminum.

 \quadcommferiae
\idxdatefeast{Hermenegildi Mart.}{13}{S.\@ Hermenegildi Martyris}
%\datefeast{13}{S.\@ Hermenegildi Martyris}

\semiduplex

\hymnus

\idxhy{Regali solio fortis}{6}{hy_regali_solio_fortis_solesmes}

\rubrique{Hymnus præcedamus dicitur etiam in II Vesperis, quando integrae sint
recitandæ.}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátum Hermenegíldum Mártyrem tuum cælésti regno terrénum postpónere docuísti:~† da, quǽsumus nobis, ejus exémplo cadúca despícere,~* atque ætérna se\-ctári. Per Dóminum.

\quadcommferiae

\rubrique{Vesp.\@ de sequenti, comm.\@ præced., Feriæ in Quadrag.\@ et SS.\@ Mart.\@ Tiburtii,
Valeriani et Maximi.}

\myrule

\myrule
\idxdatefeast{Justini Martyris}{14}{S.\@ Justini Martyris}

%\datefeast{14}{S.\@ Justini Martyris}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui per stultítiam Crucis, eminéntem Jesu Christi sciéntiam beátum Justínum Mártyrem mirabíliter docuísti:~† ejus nobis intercessióne concéde; ut, errórum circumventióne depúlsa,~* fídei firmitátem consequámur. Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Hermenegildi.\@ \normaltext{Qui vult veníre, \pageref{M-an_cs_qui_vult_venire_solesmes_1961}., \vv Justus.} Temp.\@ Paschali\@ \normaltext{San\-cti et justi, \pageref{M-an_cs_sancti_et_justi_in_domino_solesmes_1961}, \vv Pretiósa.}}

\rubrique{Deinde comm.\@ Feriæ in Quadrag.}

\index[F]{Maximi (et alior. Mart.)}
\index[F]{Valeriani (et alior. Mart.)}
\index[F]{Tiburtii (et alior. Mart.)}
\rubrique{Postea \normaltext{SS.\@ Tiburtii, Valeriani} et \normaltext{Maximi} Martyrum.\@ \normaltext{Istórum est enim, \pageref{M-an_istorum_est_enim_solesmes_1961}, \vv Lætámini.} T.P.\@\@ \normaltext{Fíliæ Jerúsalem, \pageref{M-an_cs_filiae_jerusalem_solesmes_1961}, \vv Lux perpétua.}}

\oratio

\lettrine{P}{r}æsta, quǽsumus, omnípotens Deus:~* ut qui san\-ctórum Mártyrum tuórum Tibúrtii, Valeriáni et Máximi sollémnia cólimus; eórum étiam virtútes imitémur.
Per Dóminum.
 
\myrule
\idxdatefeast{Aniceti Papæ Mart.}{17}{S.\@ Aniceti Papæ Martyris}
%\datefeast{17}{S.\@ Aniceti Papæ Martyris}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos beáti Anicéti Martýris tui atque Pontifícis tui ánnua sole\-mnitáte lætíficas:~† concéde propítius; ut cujus natalítia cólimus,~* de ejúsdem étiam prote\-ctióne gaudeámus. Per Dóminum.

\myrule
\idxdatefeast{Anselmi Ep. et Doct.}{21}{S.\@ Anselmi Episcopi, Conf.\@ et Eccl.\@ Doct}
%\datefeast{21}{S.\@ Anselmi Episcopi, Conf.\@ et Eccl.\@ Doct}

\duplex

\odoctoroptime

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui pópulo tuo ætérnæ salútis beátum Ansélmum minístrum tribuísti:~† præsta, quǽsumus; ut quem Do\-ctórem vitæ habúimus in terris,~• intercessórem habére mereámur in cælis. Per Dóminum.

\commsequentis

\myrule
\index[F]{Caii (et Soteris Pont. MM.)}
\idxdatefeast{Soteris et Caii MM.}{22}{SS.\@ Soteris et Caii Pontificum Mart}
%\datefeast{22}{SS.\@ Soteris et Caii Pontificum Mart}

\semiduplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Lux perpétua, \pageref{M-an_cs_lux_perpetua_lucebit_solesmes_1961}, \vv Sancti et justi.}}

\oratio

\lettrine{B}{e}atórum Mártyrum paritérque Pontíficum Sotéris et Caii nos, quǽsumus Dómine, festa tueántur:~* et eórum comméndet orátio veneránda. Per Dóminum.

\capitdeseq

\myrule
\idxdatefeast{Georgii Mart}{23}{S.\@ Georgii Martyris}
%\datefeast{23}{S.\@ Georgii Martyris}

\semiduplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos beáti Geórgii Mártyris tui méritis et intercessióne lætíficas:~† concéde propítius; ut qui tua per eum benefícia póscimus,~* dono tuæ grátiæ consequámur.
Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Soterii et Caii.\@ \normaltext{San\-cti et justi, \pageref{M-an_cs_sancti_et_justi_in_domino_solesmes_1961}, \vv Pretiósa.}}

\vespsequentiscomm

\myrule
\idxdatefeast{Fidelis a Sigmaringa Mart}{24}{S.\@ Fidelis a Sigmaringa Martyris}
%\datefeast{24}{S.\@ Fidelis a Sigmaringa Martyris}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátum Fidélem, seráphico spíritus ardóre succénsum, in veræ fídei propagatióne martýrii palma et gloriósis miráculis decoráre dignátus es:~† ejus, quǽsumus, méritis et intercessióne, ita nos per grátiam tuam in fide et caritáte confírma;~* ut in servítio tuo fidéles usque ad mortem inveníri mereámur.
Per Dóminum 

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Georgii.\@ \normaltext{San\-cti et justi, \pageref{M-an_cs_sancti_et_justi_in_domino_solesmes_1961}, \vv Pretiósa.}}

\vespsequentiscomm

\myrule
\idxdatefeast{Marci Evang.}{25}{S. \capspace{MARCI} Evangelistæ}
%\datefeast{25}{S. \capspace{MARCI} Evangelistæ}

\duplexclassis{II}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátum Marcum Evangelístam tuum evangélicæ prædicatiónis grátia sublimásti:~† tríbue, quǽsumus; ejus nos semper et eruditióne profícere~* et oratióne deféndi.
Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ \normaltext{S.\@ Fidelis.}\@ \normaltext{San\-cti et justi, \pageref{M-an_cs_sancti_et_justi_in_domino_solesmes_1961}, \vv Pretiósa.}}

%%\rubrique{Si Litaniæ Majores occurrant in die Paschalis, transferantur in
%%Feriam III sequentem.}

\commsequentis

\myrule
\newpage

\index[F]{Marcellini (et Cleti PP. MM.)}
\idxdatefeast{Cleti et Marcellini PP. MM.}{26}{SS.\@ Cleti et Marcellini Pontificum Mart}
%\datefeast{26}{SS.\@ Cleti et Marcellini Pontificum Mart}

\semiduplex

\rubrique{Ant.\@ \normaltext{Lux perpétua, \pageref{M-an_cs_lux_perpetua_lucebit_solesmes_1961}, \vv Sancti et justi.}}

\oratio

\lettrine{B}{e}atórum Mártyrum paritérque Pontíficum Cleti et Marcellíni nos, quǽsumus Dómine, festa tueántur:~* et eórum comméndet orátio veneránda. Per Dóminum.

\vespsequentiscomm

\myrule
\idxdatefeast{Petri Canisii Conf. et Doct.}{27}{S.\@ Petri Canisii Conf.\@ et Eccl.\@ Doct}
%\datefeast{27}{S.\@ Petri Canisii Conf.\@ et Eccl.\@ Doct}

\duplexmtv

\odoctoroptime

\oratio
\lettrine{D}{e}us, qui ad tuéndam cathólicam fidem beátum Petrum Confessórem tuum virtúte et doctrína roborásti:~† concéde propítius; ut ejus exémplis et mónitis errántes ad salútem resipíscant,~ et fidéles in veritátis confessióne persevérent.
Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ præced.\@ \normaltext{San\-cti et justi, \pageref{M-an_cs_sancti_et_justi_in_domino_solesmes_1961}, \vv Pretiósa.}}

\myrule
\idxdatefeast{Pauli a Cruce Conf.}{28}{S.\@ Pauli a Cruce Confessoris}
%\datefeast{28}{S.\@ Pauli a Cruce Confessoris}

\duplexmtv

\oratio

\lettrine{D}{o}mine Jesu Christe, qui, ad mystérium crucis prædicándum, san\-ctum Paulum singulári caritáte donásti, et per eum novam in Ecclésia famíliam floréscere voluísti:~† ipsíus nobis intercessióne concéde; ut passiónem tuam júgiter recoléntes in terris,~* ejúsdem fru\-ctum cónsequi mereámur in cælis.
Qui vivis et regnas.

\rubrique{Comm.\@ \normaltext{S.\@ Vitalis }Martyris.\@ \normaltext{Lux perpétua, \pageref{M-an_cs_lux_perpetua_lucebit_solesmes_1961}, \vv Sancti et justi.}}

\oratio

\lettrine{P}{r}æsta, quǽsumus omnípotens Deus:~† ut qui beáti Vitális Mártyris tui natalítia cólimus,~* intercessióne ejus in tui nóminis amóre roborémur. Per Dóminum.

\capitdeseq

\myrule
\idxdatefeast{Petri  Martyris}{29}{S.\@ Petri  Martyris}
%\datefeast{29}{S.\@ Petri  Martyris}

\duplex

\oratio
 \lettrine{P}{r}æsta, quǽsumus, omnípotens Deus:~† ut beáti Petri Mártyris tui fidem cóngrua devotióne sectémur;~* qui pro ejúsdem fídei dilatatióne, martýrii palmam méruit obtinére.
   
   \capitdeseq   
\myrule
\idxdatefeast{Catherinæ Senensis Virg.}{30}{S.\@ Catherinæ Senensis Virginis}
%\datefeast{30}{S.\@ Catherinæ Senensis Virginis}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{a}, quǽsumus, omnípotens Deus:~† ut qui beátæ Catharínæ Vírginis tuæ natalítia cólimus;~* et ánnua sole\-mnitáte lætémur, et tantæ virtútis proficiámus exémplo.
Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ \normaltext{S.\@ Petri} Martyris.\@ \normaltext{San\-cti et justi, \pageref{M-an_cs_sancti_et_justi_in_domino_solesmes_1961}, \vv Pretiósa.}}

\rubrique{Vesp.\@ de SS.\@ Apostolis Philippo et Jacobo, \normaltext{\pageref{M-vr_21_festa_maii},} ut infra; comm.\@ præced.}

\myrule

\newpage
\idxferiadate{Joseph Sponsi B.M.V.~02@– in Solemnitate}{IV infra Hebdomadam II post Pascha}
%\feriadate{IV infra Hebdomadam II post Pascha}

\festum{in solemnitate s.\@ Joseph, sponsi b.m.v., confessoris, et ecclesiæ universalis patroni}

\duplexclassis{I}[cum Octava communi]

\invesperis{i}

\idxprima{Jacob autem~02@Jacob autem…alleluia}{1}{g}{an_jacob_autem_genuit_allelulia_solesmes}
\psalmus{109}{109_1g}{109_1}

\idxan{Missus est@Missus est \textit{(Sol. S. Joseph)}}[2]{1}[D2]{an_missus_est_angelus_in_civitatem_solesmes}
\psalmus{110}{110_1D2}{110_1D2}

\idxan{Ascendit autem}[3]{6}[F]{an_ascendit_autem_joseph_solesmes}
 \psalmus{111}{111_6_alt}{111_6_alt} 
 
\idxan{Et venerunt}[4]{7}[d]{an_et_venerunt_festinantes_solesmes}
\psalmus{112}{112_7d}{112_7}

\idxan{Et ipse Jesus erat}[5]{7}[d]{an_et_ipse_jesus_erat_solesmes}
 \psalmus{116}{116_7d}{116_7}
 
 \capitulum{Gen. 49, 26}
 
\lettrine{B}{e}nedictiónes patris tui confortátæ sunt benedi\-ctiónibus patrum ejus,~† donec veníret Desidérium cóllium æternórum:~* fiant in cápite Joseph, et in vértice Nazarǽi inter fratres suos.

\rubrique{Hymnus \normaltext{Te Jseph célebrent \pageref{M-hy_te_joseph_celebrent_solesmes}.}}

\vv Constítuit eum dóminum domus suæ,  allelúia.

\rr Et príncipem omnis possessiónis suæ,  allelúia.

\idxmag{Cum esset desponsata~02@Cum esset desponsata…alleluia}{3}{a2}{an_cum_esset_desponsata_alleluia_solesmes}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui ineffábili providéntia beátum Joseph san\-ctíssimæ Genitrícis tuæ sponsum elígere dignátus es:~† præsta, quǽsumus; ut quem prote\-ctórem venerámur in terris,~* intercessórem habére mereámur in cælis. Qui vivis et regnas.

\invesperis{ii}

\omniapraeter

\vv Sub umbra illíus, quem desideráveram, sedi, allelúia.

\rr Et fru\-ctus ejus dulcis gútturi meo, allelúia.

\idxmag{Fili quid \textit{(Sol. S. Joseph)}}{3}{b}{an_fili_quid_fecisti_s_joseph_solesmes}

\rubrique{Infra Octavam et in die Octava Antiphonæ et Psalmi ad omnes Horas
de occurrenti Hebdomadæ die ut in Psalterio; reliqua ut in Festo.}

\rubrique{Sabbato infra Oct.\@ Solemn.\@ S.\@ Joseph, Vesperæ dicuntur de sequenti
Dominica cum commemoratione præc.\@ diei infra Octavam. Sequnti item die
Officium didtur de Dominica III post Pascha cum commem.\@ Octavæ. et in
Il Vesperis pro commem.\@ diei infra Oct.\@ sumitur\@ \normaltext{Cum esset desponsáta, \vv Constítuit} e I Vesp.\@ Festi. Si tamen sequenti die faciendum non
sit Officium de Octava, dicitur Antiphona \normaltext{Fili, quid \vv Sub umbra} e II Vesp.\@ Festi.}

\end{document}