% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape

\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_33_commune_confessoris_non_pontificis}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

\section[Commune Confessoris non Pontificis]{COMMUNE CONFESSORIS NON PONTIFICIS.}
\header{commune confessoris non pontificis.}

\invesperis{i} \label{1_vesperas_conf_non_pont}
\phantomsection

\idxprima{Domine}{1}{g2}{an_domine_quinque_talenta_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_1g2}{109_1}

\idxan{Euge serve bone@Euge serve bone (Conf. non Pont.)}[2]{1}[f]{an_euge_serve_bone_in_modico_solesmes_1961}
\psalmus{110}{110_1f}{110_1}

\idxan{Fidelis servus et prudens}[3]{3}[a]{an_fidelis_servus_et_prudens_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_3a}{111_3a_b}

\idxan{Beatus ille servus}[4]{7}[a]{an_beatus_ille_servus_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_7a}{112_7}

\idxan{Serve bone}[5]{7}[c2]{an_serve_bone_et_fidelis_intra_conf_non_pontificis_solesmes_1961}
\psalmus{116}{116_7c2}{116_7}

\capitulum{Eccli. 31, 8 – 9}

\lettrine{B}{e}átus vir qui invéntus est sine mácula:~† et qui post aurum non ábiit, nec sperávit in pecúnia et thesáuris.~* Quis est hic, et laudábimus eum? fecit enim mirabília in vita sua.

\hymnusspecial[][(5)]

\idxhy{Iste Confessor~05@– (5)}{2}{hy_iste_confessor_conf_non_pont_5_solesmes_1961}

\aliustonus[(6)]

\idxhy{Iste Confessor~06@– (6)}{1}{hy_iste_confessor_conf_non_pont_6_solesmes_1961}

\aliustonus[(7)]

\idxhy{Iste Confessor~07@– (7)}{1}{hy_iste_confessor_conf_non_pont_7_solesmes_1961}

\aliustonus[(8)]

\idxhy{Iste Confessor~08@– (8)}{4}{hy_iste_confessor_conf_non_pont_8_solesmes_1961}

\vv Amávit eum Dóminus, et ornávit eum.

\rr Stolam glóriæ índuit eum.

\label{an_similabo_eum_solesmes_1961}\phantomsection
\zerobaroffsettextleft
\idxmag{Similabo eum}{1}{D}{an_similabo_eum_solesmes_1961}
\resetbaroffsettextleft

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos beáti \textit{N.} Confessóris tui ánnua sole\-mnitáte lætíficas:~† concéde propítius; ut cujus natalítia cólimus,~* étiam actiónes imitémur. Per Dóminum.

\aliaoratio

\lettrine{A}{d}ésto, Dómine supplicatiónibus nostris, quas in beáti \textit{N.} Confessóris tui sollemnitáte deférimus:~† ut qui nostræ justítiæ fidúciam non habémus,~* ejus qui tibi plácuit précibus adjuvémur. Per Dóminum.

\specialoratio{Si fuerit Abbas.}
\lettrine{I}{n}tercéssio nos, quǽsumus Dómine, beáti \textit{N.} Abbátis comméndet:~† ut quod nostris méritis non valémus,~* ejus patrocínio assequámur. Per Dóminum.

%%Solesmes has "PD nostrum" which is unnecessary.

\invesperis{ii}

\ivesperisrubrique

\vv Justum dedúxit Dóminus per vias rectas.

\rr Et osténdit illi regnum Dei.

\label{an_hic_vir_despiciens_solesmes_1961}\phantomsection
\idxmag{Hic vir despiciens mundi}{8}{G}{an_hic_vir_despiciens_solesmes_1961}

\rubrique{¶ Si occurrat celebrari Festum plurium Confessorum non Pontificum, Officium fit ut supra; sed in Oratione, quæ habentur in singulari, dicantur in plurali.}

\end{document}