% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape

\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_31_commune_plurimorum_martyrum_extra_tp}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

\section[Commune Plurimorum Martyrum extra Temp. Paschale]{COMMUNE PLURIMORUM MARTYRUM}

{\centering{\Large{extra Tempus Paschale.}\par}} %%ideally this would be made semantic as a macro and therefore made reusable. The needspace package inserts white space that we don't want!
%%sentence case is what Vaticana has, but Solesmes has small caps
%% NO period at end of title in this case
\setcustomheader{commune plurimorum martyrum.}

\invesperis{i}

\idxprima{Omnes Sancti}{8}{G}{an_omnes_sancti_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_8G}{109_8}

\idxan{Cum palma}[2]{8}[G]{an_cum_palma_ad_regna_solesmes_1961}
\psalmus{110}{110_8G}{110_8}

\idxan{Corpora Sanctorum}[3]{1}[f]{an_corpora_sanctorum_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_1f}{111_1}

\idxan{Martyres Domini}[4]{per.}{an_martyres_domini_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_per}{112_per}

\idxan{Martyrum chorus}[5]{8}[c]{an_martyrum_chorus_solesmes_1961}
\psalmus{116}{116_8c}{116_8}

\label{cap_commune_plurimorum_martyrum}\phantomsection
\capitulum{Sap. 3, 1 – 3} %%Sirach

\lettrine{J}{u}stórum ánimæ in manu Dei sunt, et non tanget illos torméntum mortis.~† Visi sunt óculis insipiéntium mori:~* illi autem sunt in pace.
%
\hymnus

\idxhy{Sanctorum meritis~01@Sanctorum meritis}{2}{hy_sanctorum_meritis_solesmes_1961}

\altertonus

\idxhy{Sanctorum meritis~02@– Alter Tonus}{3}{hy_sanctorum_meritis_alter_tonus_solesmes_1961}

\vv Lætámini in Dómino, et exsultáte justi.

\rr Et gloriámini omnes recti corde.
%

\label{an_istorum_est_enim_solesmes_1961}\phantomsection 

\grechangenextscorelinedim{1}{spacebeneathtext}{0.1cm}{scalable}
\idxmag{Istorum est enim}{8}{G}{an_istorum_est_enim_solesmes_1961}

\specialoratio{Pro Pluribus Martyribus Pontificibus.}

\lettrine{B}{e}atórum Mártyrum paritérque Pontíficum \nomen{} et \nomen{} nos, quǽsumus Dómine, festa tueántur:~* et eórum comméndet orátio veneránda. Per Dóminum.

\specialoratio{Si non fuerint Pontifices.}

\lettrine{D}{e}us, qui nos concédis san\-ctórum Mártyrum túorum \nomen{} et \nomen{} natalítia cólere:~† da nobis in ætérna beatúdine,~* de eórum sociétate gaudére. Per Dóminum.

\aliaoratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos ánnua san\-ctórum Mártyrum túorum \nomen{} et \nomen{} sole\-mnitáte lætíficas:~† concéde propítius; ut quorum gaudémus méritis,~* accendámur exémplis. Per Dóminum.
%
\invesperis{ii}

\idxan{Isti sunt Sancti}[1]{2}[D]{an_isti_sunt_sancti_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_2}{109_2}

\idxan{Sancti per fidem}[2]{2}[D]{an_sancti_per_fidem_solesmes_1961}
\psalmus{110}{110_2}{110_2}

\idxan{Sanctorum}[3]{8}[G]{an_sanctorum_velut_aquilae_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_8G}{111_8}

\idxan{Absterget Deus}[4]{7}[a]{an_absterget_deus_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_7a}{112_7}

\idxan{In cae@In cælestibus regnis}[5]{8}[G]{an_in_caelestibus_regnis_solesmes_1961}
\psalmus{115}{115_8G}{115_8}

\caphymn{i}

\vv Exsultábunt Sancti in glória.

\rr Lætabúntur in cubílibus suis.

\label{an_gaudent_in_caelis_solesmes_1961}
\phantomsection
\idxmag{Gaudent in cælis}{6}{F}{an_gaudent_in_caelis_solesmes_1961}

\end{document}