% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape

\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_36_commune_dedicationis}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

\section[Commune Dedicationis Ecclesiæ]{COMMUNE DEDICATIONIS ECCLESIÆ.}
\setcustomheader{commune dedicationis ecclesiæ.}

\thispagestyle{empty}

\invesperis{i}
%\espacetitre

\idxprima{Domum tuam Domine}{7}{a}{an_domum_tuam_domine_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_7a}{109_7}

\idxan{Domus mea}[2]{1}[D2]{an_domus_mea_solesmes_1961}
\psalmus{110}{110_1D2}{110_1D2}

%%v. 10 breaks on its own, but if it doesn't, then \hspace is needed before \textit, which will remove hyphen. To watch!

\idxan{Hæc est domus Domini}[3]{1}[f]{an_haec_est_domus_domini_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_1f}{111_1}

\idxan{Bene fundata est}[4]{8}[c]{an_bene_fundata_est_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_8c}{112_8}


\idxan{Lapides pretiosi}[5]{1}[g]{an_lapides_pretiosi_solesmes_1961}
\psalmus{147}{147_1g}{147_1}

\label{cap_ded_ecc}
\capitulum{Apoc. 21, 2}

\lettrine{V}{i}di civitátem sanctam Jerúsalem novam,~† descendéntem de cælo a Deo,~* parátam sicut spónsam ornátam viro suo.

\hymnus

\idxhy{Cælestis urbs Jerusalem}{1}{hy_caelestis_urbs_jerusalem_solesmes_1961}

\vv Hæc est domus Dómini fírmiter ædificáta.

\rr Bene fundáta est supra firmam petram.

\idxmag{Sanctificavit Dominus}{1}{g}{an_sanctificavit_dominus_solesmes_1961}

\oratio

\rubrique{In i\-pso die Dedicationis Ecclesiæ et per Octavam, et quando varianda est Oratio ob concursum Dedicalionis alterius Ecclesiæ:}

\lettrine{D}{e}us, qui invisibíliter ómnia cóntines, et tamen pro salúte géneris humáni signa tuæ poténtiæ visibíliter osténdis:~† templum hoc poténtia tuæ inhabitatiónis illústra, et concéde; ut omnes, qui huc deprecatúri convéniunt,~* ex quacúmque tribulatióne ad te clamáverint, consolatiónis tuæ benefícia consequántur. Per Dóminum.

\rubrique{In Anniversario Dedicationis Ecclesiæ et per Octavam:}

\lettrine{D}{e}us, qui nobis per síngulos annos hujus sancti templi tui consecratiónis réparas diem, et sacris semper mystériis repræséntas incólumes:~† exáudi preces pópuli tui, et præsta; ut quisquis hoc templum benefícia petitúrus ingréditur,~* cun\-cta se impetrásse lætétur. Per Dóminum.

\invesperis{ii}

\omniapraeter

\vv Domum tuam Dómine decet sanctitúdo.
 
\rr In longitúdinem diérum.

\idxmag{O quam metuendus}{6}{f}{an_o_quam_metuendus_solesmes_1961}

\rubrique{Infra Octavam Dedicat. Eccl., et in ejus die Octava, omnia ut in Festo.}


\end{document}