% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape


\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_44_pius_12_1960}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

\chapter*{ADDITIONES ET VARIATIONES}\header{additiones et variationes.}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Additiones et Variationes.}
\thispagestyle{empty}

\rubrique{* indicatur mutatio anni 1943, vel 1944, vel 1950, vel 1954; **, anni 1955; *** anni 1960.}

\bigtitle{**Sabbato Sancto.}
\addcontentsline{toc}{section}{Sabbato Sancto}
\phantomsection

\rubrique{Absolute incipitur.}

\rubrique{Antiphonæ et psalmi ut in officio Feriæ V in Cœna Domini et Feria VI in Parasceve, juxta rubricas ante annum 1955, sed in loco primi, Antiphona \normaltext{Hódie,} ps. \normaltext{Crédidi,} ut infra. }
\gscore[1. Ant.]{8. G}{an_hodie_afflictus_sum_solesmes_1961}
%\psalmus{}{}{}

\admagnificat

\gscore[]{1. g}{an_principes_sacerdotum_et_pharisaei_solesmes_1961}
\oratio

\rubrique{Dicitur Oratio immediate post Antiphonam.}

\lettrine{C}{o}ncéde quǽsumus, omnípotens Deus: ut qui Fílii tui resurrectiónem devóta exspectatióne prævenímus; ejúsdem resurrectiónis glóriam consequámur.

\rubrique{Et sub silentio concluditur.}

\noindent Per eúmdem Dóminum nostrum Jesum Christum Fílium tuum, qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti Deus per ómnia sǽcula sæculórum. \rr Amen.

\rubrique{Hora terminatur sine aliis orationibus.}

\rubrique{Completorium non dicitur in choro.}

\bigtitle{***Feria Quarta Quattuor Temporum Septembris, Antiphona ad Magnificat.}
\addcontentsline{toc}{section}{Feriæ Q.T. Septembris}
\phantomsection

\gscore[]{1. g}{an_hoc_genus_daemoniorum_solesmes}

\bigtitle{***Feria Sexta Quattuor Temporum}

\gscore[]{1. a3}{an_mulier_quae_erat_stans_solesmes}

\section[Commune Summorum Pontificum]{*COMMUNE UNUS AUT PLURIUM SUMMORUM PONTIFICUM.}

\rubrique{Omnia de Communi unius aut plurimorum Martyrum vel Confessoris Pontificis, juxta qualitatem festi, præter Orationem \normaltext{Gregem tuum,} ut infra.}

\oratio

\lettrine{G}{r}egem tuum, Pastor ætérne, placátus inténde:~† et per beátum \nomen{} (Mártyrem tuum atque) Summum Pontíficem, perpétua prote\-ctióne custódi;~* quem totíus Ecclésiæ præstitísti esse pastórem. Per Dóminum.

\smalltitle{Pro pluribus Pontificibus.}

\lettrine{G}{r}egem tuum, Pastor ætérne, placátus inténde:~† et per beátos \nomen{} et \nomen{} (Mártyres tuos atque) Summos Pontífices, perpétua prote\-ctióne custódi;~* quem totíus Ecclésiæ præstitísti esse pastóres. Per Dóminum.

\newpage

\litdate{1 Maii}

\festum{**S.\@ Joseph Opificis, Sponsi B. Mariæ Virginis, Confessoris}
\addcontentsline{toc}{section}{S. Joseph Opificis, Sponsi B. Mariæ Virginis, Confessoris}
\phantomsection

\duplexclassis{I}

\rubrique{Festum \normaltext{SS.\@\@ Philippi et Jacobi, Apostolorum,} transferetur ad diem 11 Maii, juxta rubricas.}

\invesperis{i}

\primaantiphona{1. f}

\initialscore{an_deus_mundi_opifex_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_1f}{109_1}

\gscore[2. Ant.]{1. f}{an_christus_dei_filius_solesmes_1961}
\psalmus{110}{110_1f}{110_1}

\gscore[3. Ant.]{7. a}{an_artem_fabri_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_7a}{111_7}

\gscore[4. Ant.]{3. a}{an_fidelis_servus_et_prudens_s_joseph_opifex_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_3a}{112_3a_b}

\gscore[5. Ant.]{4. c}{an_joseph_opifex_sancte_solesmes_1961}
\psalmus{116}{116_4c}{116_4c_g}

\capitulum{Col. 3, 14 – 15}

\lettrine{F}{r}ratres: Caritátem habéte, quod est vínculum perfectiónis,~† et pax Christi exsúltet in córdibus vestris,~* et grati estóte.

\rubrique{Hymnus \normaltext{Te Joseph célebrent, \pageref{M-hy_te_joseph_celebrent_solesmes}.}}

\smallscore{versiculus_1_vesperis_s_joseph_opifex}

\admagnificat
\gscore[]{7. c2}{an_christus_dominus_solesmes_1961}

\invesperis{ii}

\omniapraeter

\smallscore{versiculus_2_vesperis_s_joseph_opifex}

\admagnificat
\gscore[]{7. d}{an_et_ipse_jesus_solesmes_1961}


%%EUOUAE needed and separate file (unforttunately) as this is also used for the Solemnity of S Joseph in TP

\newpage
\litdate{31 Maii}

\festum{*B. Mariæ Virginis Reginæ} %%need a separate  style for Doubles II class…
\addcontentsline{toc}{section}{B. Mariæ Virginis Reginæ}
\phantomsection

\duplexclassis{II}

\invesperis{i}

\rubrique{Antiphonæ et Psalmi ut in Festis B.M.V., \normaltext{\pageref{M-vr_NN_commune_bmv},} præter sequentia:}

\capitulum{Eccli. 24, 5 et 7}

\lettrine{E}{go} ex ore Altíssimi prodívi, primogénita ante omnem creatúram:~† ego in altíssimis habitávi,~* et thronus meus in colúmna nubis.

\rubrique{Hymnus \normaltext{Ave maris stella, \pageref{M-hy_ave_maris_stella_mode_1_LA1949}.}} 

\vv Salve, Regina misericordiae. \tpalleluia

\rr Ex qua natus est Christus, Rex noster. \tpalleluia

\admagnificat
\gscore[]{8. G}{an_beata_quae_credidisti_solesmes_1961}

\oratio
\lettrine{C}{o}ncéde nobis, quǽsumus, Dómine:~† ut qui sole\-mnitátem beátæ Maríæ Vírginis Regínæ nostræ celebrámus;~* ejus muníti præsídio, pacem in præsénti et glóriam in futúro cónsequi mereámur. Per Dóminum.

\invesperis{ii}

\rubrique{Omnia ut in I Vesperis præter sequentia:}

\vv María Virgo cælos ascéndit. \tpalleluia

\rr Cum Christo regnat in ætérnum. \tpalleluia

\admagnificat
\gscore[]{2. D}{an_beata_mater_regina_mundi_intercede_solesmes_1961}

\litdate{17 Junii}
 
\bigtitle{***S.\@ Gregorii Barbadici, Episcopi Confessoris.}
\addcontentsline{toc}{section}{S. Gregorii Barbadici, Episcopi Confessoris}
\phantomsection

\rank{III classis}
 
 \oratio
\lettrine{D}{e}us, qui beátum Gregórium Confessórem tuum atque Pontíficem pastoráli sollicitúdine,~† et páuperum miseratióne claréscere voluísti: concéde propítius; ut cuius mérita celebrámus,~* caritátis imitémur exémpla.
Per Dóminum.

\litdate{21 Julii}
 
\bigtitle{***S.\@ Laurentii a Brundusio Confessoris et Ecclesiæ Doctoris.}
\addcontentsline{toc}{section}{S. Laurentii a Brundusio Confessoris et Ecclesiæ Doctoris}
\phantomsection

\rank{III classis}
 
\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui ad árdua quæque pro nóminis tui glória et animárum salúte beáto Lauréntio, Confessóri tuo atque Doctóri, spíritum sapiéntiæ et fortitúdinis contulísti:~† da nobis in eódem spíritu et agénda cognóscere;~* et cógnita, eius intercessióne, perfícere. Per Dóminum.

\newpage
\litdate{15 Augusti}

\festum{*IN ASSUMPTIONE B.M.V}
\duplexclassis{I}[Cum Octava communi]
\addcontentsline{toc}{section}{In Asssumptione B. Mariæ Virginis}
\phantomsection

\rubrique{Omnia ut in die, præter sequentia:}

\capitulum{Judith 13, 22 – 23}

\lettrine{B}{e}nedíxit te Dóminus in virtúte sua, quia per te ad níhilum redégit inimícos nostros.~† Benedícta es tu, fília, a Dómino Deo excélso,~* præ ómnibus muliéribus super terram.

\rubrique{(In I Vesperis tantum.)}

\hymnus

%%marian tone high torculus caues problems even after 2nd typesetting pass
\gscore[]{2.}{hy_o_prima_virgo_prodita_solesmes_1961}

\vv Exaltáta est sancta Dei Génitrix.

\rr Super choros Angelórum ad cæléstia regna.

\oratio

\lettrine{O}{m}nípotens sempitérne Deus, qui Immaculátam Vírginem Maríam, Fílii tui Genetrícem, córpore et ánima ad cæléstem glóriam assumpsísti:~† concéde, quǽsumus; ut ad supérna semper inténti,~* ipsíus glóriæ mereámur esse consórtes. Per eúmdem Dóminum.
 
\litdate{22 Augusti}

\festum{*Festum Immaculati Cordis B.M.V}
\addcontentsline{toc}{section}{Festum Immaculati Cordis B. Mariæ Virginis}
\phantomsection

\duplexclassis{II}
 
\rubrique{Omnia ut in Festis B.M.V., \normaltext{\pageref{M-vr_NN_commune_bmv},} præter sequentia:}

\invesperis{i}

\vv Dignáre me laudáre te Virgo sacráta. %% can replace with a file since this appears so many times…

\rr Da mihi virtútem contra hostes tuos.

\smalltitle{Ad Magnificat, Antiphona.}
\gscore[]{1. g}{an_exsultavit_cor_meum_solesmes_1961}

\oratio
\lettrine{O}{m}nípotens sempitérne Deus, qui in Corde beátæ Maríæ Vírginis dignum Spíritus Sancti habitáculum præparásti:~† concéde propítius; ut ejúsdem immaculáti Cordis festivitátem devóta mente recoléntes,~* secúndum Cor tuum vívere valeámus. Per Dóminum.

\rubrique{Comm. præced.} %%not in 1960, hence change to Pius XII

\invesperis{ii}

\rubrique{Omnia ut in I Vesperis. Comm. sequentis.}

\litdate{3 Septembris} 

\bigtitle{*S.\@ Pii X, Papæ.}
\addcontentsline{toc}{section}{S. Pii X, Papæ}
\phantomsection

\duplexmtv

\oratio
\lettrine{D}{eus}, qui ad tuéndam cathólicam fidem, et univérsa in Christo instauránda san\_ctum Pium, Summum Pontíficem, cælésti sapiéntia et apostólica fortitúdine replevísti:~† concéde propítius; ut ejus institúta et exémpla se\-ctántes,~* prǽmia consequámur ætérna.
Per eúmdem Dóminum nostrum.

\litdate{23 Octobris}
 
\bigtitle{***S.\@ Antoniæ Mariæ Claret, Episcopi Confessoris.}
\addcontentsline{toc}{section}{S. Antoniæ Mariæ Claret, Episcopi Confessoris}
\phantomsection

\rank{III classis}
 
\oratio
\lettrine{D}{e}us,  qui beátum Antónium Maríam Confessórem tuum atque Pontíficem, apostólicis virtútibus sublimásti,~† et per eum novas in Ecclésia clericórum ac vírginum famílias collegísti: concédet, quǽsumus; ut ejus dirigéntibus mónitis ac suffragántibus mentis,~* animárum salútem quǽrere júgiter studeámus.
Per Dóminum.

\end{document}