% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape

\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_41_varia}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

\chapter*{APPENDIX.}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Appendix.}\phantomsection

\bigtitle{Pro Gratiarum Actione.}
\addcontentsline{toc}{section}{Pro Gratiarum Actione.}\phantomsection

%\bigtitle{Pro Gratiarum Actione.}%%section, actually?

\smalltitle{Hymnus. 3. (Tonus solemnis.)}

\idxinscore{V}{Te Deum@Te Deum}{3}{hy_te_deum_solemn_solesmes}

\smalltitle{Tonus simplex.}

\idxva{Te Deum@– tonus simplex}{3}{hy_te_deum_simple_tone_solesmes}

 \vv Benedicámus Patrem et Fílium cum San\-cto Spíritu.\footnote{\rubrique{His ℣℣. et ℟℟. Tempore Paschali non additur \normaltext{Allelúia}.}}

 \rr Laudémus et superexaltémus eum in sǽcula.

 \vv Benedí\-ctus es Dómine in firmaménto cæli.

 \rr Et laudábilis, et gloriósus, et superexaltátus in sǽcula.

 \vv Dómine exáudi oratiónem meam.

 \rr Et clamor meus ad te véniat.
 
 \vv Dóminus vobíscum. \rr Et cum spíritu tuo.

%\oratio

Orémus.

\lettrine{D}{e}us, cujus misericórdiæ non est númerus, et bonitátis infinítus est thesáurus:~† piíssimæ majestáti tuæ pro collátis donis grátias ágimus, tuam semper cleméntiam exorántes;~* ut qui peténtibus postuláta concédis, eósdem non déserens, ad prǽmia futúra dispónas. Per Christum Dóminum nostrum. \rr Amen.

\myrule

%%\bigtitle{Ad invocandum Spiritum Sanctum.}
\bigtitle{Ad invocandum Spiritum Sanctum.}
\addcontentsline{toc}{section}{Ad invocandum Spiritum Sanctum.}\phantomsection

\index[V]{Veni Sancte Spiritus 8}
\gscore[Ant.]{8.}{an_veni_sancte_spiritus_reple_solesmes_1961}

\smalltitle{Hymnus.}

\rubrique{\normaltext{Veni Creátor Spíritus, \pageref{M-hy_veni_creator_pentecost}.} Vel \normaltext{\pageref{M-hy_veni_creator_pentecost_antiquus},} sed in fine dicitur loco doxologiæ:}

Sit laus Patri cum Fílio, –
San\-cto simul Paráclito,  –
Nobísque mittat Fílius  –
Charísma San\-cti Spíritus. Amen.

%%hymni antiqui pageref when we get to it.

\vv Emítte Spíritum tuum, et creabúntur.

\rr Et renovábis fáciem terræ.

Orémus.

\lettrine{D}{e}us, qui corda fidélium Sancti Spíritus illustratióne docuísti:~† da nobis in eódem Spíritu re\-cta sápere,~* et de ejus semper consolatióne gaudére. Per Christum Dóminum nostrum. \rr Amen.

%%%%Litaniae Sanctorum in full
\newpage
\section[Cantus Varii ad Benedictionem Ss. Sacramentum]{CANTUS VARII\\ AD BENEDICTIONEM\\ SS. SACRAMENTUM.}

\bigtitle{Ante Benedictionem.}
\addcontentsline{toc}{section}{— Ante Benedictionem.}\phantomsection

\smalltitle{1. Tantum ergo.}

\idxva{Tantum ergo~01@Tantum ergo}{3}{hy_tantum_ergo_i_solesmes_1961}

\smalltitle{2. Alius tonus ex libris Italiæ.}
\idxva{Tantum ergo~02@– Alius tonus ex libris Italiæ}{1}{hy_tantum_ergo_italiae_solesmes_1961}

\smalltitle{3. Cantus modernus.}

\idxva{Tantum ergo~03@– Cantus modernus}{5}{hy_tantum_ergo_iii_solesmes_1961}

\smalltitle{4. Alter tonus.}
\idxva{Tantum ergo~04@– Alter tonus}{2}{hy_tantum_ergo_vi_solesmes}

%%\rubrique{Melodia Hymni ad Matutin. Off. Septem
%%Dolorum B.M.V.}

\smalltitle{5. Alius Cantus ex libris Hispaniæ.}

\idxva{Tantum ergo~05@–  Alius Cantus ex libris Hispaniæ}{5}{hy_tantum_ergo_tonus_ex_libris_hispaniae_solesmes}

\bigtitle{Post Benedictionem.}
\addcontentsline{toc}{section}{— Post Benedictionem.}\phantomsection

%%%tbh these are too hard to use with pointing.
\idxva{Ps. 116~01@Ps. 116}{5}{ps_116_post_benedictionem_solesmes}

%%omitting customary rhythms and leaving it as in Solesmes editions
\smalltitle{Alter cantus.}
\idxva{Ps. 116~02@– Alter cantus}{6}{ps_laudate_dominum_tonus_regiae}

\idxva{Adoremus in æternum}{5}{va_adoremus_in_aeternum_solesmes_1961}

\smalltitle{Invocatio ad Ss.\@ Cor Jesu.}

\idxva{Cor Jesu sacratissimum}{1}{va_cor_jesu_solesmes_1961}

\smalltitle{Supplicatio.}
\idxva{Parce Domine}{1}{va_parce_domine_solesmes_1961}

\bigtitle{In Honorem Ss. Sacramenti.}
\addcontentsline{toc}{section}{In Honorem Ss. Sacramenti.}\phantomsection

\smalltitle{1. O salutaris.}
\idxva{O Salutaris~01@O Salutaris}{8}{o_salutaris_mode_8}

%%numbers changed from Solesmes edition.
\smalltitle{2. Alius cantus.}
\idxva{O Salutaris~02@–Alius cantus}{7}{hy_o_salutaris_mode_7}

\smalltitle{3. Alius cantus.}
\idxva{O Salutaris~03@– Alius cantus}{1}{hy_o_salutaris_hostia_liber_antiphonarius_3_solesmes}

\smalltitle{4. Alius cantus.}
\idxva{O Salutaris~04@– Alius cantus}{4}{hy_o_salutaris_vi_cantus_selecti_solesmes}

\smalltitle{5. Alius cantus.}
\idxva{O Salutaris~05@– Alius cantus}{2}{hy_o_salutaris_hostia_iv_solesmes}

%%keeping file name as this file is somehow fragile even with a fresh download from Gregobase.

%%\rubrique{Melodia hymni \normaltext{Cónditor alme sidérum}, in Vesp. off. Ss.\@ Redemptoris.}
\smalltitle{6. Panis angelicus.}
\idxva{Panis Angelicus~01@Panis Angelicus}{4}{hy_panis_angelicus_i}

\smalltitle{7. Alius cantus.}
\idxva{Panis Angelicus~02@– Alius cantus}{7.}{hy_panis_angelicus_ii_solesmes_1957}

\smalltitle{8. Alius cantus.}
\idxva{Panis Angelicus~03@– Alius cantus}{8}{hy_panis_angelicus_iii_solesmes_1957}

\smalltitle{9. Pange Lingua. Alter tonus.}
\idxva{Pange lingua gloriosi \textit{(Alter Tonus)}}{1}{hy_pange_lingua_corporis_alter_tonus_solesmes_1961}

\smalltitle{10. Ave verum.}
\idxva{Ave verum corpus}{6}{va_ave_verum_solesmes}

\smalltitle{11. Adoro te.}
\idxva{Adoro te devote}{5}{hy_adoro_te_devote_solesmes}

\smalltitle{12. Homo quidam.}

\idxva{Homo quidam}{6}{re_homo_quidam_solesmes_1961}

%%%maybe homo quidam and then Tantum IX (well that's just Urbs beata… and if I don't include Ascension melody O Salutaris, that is silly.
%%also TE 2 from CS

%%always
\bigtitle{In Honorem Beatæ Mariæ Virginis.}
\addcontentsline{toc}{section}{— In Honorem B.M.V.}\phantomsection

\smalltitle{1. Litaniæ Lauretenæ.}

\gresetlastline{justified}
\index[V]{Litaniæ B.M.V.}
\gscore[]{}{Litaniae_BMV_01}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{partitions/Litaniae_BMV_02}

\begin{nstabbing}
%\>Fili \>Re-\>dém\>ptor \>mundi \>\textbf{De}-\>us, \>mi-\>se-\>\textit{ré}-\>\textit{re} \>no-\>bis.\\
\>Fili Re\hspace{0.03em}dem-\>\>\hspace{0.1em}ptor \>mun-\>di \>De-\>us, \>mi-\>se-\>ré-\>re \>no-\>bis.\\
\>Spí-\>ri-\>tus \>San-\hspace{0.5em}cte \>\>De-\>us, \>mi-\>se-\>ré-\>re \>no-\>bis.\\
\>Sancta \hspace{0.5em}Trínitas\>\> \>\hspace{0.5em}u-\hspace{0.9em}nus \>\>De-\>us,\>mi-\>se-\>ré-\>re \>no-\>bis.
\end{nstabbing}

%\newpage
\gregorioscore{partitions/Litaniae_BMV_03}
%%% can break here but in all cases, Litany needs to start on ODD/recto or otherwise, we have to redo the tabbing of the second and third set
%%%\newpage
\newpage
\gregorioscore{partitions/Litaniae_BMV_04}

%\begin{nstabbing}
\hspace*{-0.5em}Sancta \>\hspace{4.5em}Vir-\>\hspace{1em}go \>\hspace{0.8em}vír-\hspace{0.5em}gi-\>\hspace{0.5em}num, \hspace{0.3em}\>\>o-\>\hspace{0.45em}ra \>\hspace{0.63em}pro \>\hspace{0.3em}no-\>\hspace{0.3em}bis.
%\end{nstabbing}


\gregorioscore{partitions/Litaniae_BMV_05}
\gresetlastline{ragged}
\gresetinitiallines{1}
\begin{multicols}{2}
\textes{Litaniae_BMV}
\end{multicols}

\gregorioscore{partitions/Litaniae_BMV_06}

\textes{Oratio_PA_oratio_lit_bmv.tex}

\textes{Oratio_Adventu_oratio_lit_bmv.tex}

\textes{Oratio_TN_la_oratio_lit_bmv.tex}

\textes{Oratio_TP_la_oratio_lit_bmv.tex}

\smalltitle{2. Sub tuum.}
\idxva{Sub tuum præsidium}{7}{an_sub_tuum_praesidium_solesmes}

\smalltitle{3. Ave Maria.}
\idxva{Ave Maria@Ave Maria \textit{(Salutatio angelica)}}{1}{va_ave_maria_salutatio_angelica_solesmes_1961}

\smalltitle{4. Inviolata.}
\idxva{Inviolata}{6}{va_inviolata_solesmes}

\smalltitle{5. Recordare.}
\idxva{Recordare}{1}{va_recordare_virgo_solesmes}

\smalltitle{6. Salve virgo singularis.}
\idxva{Salve virgo singularis}{6}{va_salve_virgo_singularis_solesmes_1961}

\smalltitle{7. Concordi lætitia.}
\idxva{Concordi lætitia}{6}{hy_concordi_laetitia_solesmes_1961}

\smalltitle{8. Salve mater misericordiæ.}
\idxva{Salve Mater misericordiæ}{5}{va_salve_mater_solesmes_1961}

\bigtitle{— Pro Summo Pontifice.}
\addcontentsline{toc}{section}{Pro Summo Pontifice.}\phantomsection

\smalltitle{Tu es petrus.}
\idxva{Tu es Petrus}{7}{an_tu_es_petrus_solesmes_1961}

%%need to includen names for pope/bishop
\smalltitle{Orémus pro pontifice.}
\index[V]{Oremus pro pontifice 1}
\gscore[]{℣. 1.}{va_oremus_pro_pontifice_solesmes}

\vv  Fiat manus tua super virum déxteræ tuæ.

\rr Et super fílium hóminis quem confirmásti tibi.

Orémus.

\lettrine{D}{e}us, ó\-mnium fidélium pastor et re\-ctor, fámulum tuum \nomen, quem pastórem Ecclésiæ tuæ præésse voluísti propítius réspice:~† da ei, quǽsumus, verbo et exémplo, quibus præest, proficere;~* ut ad vitam una cum grege sibi crédito, pervéniat sempitérnam. Per Christum Dominum nostrum. \rr Amen.

\vel

Orémus.

\lettrine{O}{m}nípotens sempitérne Deus, miserere fámulo tuo Pontífici
nostro \nomen:~† et dírige eum secúndum tuarn cleméntiam in
viam salútis ætérnae;~* ut te donánte, tibi plácita cúpiat, et tota
virtúte perfíciat. Per Christum Dominum nostrum. \rr Amen.

\bigtitle{— Pro Episcopo.}
\addcontentsline{toc}{section}{Pro Episcopo.}\phantomsection

\smalltitle{Orémus pro antistite.}
\index[V]{Oremus pro antistite}
\gscore[]{℣.}{va_oremus_pro_antistite_solesmes}

\vv Salvum fac servum tuum.

\rr Deus meus sperántem in te.

Orémus.

\lettrine{D}{e}us, ó\-mnium fidélium pastor et re\-ctor, fámulum tuum \nomen, quem pastórem Ecclésiæ \nomen{} tuæ præésse voluísti propítius réspice:~† da ei, quǽsumus, verbo et exémplo, quibus præest, proficere;~* ut ad vitam una cum grege sibi crédito pervéniat sempitérnam. Per Christum Dominum nostrum. \rr Amen.


\bigtitle{— Pro Pace.}
\addcontentsline{toc}{section}{Pro Pace.}\phantomsection

\idxva{Da pacem}{2}{va_da_pacem_domine_solesmes}

\vv Fiat pax in virtúte tua.

\rr Et abundántia in túrribus tuis.

Orémus.

\lettrine{D}{e}us, a quo sancta desidéria, re\-cta consília et justa sunt opera:~† da servis tuis illam, quam mundus dare non potest, pacem;~* ut et corda nostra mandátis tuis dédita, et hóstium subláta formídine, témpora sint tua prote\-ctióne tranquílla. Per Christum Dominum nostrum. \rr Amen.

%%temporibus (Rorate caeli for sure…), litanies of St Joseph, SC (may require complete gabc…), Saints with 40 Hours prayers
%%

\bigtitle{Pro Diversis Temporibus et Festis.}
\addcontentsline{toc}{section}{Pro Diversis Temporibus et Festis.}\phantomsection

\smalltitle{In Adventu.}

\idxva{Rorate cæli}{1}{va_rorate_caeli_solesmes}

\smalltitle{In Nativitate et in Epiphania Domini.}
\idxva{Corde natus@Corde natus ex parentis (Tonus « Divinum Mysterium »)}{5}{hy_corde_natus_ex_parentis}

\idxva{Puer natus in Bethlehem}{1}{ca_puer_natus_in_bethlehem_solesmes_1957}

\smalltitle{In Quadragesima.}

\idxva{Attende Domine}{5}{va_attende_domine_solesmes}

\smalltitle{In Resurrectione Domini.}

\idxva{O Filii et Filiæ}{2}{hy_o_filii_et_filiae_solesmes_1}

\rubrique{Repetitur \normaltext{Allelúia.}}

\smallscore{hy_o_filii_et_filiae_solesmes_2}

%%there is way too much for each feast, season, saints etc. I wouldn't even know where to begin particularly if Cantus Selecti remains available.
\end{document}