% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape

\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_43_proprium_galliae}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

\section[Proprium Galliæ]{PROPRIUM GALLIÆ.}\header{proprium galliæ.}

\litdate{3 Januarii}

\bigtitle{S.\@ Genovefæ Virginis.}

\duplex

\oratio

\lettrine{E}{f}fúnde super nos, Dómine, spíritum agnitiónis et dile\-ctiónis tuæ quo ancillam tuam Genovéfam implevistí:~† ut sédula ejus imitatíóne tibi sincére obsequéntes,~* fide tíbi et ópere placeámus. Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ die Oct.\@ S.\@ Joannis, Ant.\@ \normaltext{Iste est Joánnes,
\pageref{M-an_iste_est_johannes_solesmes_1961}, \vv Valde honorándus est.}}

\rubrique{Oratio \normaltext{Ecclésiam,} \normaltext{\pageref{M-oratio_s_joannis_dec_27}.}}

\rubrique{Comm.\@ die Oct.\@ SS.\@ Innocentum,  \normaltext{Hi sunt qui,
\pageref{M-an_hi_sunt_qui_cum_mulieribus_solesmes_1961}, \vv Heródes irátus.}}

\rubrique{Oratio \normaltext{Deus cujus hodiérna die,} \normaltext{\pageref{M-oratio_28_dec}.}}

\myrule

\litdate{18 Februarii}

\bigtitle{S.\@ Mariæ Bernardæ Virginis.}

\duplex

\rubrique{Ubi conceditur.}

\invesperisminor{I}

\admagnificat

\gscore[]{2. D}{an_candor_lucis_aeternae_solesmes_1961}

\vv Spécie tua et pulchritúdine tua.

\rr Inténde próspere procéde, et regna.

\oratio

\lettrine{H}{u}mílium Deus, proté\-ctor et amátor, qui famúlam tuam Maríam Bernárdam Immaculátis Virginis Maríæ apparitóne et allóquio recreásti:~† præsta, quæsúmus;~* ut per símplices fídei sémitas, ad tuam in cælis visiónem perveníre mereámur. Per Dóminum.

\quadcommferiae

\rubrique{Deinde nisi festum celebretur sub ritu duplici I vel II classi, S.\@ Simeonis Episcopi et Martyris. Ant.\@ \normaltext{Iste Sanctus, \pageref{M-an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}, \vv Glória et honóre.}}
\invesperisminor{II}

\admagnificat

\gscore[]{8. G}{an_gratias_tibi_ago_feb_18_solesmes_1961}

\vv Diffúsa est grátia in lábiis tuis.

\rr Proptérea bendíxit te Deus in ætérnum.

\quadcommferiae

\myrule

\litdate{30 Maii}

\bigtitle{S.\@ Joannæ de Arc Virginis.}

\duplexclassis{II}

\invesperis{i}

\initialscore{an_ecce_joanna_virgo_solesmes_1961}
 \psalmus{109}{109_8G}{109_8}

\gscore[2. Ant.]{7. a}{an_suscitavit_eam_dominus_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_7a}{112_7}

\gscore[3. Ant.]{8. c}{an_stetit_solesmes_1961}
\psalmus{121}{121_8c}{121_8}

\gscore[4. Ant.]{1. f}{an_ecce_levavit_solesmes_1961}
\psalmus{126}{126_1f}{126_1}

\gscore[5. Ant.]{3. a2}{an_custodivit_eam_solesmes_1961}
\psalmus{147}{147_3a2}{147_3a2}

\capitulum{Sap. 8, 8}

\lettrine{P}{r}opósui sapiéntiam addúcere mihi ad convivéndum:† sciens quóniam mecum communicábit de bonis. et erit allocútio cogitatiónis et tǽdii mei.~* Habébo, pro\-pter hanc, claritátem ad turbas, et honórem apud senióres júvenis.

\hymnus 

\gscore[]{3.}{hy_stat_cultrix_vigilans_solesmes_1961}

\vv Méritis et précibus beátæ Joannæ. \tpalleluia

\rr Propítius esto, Dómine, pópulo tuo. \tpalleluia

\admagnificat

\gscore[]{8. G}{an_haec_est_joanna_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui beátam Joánnam Vírginem ad fidem ac pátriam tuendam mirabíliter suscitásti:~† da, quæsumus, ejus intercessióne;~* ut Ecclesia tua, hóstium superátis insídiis, perpétua pace fruátur. Per Dóminum.

\rubrique{Et non fit commemoratio præcedentis nec simplicis.}

\invesperis{ii}

\ivesperisrubric

\gscore[]{3.}{hy_salve_virilis_pectoris_solesmes_1961}

\vv Méritis.

\admagnificat

\gscore[]{8. G}{an_joanna_solesmes_1961}

\rubrique{Et fit comm.\@ seq. S.\@ Angelæ Mericiæ tantum. Ant.\@ \normaltext{Veni Sponsa Christi, \pageref{M-an_cs_veni_sponsa_i_vesp_solesmes_1961}, \vv Spécie tua.} Oratio \normaltext{Deus, qui novum.}}

\myrule

\litdate{3 Junii}

\bigtitle{S.\@ Clotildis Viduæ.}

\duplex

\invesperisminor{I}

\vv Timébunt reges terræ gloriam tuam. \tpalleluia

\rr Et pópulus qui creábitur laudábit Dominum. \tpalleluia

\admagnificat

\gscore[]{1. f}{an_tu_honorificentia_my_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{R}{e}spice, quǽsumus Dómine, ad Francórum benignus gentem:~† et quibus per devótam san\-ctæ Clotíldis instántiam donum fídei contulísti;~* per ejus intercessiónem tríbue sincérum christiánæ pietátis effé\-ctum. Per Dóminum.

\vespsequentiscomm

\smalltitle{Pro comm.\@ S.\@ Clotildis.}

\gscore[Ant.]{3. a}{an_confirmavit_omnes--solesmes_1961}

\vv Anima mea Dómino vivet.

\rr Et semen meum sérviet ipsi.

\myrule

\litdate{19 Julii}

\bigtitle{S.\@ Vincenti a Paulo Confessoris.}

\duplexmajusmtv

\rubrique{Omnia ut in Vesperali, sed I Vesperis dicuntur integræ cum commem.\@ præced.\@ S.\@ Camilii de Lellis Conf.}

\rubrique{In II Vesperis, fit commem.\@ seq.\@ S.\@ Hieronymi Æmiliani Confessoris et S.\@ Margaritæ, Virg.\@ et Mart.}

\myrule

\litdate{9 Augusti}

\bigtitle{S.\@ Joannis Mariæ Vianney Confessoris.}

\duplex

\smalltitle{In I Vesperis, ad Magnificat, Antiphona.}

\gscore[]{8. G}{an_suscitabo_mihi_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{O}{m}nípotens et miséricors Deus, qui san\-ctum Joánnem Maríam pastoráli stúdio et jugi oratiónis ac pæniténtiæ ardóre mirábilem effecísti:~† da, quǽsumus; ut ejus exémplo et intercessióne, ánimas fratrum lucrári Christo,~* et cum eis ætérnam glóriam cónsequi valeámus. Per eúmdem Dóminum.

\rubrique{Fit comm.\@ præced.\@ Festi SS.\@ Cyriaci, Largi et Smaragdi Martyrum; deinde S.\@ Romani Mart.}

\vespsequentiscomm

\smalltitle{Pro comm.\@ S.\@ Joannis Mariæ Vianney.}

\gscore[Ant.]{8.}{an_multi_credentium_solesmes_1961}

\vv Justum.

\myrule

\litdate{13 Augusti}

\bigtitle{S.\@ Radegundis Reginæ, Virginis.}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, cujus ope beáta Radegúndis aulæ delícias vitæ monásticæ austeritáte commutávit:~† da nobis, ejus collucentíbus exémplis et suffragántibus méritis,~* terréna non sápere, sed amáre cæléstia. Per Dóminum.

\rubrique{Et fit commem.\@ præc.\@ S.\@ Claræ; deinde SS.\@ Hippolyti et Cassiani Mart.}

\rubrique{In II Vesperis, fit commem.\@ S.\@ Eusebii Conf.}

\myrule

\litdate{25 Augusti}

\bigtitle{S.\@ Ludovici Francorum Regis, Conf.}

\duplexmajus

\rubrique{Omnia ut in Vesperali.}

\myrule
\newpage
\litdate{2 Septembris}

\bigtitle{BB.\@ Joannis Mariæ du Lau,
Francisci Josephi de la Rochefoucauld
et Petri Ludovici de la Rochefoucauld
Pontificum ac Sociorum Martyrum.}

\rubrique{Ubi conceditur.}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui Joánnem Maríam, Francíscum Joséphum Petrum Ludovícum Pontífices, eorúmque Socíos, cathólicam fidem et jura Ecclésiæ strénue profiténtes, martýrii palma decorásti:~† eórum
précibus concéde; ut spíritu fortitúdinis roboráti,~* in Dei servítio fidéles usque ad mortem inveniámur.
Per Dóminum.

 \rubrique{Comm.\@ S.\@ Stephani, Regis. Ant.\@ \normaltext{Similábo eum, \pageref{M-an_cs_similabo_eum_solesmes_1961},\vv Amávit eum Dóminus.}}
 
 \rubrique{In II Vesperis, comm.\@ S.\@ Stephani. Ant. \normaltext{Hic vir, \pageref{M-an_cs_hic_vir_despiciens_solesmes_1961}, \vv Justum dedúxit.}}

\myrule

\litdate{1 Octobris}

\bigtitle{S.\@ Remigii Episcopi Confessoris.}

\duplexmajus

\oratio

\lettrine{D}{a} quǽsumus omnípotens Deus:~† ut beáti Remígii Confessóris tui atque Pontíficis veneránda solé\-mnitas,~* et devotiónem nobis áugeat et salútem.
Per Dóminum.

\rubrique{Comm.\@ S.\@ Hieronymi. Ant.\@ \normaltext{O Doctor óptime, \pageref{M-an_cs_o_doctor_optime_solesmes_1961}. \vv Justum.}}

\vespsequentiscomm

\myrule

\newpage

\litdate{3 Octobris}

\festum{S.\@ Teresiæ a Jesu Infante Virginis}

\bigtitle{Patronæ secundariæ totius Galliæ.}

\duplexclassis{II}

\invesperis{i}

\initialscore{an_benedicta_tu_a_deo_solesmes}
\psalmus{109}{109_3a2}{109_3a2_g}

\gscore[2.  Ant.]{4. E}{an_dominus_elegit_te_solesmes}
 \psalmus{112}{112_4E}{112_4E}
 
\gscore[3.  Ant.]{5. a}{an_eris_corona_gloriae_solesmes}
  \psalmus{121}{121_5a}{121_5}
 
\gscore[4.  Ant.]{2. D}{an_dominus_faciet_et_tecum_solesmes}
 \psalmus{126}{126_2}{126_2}
 
\gscore[5.  Ant.]{8. G}{an_erumpet_quasi_solesmes}
 \psalmus{147}{147_8G}{147_8}
 
 \capitulum{Isaiæ 66, 12}
 
\lettrine{H}{æ}c dicit Dóminus: Ecce ego declinábo super eam quasi flúvium pacis, et quasi torréntem inundántem glóriam géntium, quam sugétis:~† ad úbera portabímini,~* et super génua blandiéntur vobis. 

\hymnus

\gscore[]{8.}{hy_nomen_decusque_concinant_solesmes_1961}
 
 \vv Ego autem in Dómino gaudébo.
 
 \rr Et exsultábo in Deo Jesu meo.

\admagnificat

\gscore[]{7. a}{an_ego_dominus_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{o}mine, qui dixísti: Nisi efficiámini sicut párvuli, non intrábitis in regnum cælórum:~† da nobis, quǽsumus: ita san\-ctæ Terésiæ Vírginis in humilitáte et simplicitáte cordis vestígia se\-ctári,~* ut prǽmia consequámur ætérna.
Qui vivis et regnas.

\rubrique{Comm.\@ præced. Ant.\@ \normaltext{San\-cti Angeli, \pageref{M-an_sancti_angeli_custodes_solesmes_1961}. \vv In conspéctu.}}

\invesperis{ii}

\ivesperisrubric

\hymnus

\gscore[]{6.}{hy_luce_divina_solesmes}

\vv Manus Domini confortavit te.

\rr Et ídeo eris benedícta in ætérnum.

\admagnificat

\gscore[]{1. D}{an_benedictus_dominus_quia_hodie_solesmes}

 \rubrique{Comm.\@ S.\@ Francisci. Ant.\@ \normaltext{Similábo eum, \pageref{M-an_cs_similabo_eum_solesmes_1961},\vv Amávit eum Dóminus.}}

\myrule

\litdate{9 Octobris}

\bigtitle{SS.\@ Dionysii Ep.\@, Rustici et Eleutherii, Mm.}

\duplex

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui hodiérna die beátum Dionýsium Mártyrem tuum atque Pontíficem virtúte constántiæ in passióne roborásti, quique illi, ad prædicándum géntibus glóriam tuam, Rústicum et Eleuthérium sociáre dignátus es:~† tríbue nobis, quǽsumus: eórum imitatióne, pro amóre tuo próspera mundi despícere,~* et nulla ejus advérsa formidáre.
Per Dóminum.

\rubrique{Commem.\@  præced.\@ \normaltext{Ant.\@ Manum suam, \pageref{M-an_cs_manum_suam_aperuit_solesmes_1961},  \vv Diffúsa est.}}

\rubrique{Deinde commem.\@ \normaltext{S.\@ Joannis Leondardi.} Ant.\@ \normaltext{Similábo eum, \pageref{M-an_cs_similabo_eum_solesmes_1961},\vv Amávit eum Dóminus.}}

\rubrique{in II Vesp., commem.\@ seq. Ant.\@ \normaltext{Similábo eum, \pageref{M-an_cs_similabo_eum_solesmes_1961},\vv Amávit eum Dóminus.}}

\rubrique{Deinde comm.\@ S.\@ Joannis. Ant. \normaltext{Hic vir, \pageref{M-an_cs_hic_vir_despiciens_solesmes_1961}, \vv Justum dedúxit.}}

\myrule

\litdate{6 Novembris}

\bigtitle{Dedicatio propriæ ecclesiæ.}

\duplexclassis{I}[cum Octava communi]

\rubrique{In ecclesiis consecratis exceptis metropolitanis et cathedralibus.}

\rubrique{Omnia ut in Communi Dedicationis Ecclesiæ, \normaltext{\pageref{M-vr_NN_commune_dedicationis}.}}

\rubrique{Non fit commem.\@ Octavæ Omnium Sanctorum.}

\rubrique{Infra Octavam fit commem.\@ de ea juxta rubricas.}

\myrule

\litdate{11 Novembris}

\bigtitle{S.\@ Martini Episcopi, Confessoris.}

\duplexmajus

\rubrique{Omnia ut in Vesperali, sed I Vesperis dicuntur integræ.}

\myrule

\litdate{13 Novembris}

\bigtitle{Octava Dedicatio propriæ ecclesiæ.}

\duplexmajus

\rubrique{Omnia ut in Communi Dedicationis Ecclesiæ.}

\rubrique{Comm.\@ præced.\@ S.\@ Martini I et S.\@ Didaci, Conf.}

\rubrique{In II Vesperis, comm.\@ seq.\@ S.\@ Josephat, Ep.\@ et Mart., et S.\@ Didaci, Conf.}

\end{document}