% !TEX TS-program = LuaLaTeX+se

\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_NN_tempus_quadragesimae}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

\thispagestyle{empty}

%%header and sectioning commands to be determined

\bigtitle{Sabbato I in Quadragesima.}

%%** to be replaced with \pageref to Sat in the psalter

\rubrique{Psalmi et Antiphona de Sabbato ut in Psalterio, **}

\capitulum

\scripture{2 Cor. 6, 1 – 2.}
\lettrine{F}{r}atres: Hortámur vos, ne in vácuum grátiam Dei recipiátis.~† Ait enim: Témpore accépto exaudívi te,* et in die salútis adjúvi te.

\smalltitle{Hymnus.}\label{audi_benigne}%%getting these references right is a problem

\gscore[]{2.}{hy_audi_benigne_conditor_solesmes_1961} 

\vv Angelis suis Deus mandávit de te.\label{vv_quad}

\rr Ut custódiant te in ómnibus víis túis.

\rubrique{Hymnus et ℣. hujus Dominicæ dicitur in aliis Dominicis et in Feriis usque ad Dominicam Passionis exclusive.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 7. a}{an_tunc_invocabis_solesmes_1961} %%Solesmes uses Ad Magnificat, Antiphona. for Sat/Sunday.

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui Ecclésiam tuam ánnua quadragesimáli observatióne puríficas:~† præsta famíliæ tuæ; ut quod a te obtinére abstinéndo nítitur,* hoc bonis opéribus exsequátur. Per Dóminum.

\smalltitle{Tonus Hymni ad Completorium.}

\gscore[]{2.}{hy_te_lucis_ante_terminum_lent_solesmes_1961}

\rubrique{Hic tonus servatur ad Completorium usque ad Dominicam Passionis, etiam in Festis Sanctorum, nisi aliter notetur.}

\bigtitle{Dominica I in Quadragesima.}

\rubrique{Antiphonæ et Psalmi de Dominica. Hymnus \normaltext{Audi benígne cónditor, \pageref{audi_benigne}.} Capitulum \normaltext{Fratres: Hortámur} ut supra. \normaltext{\vv Angelis suis, \pageref{vv_quad}.}} %%supra probably needs pageref

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 8. G*}{an_ecce_nunc_tempus_solesmes_1961}

\bigtitle{Feria II.}

\capitulum

\scripture{Joel 2, 17.}

\lettrine{I}{n}ter vestíbulum et altáre plorábunt sacerdótes minístri Dómini, et dicent:~† Parce Dómine, parce pópulo tuo:~* et ne des hæreditátem tuam in oppróbrium, ut dominéntur eis natiónes.

\rubrique{Hymnus \normaltext{Audi benígne cónditor, \pageref{audi_benigne}.}}

\textes{versiculus_t_quadragesima}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 1. f}{an_quod_uni_ex_minimis_solesmes}

\rubrique{In feriali Officio per Quadragesimam dicuntur Preces.}

\oratio

\lettrine{A}{b}sólve, quǽsumus, Dómine, nostrórum víncula peccatórum:~* et quidquid pro eis merémur, propitiátus avérte.
Per Dóminum.

\rubrique{Capitulum supradictum dicitur in feriali Officio usque ad Dominicam Passionis.}

\bigtitle{Feria III.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 8. G}{an_scriptum_est_enim_quia_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{A}{s}céndant ad te Dómine preces nostræ:~* et ab Ecclésia tua cunctam repélle nequítiam. Per Dóminum.

\bigtitle{Feria IV Quatuor Temporum.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 4. A*}{an_sicut_fuit_jonas_solesmes}

\oratio

\lettrine{M}{e}ntes nostras, quǽsumus Dómine, lúmine tuæ claritátis illústra:~* ut vidére possímus quæ agenda sunt; et quæ recta sunt agere valeamus. Per Dóminum.

\bigtitle{Feria V.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 4. A*}{an_o_mulier_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{a} quǽsumus Dómine, pópulis christiánis, et quæ profiténtur agnóscere:~* et cæléste munus dilígere, quod frequéntant. Per Dóminum.

\bigtitle{Feria VI Quatuor Temporum.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 1. f}{an_qui_me_sanum_fecit_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{E}{x}áudi nos miséricors Deus:~* et méntibus nostris grátiæ tuæ lumen osténde. Per Dóminum.

\bigtitle{Sabbato Quatuor Temporum.}

\capitulum

\scripture{1 Thess. 4, 1.}

\lettrine{F}{r}atres: Rogámus vos, et obsecrámus in Dómino Jesu:~† ut, quemádmodum accepístis a nobis, quómodo vos opórteat ambuláre, et placére Deo,* sic et ambulétis, ut abundétis magis.

\rubrique{Hymnus \normaltext{Audi benígne cónditor, \pageref{audi_benigne}. \vv Angelis suis, \pageref{vv_quad}.}}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 1. f}{an_visionem_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us, qui cónspicis omni nos virtúte destítui: intérius exteriúsque custódi;~† ut ab ómnibus adversitátibus muniámur in córpore,* et a právis cogitatiónibus mundémur in mente. Per Dóminum.

\bigtitle{Dominica II in Quadragesima.}

\rubrique{Antiphonæ et Psalmi de Dominica. Capitulum \normaltext{Fratres: Rogámus vos} ut supra. Hymnus \normaltext{Audi benígne cónditor, \pageref{audi_benigne}.} \normaltext{\vv Angelis suis, \pageref{vv_quad}.}} %% does supra need pageref 

\rubrique{Ad Magnificat \normaltext{Visiónem,} ut supra.} %%Vaticana has pageref

\bigtitle{Feria II.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 1. f}{an_qui_me_misit_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{A}{d}ésto supplicatiónibus nostris omnípotens Deus:~* et quibus fidúciam sperándæ pietátis indúlges, consuétæ misericórdiæ tríbue benígnus efféctum. Per Dóminum.

\bigtitle{Feria III.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 4. E}{an_omnes_autem_vos_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{P}{r}pitiáre Dómine supplicatiónibus nostris, et animárum nostrárum medére languóribus:~* ut remissióne percépta, in tua semper benedictióne lætémur. Per Dóminum.

\bigtitle{Feria IV.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 1. f}{an_tradetur_enim_gentibus_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}us innocéntiæ restitútor et amátor, dírige ad te tuórum corda servórum:~* ut spíritus tui fervóre concépto, et in fide inveniántur stábiles, et in ópere efficáces. Per Dóminum.

\bigtitle{Feria V.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 7. c2}{an_dives_ille_guttam_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{A}{d}ésto Dómine fámulis tuis, et perpétuam benignitátem largíre poscéntibus:~* ut iis, qui te auctóre et gubernatóre gloriántur, et congregáta restáures, et restauráta consérves. Per Dóminum.

\bigtitle{Feria VI.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 3. a}{an_quaerentes_eum_tenere_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{a} quǽsumus Dómine, pópulo tuo salútem mentis et córporis:~* ut bonis opéribus inhæréndo, tuæ semper virtútis mereátur protectióne deféndi. Per Dóminum.

\bigtitle{Sabbato III in Quadragesima.}

\capitulum

\scripture{Eph. 5, 1 – 2.}
\lettrine{F}{r}atres: Estóte imitatóres Dei, sicut fílii caríssimi:~† et ambuláte in dilectióne, sicut et Christus diléxit nos, et trádidit semetípsum pro nobis~* oblatiónem et hóstiam Deo in odórem suavitátis.

\rubrique{Hymnus \normaltext{Audi benígne cónditor, \pageref{audi_benigne}. \vv Angelis suis, \pageref{vv_quad}.}}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 8. G}{an_dixit_autem_pater_ad_servos_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{Q}{u}ǽsumus omnípotens Deus, vota humílium réspice:~† atque ad defensiónem nostram,* déxteram tuæ majestátis exténde.
Per Dóminum.

\bigtitle{Dominica III in Quadragesima.}

\rubrique{Antiphonæ et Psalmi de Dominica. Capitulum \normaltext{Fratres: Estóte imitatóres Dei} ut supra. Hymnus \normaltext{Audi benígne cónditor, \pageref{audi_benigne}.}} %%does supra need pageref?

\textes{versiculus_t_quadragesima}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 8. G}{an_extollens_solesmes_1961}

\bigtitle{Feria II.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 1. f}{an_jesus_autem_transiens_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{S}{u}bvéniat nobis Dómine misericórdia tua:~* ut ab imminéntibus peccatórum nostrórum perículis te mereámur protegénte éripi, te liberánte salvári.
Per Dóminum.

\bigtitle{Feria III.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 4. A*}{an_ubi_duo_vel_tres_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{T}{u}a nos Dómine protectióne defénde:~* et ab omni semper iniquitáte custódi. Per Dóminum.

\bigtitle{Feria IV.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 7. a}{an_non_lotis_manibus_solesmes_1961} 

\oratio

\lettrine{C}{o}ncéde, quǽsumus omnípotens Deus: ut qui protectiónis tuæ grátiam quǽrimus,~* liberáti a malis ómnibus, secúra tibi mente serviámus. Per Dóminum.

\bigtitle{Feria V.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 1. f}{an_omnes_autem_vos_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{S}{u}bjéctum tibi pópulum, quǽsumus, Dómine, propitiátio cæléstis amplíficet:~* et tuis semper fáciat servíre mandátis. Per Dóminum.

\bigtitle{Feria VI.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 3. a}{an_domine_ut_video_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{P}{r}æsta, quǽsumus, omnípotens Deus:~† ut qui in tua protectióne confídimus, cuncta nobis adversántia te adjuvánte vincámus. Per Dóminum.

\bigtitle{Sabbato IV in Quadragesima.}

\capitulum

\scripture{Gal. 4, 22 – 24.}
\lettrine{F}{r}atres: Scriptum est quóniam Abraham duos fílios hábuit: unum de ancílla, et unum de líbera:~† sed qui de ancílla, secúndum carnem natus est: qui autem de líbera, per repromissiónem:~* quæ sunt per allegoríam dicta.

\rubrique{Hymnus \normaltext{Audi benígne cónditor, \pageref{audi_benigne}.}}

\textes{versiculus_t_quadragesima}

\gscore[Ad Magnif.]{3. a}{an_nemo_te_condemnavit_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{C}{o}ncéde, quǽsumus omnípotens Deus:~† ut, qui ex mérito nostræ actiónis afflígimur,* tuæ grátiæ consolatióne respirémus.
Per Dóminum.

\bigtitle{Dominica IV in Quadragesima.}

\rubrique{Antiphonæ et Psalmi de Dominica. Capitulum \normaltext{Fratres: Scriptum est} ut supra. Hymnus \normaltext{Audi benígne cónditor, \pageref{audi_benigne}.} \normaltext{\vv Angelis suis, \pageref{vv_quad}.}} %%does supra need pageref?

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 1. g}{an_subiit_ergo_solesmes_1961}

\bigtitle{Feria II.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 5. a}{an_solvite_templum_hoc_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{e}precatiónem nostram, quǽsumus Dómine, benígnus exáudi:~* et quibus supplicándi præstas afféctum, tríbue defensiónis auxílium. Per Dóminum.

\bigtitle{Feria III.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 1. g}{an_nemo_in_eum_misit_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{M}{i}serére Dómine pópulo tuo:~* et contínuis tribulatiónibus laborántem, propítius respiráre concéde. Per Dóminum.

\bigtitle{Feria IV.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 1. a}{an_ille_homo_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{P}{a}teant aures misericórdiæ tuæ Dómine précibus supplicántium:~* et, ut peténtibus desideráta concédas, fac eos quæ tibi sunt plácita postuláre.
Per Dóminum.

\bigtitle{Feria V.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 4. A}{an_propheta_magnus_solesmes}

\oratio

\lettrine{P}{o}puli tui Deus institútor et rector, peccáta quibus impugnátur, expélle:~* ut semper tibi plácitus, et tuo munímine sit secúrus. Per Dóminum.

\bigtitle{Feria VI.}

\gscore[Ad Magnif.]{Ant. 1. g2}{an_domine_si_hic_fuisses_solesmes_1961}

\oratio

\lettrine{D}{a}  nobis, quǽsumus, omnípotens Deus:~* ut qui infirmitátis nostræ cónscii, de tua virtúte confídimus, sub tua semper pietáte gaudeámus.
Per Dóminum.

\end{document}


