% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape

\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_NN_officium_parvum}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

\section[Officium Parvum Beatæ Mariæ Virginis]{OFFICIUM PARVUM BEATÆ MARIÆ VIRGINIS.}\header{officium parvum b.m.v.}

\bigtitle{Ad Vesperas extra Adventum.}

Ave María, \rubrique{secreto, quæ dicitur semper in principio omnium Horarum Beatæ Mariæ Virginis.}

℣. Deus in adjutórium.

%%\vv Deus in adjutórium.
%% command for beginning of psalter has v. but rest of book uses \vv


\infestisbmv

\rubrique{Sed antiphonæ non duplicantur ad horas Beatæ Mariæ Virginis.}

%%based on breviary rubric
%%needed because it's actually obscure.

%% \primaantiphona{3. a.}
%%\initialscore{an_dum_esset_rex_opbmv_solesmes_1961}
%%\psalmus{109}{109_3a}{109_3a_b}
%%
%%\gscore[2. Ant.]{4. A*}{an_laeva_ejus_opbmv_solesmes_1961}
%%\psalmus{112}{112_4A_A_star}{112_4A_A_star}
%%
%%\gscore[3. Ant.]{3. b}{an_nigra_sum_opbmv_solesmes_1961} %% this is annoyingly stretched
%%\psalmus{121}{121_3b}{121_3a_b}
%%
%%\gscore[4. Ant.]{8. G}{an_jam_hiems_transiit_opbmv_solesmes_1961}
%%\psalmus{126}{126_8G}{126_8}
%%
%%\gscore[5. Ant.]{4. A*}{an_speciosa_facta_es_opbmv_solesmes_1961}
%%\psalmus{147}{147_4A_A_star}{147_4A_A_star}
%%
%%\capitulum{Eccli. 24, 14}
%%
%%\textes{Capitulum_BMV}

\rubrique{Hymnus \normaltext{Ave Maris Stella, \pageref{M-hy_ave_maris_stella_in_sab_solesmes_1961}.}}

%%\hymnus
%%\gscore[]{1.}{hy_ave_maris_stella_in_sab_solesmes_1961}

\vv Diffúsa est grátia in lábiis tuis. 

\rr Proptérea bendíxit te Deus in ætérnum.

\rubrique{Ad Magnificat, antiphona \normaltext{Beáta Mater, \pageref{an_beata_mater_in_sabbato_solesmes_1961}.}}

%\admagnificat

%%\gscore[]{2. D}{an_beata_mater_in_sabbato_opbmv_solesmes_1961}

Kýrie eléison. Christe eléison. Kýrie eléison.

\vv Dóminus vobíscum. \rr Et cum spíritu tuo.

%%for Parvum, both Vaticana and Solesmes  have Per Christum, not full conclusion. but DO has Per Dom. like in breviary. Other prayers 
%%are Per DNJC so we stick with that.

\rubrique{Oratio \normaltext{Concéde, \pageref{M-oratio_bmv}.}}
%%\oratio
%%\textes{Oratio_BMV}

\rubrique{Sequens Commemoratio pro Sanctis fit tantum ad Vesperas
in Officio B.M.V, præterquam in Adventum, cujus loco tunc alia
dicitur ut infra, \normaltext{\pageref{an_ecce_dominus_veniet_opbmv_solesmes_1961}.}}

\gscore[Ant.]{7.}{an_sancti_dei_omnes_opbmv_solesmes_1961}

\vv Lætámini in Dómino et exultáte justi.

\rr Et gloriámini ómnes récti córde.

\oratio

\lettrine{P}{r}ótege Dómine pópulum tuum,~* et Apostolórum tuórum Petri
et Pauli, et aliórum Apostolórum patrocínio confiténdem,
perpétua defensióne consérva.

 \lettrine{O}{m}nes Sancti tui, quǽsumus Dómine, nos ubíque ádjuvent:
ut dum eórum mérita recólimus, patrocínia sentiámus;~* et
pacem tuam nostris concéde tempóribus, et ab Ecclésia tua cun\-ctam repelle nequítiam:~** iter, actus, et voluntates nostras, et
ómnium famulórum tuórum, in salútis tuæ prosperitáte dispóne; *
benefactóribus nostris sempitérna bona retríbue, et ómnibus fidélibus defúnctis réquiem ætérnam concéde. Per Dóminum nostrum
Jesum Christum Filium tuum.

\bigtitle{Ad Completorium.}

Ave María. ℣. Convérte nos. ℣. Deus in adjutórium.

\label{psalmi_ad_completorium_opbmv}\phantomsection
\psalmus{128}{128_in_dir_romanus}{128_in_dir_romanus}

\psalmus{129}{129_in_dir_romanus}{129_in_dir_romanus}

\psalmus{130}{130_in_dir_romanus}{130_in_dir_romanus}

\hymnus

\grechangenextscorelinedim{1}{spacebeneathtext}{0.1cm}{scalable}
\gscore[]{2.}{hy_memento_rerum_conditor_opbmv_solesmes}

\capitulum{Eccli. 24, 24}

\lettrine{E}{g}o mater pulchræ dilectiónis,~† et timóris, et agnitiónis,~* et sanctæ spei.

%%otherwise cap touches slash V!

\vspace{1\baselineskip}

\vv Ora pro nobis sancta Dei Génitrix.

\rr Ut digni efficiámur promissiónibus Christi.

\gscore[Ant.]{7. a}{an_sub_tuum_praesidium_opbmv_incipit}
%\gscore[Ant.]{7. a}{an_sub_tuum_praesidium_opbmv_solesmes}

\canticumspecial{Nunc dimittis}{Nunc_dimittis_7a}{3}{Nunc_dimittis_7a}

\gscore[Ant.]{7. a}{an_sub_tuum_praesidium_opbmv_solesmes}

%\gscore[]{}{an_sub_tuum_praesidium_opbmv_solesmes}

Kýrie eléison. Christe eléison. Kýrie eléison.

\vv Dóminus vobíscum. \rr Et cum spíritu tuo.

\oratio

\lettrine{B}{e}átæ et gloriósæ semper Vírginis Maríæ, quǽsumus Dómine, intercéssio gloriósa nos prótegat,~* et ad vitam perdúcat ætérnam.
Per Dóminum nostrum.

\bigtitle{Ad Vesperas in Adventum.}

%%\gscore[1. Ant.]{8. G*}{an_missus_est_gabriel_opbmv_solesmes_1961}
%%\psalmus{109}{109_8Gstar}{109_8}
%%
%%\gscore[2. Ant.]{1. g}{an_ave_maria_alleluia_opbmv_solesmes_1961}
%%\psalmus{112}{112_1g}{112_1}
%%
%%\gscore[3. Ant.]{8. G}{an_ne_timeas_alleluia_opbmv_solesmes_1961}
%%\psalmus{121}{121_8G}{121_8}
%%
%%\gscore[4. Ant.]{1. f}{an_dabit_ei_dominus_opbmv_solesmes_1961}
%%\psalmus{126}{126_1f}{126_1}
%%
%%\gscore[5. Ant.]{8. c}{an_ecce_ancilla_domini_opbmv_solesmes_1961}
%%\psalmus{147}{147_8c}{147_8}

\capitulum{Isaiæ 11, 1 – 2}

\lettrine{E}{g}redietur virga de radice Jesse,~† et flos de radice ejus ascendet.~* Et requiescet super eum spiritus Domini.

\rubrique{Hymnus \normaltext{Ave Maris Stella, \pageref{M-hy_ave_maris_stella_in_sab_solesmes_1961}.}}

%\rubrique{Hymnus \normaltext{Ave Maris Stella,} ut ad Vesperas extra Adventum.}

\vv Diffúsa est grátia in lábiis tuis. 

\rr Proptérea bendíxit te Deus in ætérnum.

\admagnificat

\gscore[]{8. G}{an_spiritus_sanctus_opbmv_solesmes_1961}

Kýrie eléison, \textit{etc.} Dóminus vobíscum.

\oratio

\textes{oratio_25_mar}

%%copying in part LA1949 heading to avoid confusion.
\smalltitle{Pro Sanctis ad Vesperas tantum.}
\label{an_ecce_dominus_veniet_opbmv_solesmes_1961}\phantomsection
\gscore[Ant.]{5.}{an_ecce_dominus_veniet_opbmv_solesmes_1961}

\vv Ecce apparébit Dóminus super nubem cándidam.

\rr Et cum eo Sanctórum míllia.

\oratio
\lettrine{C}{o}nsciéntias nostras, quǽsumus Dómine, visitándo purífica:~* ut véniens Jesus Christus Fílius tuus Dóminus noster cum ómnibus Sanctis, parátam sibi in nobis invéniat mansiónem.
Qui tecum vivit et regnat.

\bigtitle{Ad Completorium.}

\rubrique{Psalmi et Hymnus ut supra extra Adventum,\normaltext{\pageref{psalmi_ad_completorium_opbmv}.}}

\textes{capitulum_25_martii}

\vv Angelus Dómini nuntiávit Maríæ.

\rr Et concépit de Spíritu Sancto.

\rubrique{Ad Nunc dimittis, antiphona \normaltext{Spíritus Sanctus,} ut ad Vesperas.}

\canticumspecial{Nunc dimittis}{Nunc_dimittis_8G}{3}{Nunc_dimittis_8G}

\rubrique{\normaltext{Kýrie eléison} et reliqua cum Oratione \normaltext{Deus, qui de beátæ}
(cum conclusione integra), ut supra.}

\bigtitle{Post Nativitatem usque ad Purificat.\@ inclusive.}

\rubrique{Officium B.\@ Mariæ dicitur ut extra Adventum, exceptis his quæ
sequuntur.}

Ad Vesperas. \rubrique{Antiphonæ \normaltext{O admirábile commércium,} ut in Circumcisione, \normaltext{\pageref{M-i_vesperis_circumcisionis}
.} Reliqua ut ante Adventum præter ad Magnificat, et ad Nunc Dimittis, Antiphona \normaltext{Magnum hæreditátis, \pageref{M-an_magnum_haereditatis_solesmes_1961}.} Oratio \normaltext{Deus, qui salútis ætérnæ, \pageref{M-or_jan_1}.}}

\canticumspecial{Nunc dimittis}{Nunc_dimittis_2}{3}{Nunc_dimittis_2}

\bigtitle{Tempore Paschali.}

%\pageref to Jan 1 office
\rubrique{Officium B.\@ Mariæ dicitur ut extra Adventum, sed ad Magnificat et ad Nunc dimittis, dicitur Ant.\@ \normaltext{Régina cæli, \pageref{an_regina_caeli_off_bmv_in_sab_TP_solesmes_1961}.}}

\canticumspecial{Nunc dimittis}{Nunc_dimittis_1D2}{3}{Nunc_dimittis_1D2}

\rubrique{Antiphonis autem, ℣℣., ℟℟. non additur in fine \normaltext{Allelúia.
}}

\end{document}