% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape
\documentclass[vesperale_romanum]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_NN_officium_defunctorum}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

\section[Officium Defunctorum.]{OFFICIUM DEFUNCTORUM.}\header{officium defunctorum.}

\rubrique{Dicitur in choro in die depositionis, et aliis diebus pro temporis opportunitate
et ecclesiarum consuetudine. In die vero depositionis et tertio, septgimo, trigesimo, 
et anniversario, etiam late sum\-pto, et quoties solemniter celebratur Officium,
duplicantur Antiphonæ, et in fine Psalmorum dicitur: \normaltext{Réquiem ætérnam * dona eis, Dómine.
Et lux perpétua * lúceat eis.} etiam si pro uno tantum fiat Officium.}

%%\pageref
\rubrique{In Commemoratione Omnium Fidelium Defunctorum, ut notatur in die.}

\rubrique{Absolute incipitur.}

\primaantiphona{3. b}

\initialscore{an_placebo_domino_solesmes_1961}\psalmus{114}{114_3b}{114_3b_off_def}
\gscore[2. Ant.]{2. D}{an_heu_me_solesmes_1961}
\psalmus{119}{119_2}{119_2_off_def}

\gscore[3. Ant.]{8. G*}{an_dominus_custodit_te_solesmes_1961}
\psalmus{120}{120_8Gstar}{120_8_off_def}

\gscore[4. Ant.]{8. G}{an_si_iniquitates_ant_solesmes_1961}
\psalmus{129}{129_8G}{129_8_off_def}

\gscore[5. Ant.]{2. D}{an_opera_manuum_tuarum_solesmes_1961}
\psalmus{137}{137_2}{137_2_off_def}

\admagnificat

%%1912 has Requiem etc. in chant. Neither solution seems fitting.
\gscore[]{7. c}{an_omne_quod_dat_mihi_solesmes_1961}

\canticumspecial{Magnificat}{Magnificat_7c}{3}{Magnificat_7_off_def}

\rubrique{Preces infrascriptæ dicuntur flexis genibus.}

Pater noster, \rubrique{secreto.}

\vv Et ne nos indúcas in tentatiónem

\rr Sed líbera nos a malo.

\rubrique{Sequens Psalmus \normaltext{Lauda ánima mea} non dicitur in die Comemorationis omnium Fidelium Defunctorum, neque quando Officium
fit ritu duplici; alias semper dicitur.}

\psalmus{145}{145_in_dir_romanus_off_def}{145_in_dir_romanus_off_def}

\rubrique{Deinde}

\vv A porta ínferi.

\rr Erue Dómine ánimam ejus [ánimas eórum].

\vv Requiéscat in pace. [Requiéscant in pace.]

\rr Amen.

\vv Dómine, exáudi oratiónem meam.

\rr Et clamor meus ad te véniat.

\vv Dóminus vobíscum. \rr Et cum spíritu tuo.

{\centering Orémus.\par}

\rubrique{Dicitur Oratio conveniens ex iis quæ sequuntur
\normaltext{Réquiem ætérnam etc.,} ut infra, \normaltext{\pageref{vv_requiem_etc}.}}

\oratio

\lettrine{A}{b}sólve quǽsumus Dómine, ánimam fámuli tui \nomen{}, (fámulæ tuæ \nomen{}) ut defúnctus (defúncta) sǽculo tibi vívat:~† et quæ per fragilitátem carnis humána conversatióne commísit,~* tu vénia misericordíssimæ pietátis abstérge. Per Dóminum nostrum Jesum Christum, Fílium tuum:~† qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti Deus,~* per ómnia sǽcula sæculórum. \rr Amen.

\smalltitle{\textit{Vel alia Oratio.}}
\lettrine{D}{e}us, cui próprium est miseréri semper et párcere, te súpplices exorámus pro ánima fámuli tui \nomen{} (fámulæ tuæ \nomen{}),
quam hódie de hoc sǽculo migráre jussísti:~† ut non tradas eam in manus inimíci,
neque obliviscáris in finem, sed júbeas eam a san\-ctis ángelis súscipi, et ad pátriam paradísi perdúci;~* 
ut quia in te sperávit et crédidit, non pœnas inférni sustíneat, sed gaúdia ætérna possidéat. Per Dóminum nostrum.

%%using this format from common of confessors for ease. No issues of space, just one line

\specialoratio{In die tertio, septimo et trigesimo depositionis Defuncti.}

\lettrine{Q}{u}ǽsumus Dómine, ut ánimæ fámuli tui \nomen{} (fámulæ tuæ \nomen{}), cujus depositiónis diem tértium (\textit{vel} séptimum \textit{vel} trigésimum) commemorámus,~† san\-ctórum atque ele\-ctórum tuórum largíri dignéris consórtium;~* et rorem misericórdiæ tuæ perénnem infúndas. Per Dóminum nostrum.

\specialoratio{In Anniversario.}

\lettrine{D}{e}us, indulgentiárum Dómine:~† da animæ fámuli tui \nomen{}
(famulae tuae \nomen, \textit{vel} animabus famulórum famularúmque
tuárum), cujus (quorum) anniversárium depositiónis diem commemorámus,~* refrigérii sedem, quiétis beatitúdinem, et lúminis
claritátem. Per Dóminum nostrum.

\specialoratio{Pro Summo Pontiftce defuncto.}

\lettrine{D}{e}us, qui inter summos sacerdótes fámulum tuum \nomen{} ineffábili tua dispositióne connumerári voluísti:~†
 præsta, quǽsumus; ut qui Unigéniti Fílii tui vices in terris gerébat,~*
  san\-ctórum tuórum Pontíficum consórtio perpétuo aggregétur. Per eúmdem Dóminum nostrum.

\specialoratio{Pro defuncto Episcopo.}

\lettrine{D}{e}us,  qui inter apostólicos sacerdótes fámulum tuum \nomen{} (fámulos tuos \nomen{} et  \nomen{}) 
pontificáli fecísti dignitáte vigére:~† præsta, quǽsumus;~* ut eórum quoque perpétuo aggregétur consórtio. Per Dóminum nostrum.

\rubrique{Pro Episcopo Cardinali defuncto, dicatur \normaltext{fámulum tuum \nomen{} Epíscopum
Cardinálem pontificáli fecísti dignitáte.}}

\rubrique{Pro Presbytero Cardinali (Episcopo) defuncto, dicatur \normaltext{fámulum tuum \nomen{} Presbyterum
Cardinálem pontificáli fecísti.}}

\rubrique{Pro Presbytero (vel Diacono) Cardinali (Sacerdote) defuncto,
 dicatur \normaltext{fámulum tuum \nomen{} Presbyterum
(Diaconum) Cardinálem pontificáli sacerdotáli fecísti.}}

\rubrique{Pro Diacono autem Cardinali, qui in ordine Presbyteratus non fuerit
constitutus, dicatur Oralio \normaltext{Inclína Dómine}
quae habetur paulo infra, hoc modo: \normaltext{ut ánima fámuli tui \nomen{} Diacóni Cardinális,quam de hoc sǽculo,} etc.}

\specialoratio{Pro defuncto Sacerdote.}

\lettrine{D}{e}us, qui inter apsotolícos sacerdótes fámulum tuum \nomen{} (fámulos tuos \nomen{} et \nomen{})
 sacerdotáli fecísti dignitáte vigére:~† præsta, quǽsumus;~*
  ut eórum quoque perpétuo aggregétur (aggregéntur) consórtio. Per Dóminum nostrum.

\smalltitle{\textit{Vel alia Oratio.}}

\lettrine{P}{r}æsta, quǽsumus Dómine:~† ut ánima fámuli tui \nomen{} sacredótis, quem in hoc sǽculo commorántem,
 sacris munéribus decorásti,~* in celésti sede gloriósa semper exsúltet. 
Per Dóminum nostrum.

\specialoratio{Pro uno Defuncto.}

\lettrine{I}{n}clína Dómine aurem tuam ad preces nostras, quibus misericórdiam tuam súpplices deprecámur:~† ut ánimam fámuli tui \nomen{}, quam de hoc sǽculo migráre jussísti, in pacis ac lucis regióne constítuas,~* et san\-ctórum tuórum júbeas esse consórtem. Per Dóminum nostrum.

\specialoratio{Pro una Defuncta.}

\lettrine[depth=1]{Q}{u}ǽsumus Dómine, pro tua pietáte miserére ánimæ fámulæ tuæ \nomen{}:~† et a contágiis mortalitátis exútam,~* in ætérnæ salvatiónis partem restítue. 
Per Dóminum nostrum.

\specialoratio{Pro defunctis fratribus, propinquis et benefactoribus.}

\lettrine{D}{e}us, véniæ largítor et humánæ salútis amátor:~† quǽsumus cleméntiam tuam; 
ut nostræ congregatiónis fratres, propínquos et benefactóres qui ex hoc sǽculo transiérunt,~* beáta María semper
Vírgine intercedénte cum ómnibus sanctis tuis, ad perpétuæ beatitúdinis consórtium perveníre concédas. Per Dóminum nostrum.

%%brackets omitted
\specialoratio{In Commemoratione Omnium Defunctorum alicujus Ordinis.}

\lettrine{D}{e}us, véniæ largítor et humánæ salútis amátor:~† quǽsumus cleméntiam tuam; 
ut nostræ congregatiónis fratres qui ex hoc sǽculo transiérunt,~* beáta María semper Vírgine intercedénte cum ómnibus sanctis tuis,
 ad perpétuæ beatitúdinis consórtium perveníre concédas. Per Dóminum nostrum.

%%Vaticana has neither prayer for parents nor the daily office of the dead
\specialoratio{Pro patre et matre.}

\lettrine{D}{e}us, qui nos patrem et matrem honoráre præcepísti;~† miserére cleménter animábus patris et matris meæ,
 eorúmque peccáta dimítte:~* meque eos in ætérnæ claritátis gáudio fac vídere. 
Per Dóminum nostrum.

\rubrique{Si fit pro pluribus, dicatur \normaltext{animábus paréntum nostrórum} et ubi dicitur \normaltext{meque} dicatur \normaltext{nosque.}}

\rubrique{Si pro patre tantum, dicatur \normaltext{ánimæ patris meæ} vel \normaltext{nostri.}}

\rubrique{Si pro matre tantum, dicatur \normaltext{ánimæ matris meæ} vel \normaltext{nostræ.}}

\specialoratio{In Officio Defunctorum per annum.}

\lettrine{D}{e}us, qui inter apsotolícos sacerdótes fámulos tuos pontificáli seu sacerdotáli fecísti dignitáte vigére:~† præsta, quǽsumus;~* ut eórum quoque perpétuo  aggregéntur consórtio. 

\lettrine{D}{e}us, véniæ largítor et humánæ salútis amátor:~† quǽsumus cleméntiam tuam; 
ut nostræ congregatiónis fratres, propínquos et benefactóres qui ex hoc sǽculo transiérunt,~* beáta María semper Vírgine intercedénte cum ómnibus sanctis tuis, ad perpétuæ beatitúdinis consórtium perveníre concédas.

\lettrine{F}{i}délium Deus ómnium cónditor et redémptor, animábus famulórum famularúmque tuárum remissiónem cunctórum tríbue peccatórum:~† ut indulgéntiam, quam semper optavérunt,~* piis supplicatiónibus consequántur. Qui vivis et regnas cum Deo Patre, in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per ómnia sǽcula sæculórum.
\rr Amen.

\rubrique{Post Orationem dicitur (semper plurali numero):}
\label{vv_requiem_etc}\phantomsection

\vv Réquiem ætérnam dona eis, Dómine.

\rr Et lux perpétua lúceat eis.

\rubrique{Deinde cantores.}

\smallscore{requiescant_solesmes}
\end{document}