% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape

\documentclass[vesperale_romanum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vr_NN_commune_unius_martyris}}
\fi

%%this code when \customsubfiles is used should allow for continuous pagination when subfiles are compiled individually.

\begin{document}

\section[Commune Unius Martyris]{COMMUNE UNIUS MARTYRIS.}
\header{commune unius martyris.}

\invesperis{i}

%\sedlocoultimi{II}{Laudáte Dóminum}

\primaantiphona{1. f.}

\initialscore{an_qui_me_confessus_fuerit_solesmes_1961}
\psalmus{109}{109_1f}{109_1}

\gscore[2. Ant.]{3. a}{an_qui_sequitur_me_solesmes}
\psalmus{110}{110_3a}{110_3a_b}

\gscore[3. Ant.]{1. f}{an_qui_mihi_ministrat_solesmes_1961}
\psalmus{111}{111_1f}{111_1}

\gscore[4. Ant.]{1. f}{an_si_quis_mihi_ministraverit_solesmes_1961}
\psalmus{112}{112_1f}{112_1}

\gscore[5. Ant.]{1. a2}{an_volo_pater_solesmes_1961}
\psalmus{116}{116_1a2}{116_1}

\capitulum{Jac. 1, 12}

\lettrine{B}{e}átus vir qui suffert tentatiónem:~† quóniam cum probátus fúerit, accípiet corónam vitæ,~* quam repromísit Deus diligéntibus se.

\hymnusmode{8.}

\initialscore{hy_deus_tuorum_militum_solesmes_1961}

\altertonus

\gscore[]{3.}{hy_deus_tuorum_militum_alter_tonus_solesmes}

\vv Glória et honóre coronásti eum Dómine.

\rr Et constituísti eum super ópera mánuum tuárum.

\admagnificat
\label{an_iste_sanctus_solesmes_1961}
\phantomsection
\gscore[]{8. G}{an_iste_sanctus_solesmes_1961}

\specialoratio{Pro Martyre et Pontifice.}

\lettrine{I}{n}firmitátem nostram réspice, omnípotens Deus:~† et quia pondus própriæ actiónis gravat~* beáti  \nomen{} Mártyris tui atque Pontifícis intercéssio gloriósa nos prótegat. Per Dóminum.

\aliaoratio

\lettrine{D}{e}us, qui nos beáti  \nomen{} Martýris tui atque Pontifícis tui ánnua sole\-mnitáte lætíficas:~† concéde propítius; ut cujus natalítia cólimus,~* de ejúsdem étiam prote\-ctióne gaudeámus. Per Dóminum.

\specialoratio{Pro Martyre tantum.}

\lettrine{P}{r}æsta, quǽsumus omnípotens Deus:~† ut qui beáti \nomen{} Mártyris tui natalítia cólimus,~* intercessióne ejus in tui nóminis amóre roborémur. Per Dóminum.

\aliaoratio

\lettrine{P}{r}æsta, quǽsumus omnípotens Deus:~† ut intercedénte beáto \nomen{} Mártyre tuo, et a cunctis adversitátibus liberémur in córpore,~*  et a pravis cogitatiónibus mundémur in mente. Per Dóminum.

\invesperis{ii}

%\sedlocoultimi{I}{Crédidi}

\rubrique{Antiphonæ et Psalmi ut in I Vesperis, sed loco ultimi Ps. \normaltext{Crédidi,} ut infra.}

\psalmus{115}{115_1a2}{115_1}

\newpage

%%not sure if the rubric and v without the r being at bottom of page is ideal.
%%taking out newpage would split like that across 2 pages
\rubrique{Capit. \normaltext{Beátus vir} et Hymnus ut in I Vesperis.}

\vv Justus ut palma florébit.

\rr Sicut cedrus Líbani multiplicábitur.

\admagnificat
\label{an_qui_vult_venire_solesmes_1961}
\phantomsection
\gscore[]{1. f}{an_qui_vult_venire_solesmes_1961}

\end{document}