\item 2. Facta est Judǽa sanctifi\textbf{cá}tio \textbf{e}jus,~* Israel potés\textit{tas} \textbf{e}jus.
\item 3. Mare \textbf{vi}dit, et \textbf{fu}git:~* Jordánis convérsus est \textit{re}\textbf{trór}sum.
\item 4. Montes exsultavérunt \textbf{ut} a\textbf{rí}\textbf{e}tes,~* et colles sicut a\textit{gni} \textbf{ó}vium.
\item 5. Quid est tibi mare \textbf{quod} fu\textbf{gí}sti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus es \textit{re}\textbf{trór}sum?
\item 6. Montes exsultástis \textbf{sic}ut a\textbf{rí}\textbf{e}tes,~* et colles, sicut a\textit{gni} \textbf{ó}vium.
\item 7. A fácie Dómini \textbf{mo}ta est \textbf{ter}ra,~* a fácie De\textit{i} \textbf{Ja}cob.
\item 8. Qui convértit petram in \textbf{sta}gna a\textbf{quá}rum,~* et rupem in fontes \textit{a}\textbf{quá}rum.
\item 9. Non nobis Dómi\textbf{ne,} non \textbf{no}bis:~* sed nómini tuo \textit{da} \textbf{gló}riam.
\item 10. Super misericórdia tua et veri\textbf{tá}te \textbf{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est Deus \textit{e}\textbf{ó}rum?
\item 11. Deus autem \textbf{no}ster in \textbf{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque vólu\textit{it,} \textbf{fe}cit.
\item 12. Simulácra géntium ar\textbf{gén}tum et \textbf{au}rum,~* ópera mánu\hspace{0.03em}\textit{um} \textbf{hó}minum.
\item 13. Os habent, et \textbf{non} lo\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et non \textit{vi}\textbf{dé}bunt.
\item 14. Aures habent, \textbf{et} non \textbf{áu}\textbf{di}ent:~* nares habent, et non o\textit{do}\textbf{rá}bunt.
\item 15. Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et non \textbf{am}bu\textbf{lá}bunt:~* non clamábunt in gúttu\textit{re} \textbf{su}o.
\item 16. Símiles illis fiant qui \textbf{fá}ciunt \textbf{e}a:~* et omnes qui confídunt \textit{in} \textbf{e}is.
\item 17. Domus Israel spe\textbf{rá}vit in \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* adjútor eórum et protéctor \textit{e}\textbf{ó}rum est.
\item 18. Domus Aaron spe\textbf{rá}vit in \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* adjútor eórum et protéctor \textit{e}\textbf{ó}rum est.
\item 19. Qui timent Dóminum, spera\textbf{vé}runt in \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* adjútor eórum et protéctor \textit{e}\textbf{ó}rum est.
\item 20. Dóminus memor \textbf{fu}it \textbf{no}stri:~* et benedí\textit{xit} \textbf{no}bis:
\item 21. Benedíxit \textbf{dó}mui \textbf{Is}\textbf{ra}el:~* benedíxit dómu\textit{i} \textbf{A}aron.
\item 22. Benedíxit ómnibus, qui \textbf{ti}ment \textbf{Dó}\textbf{mi}num,~* pusíllis cum \textit{ma}\textbf{jó}ribus.
\item 23. Adjíciat \textbf{Dó}minus \textbf{su}\textbf{per} vos:~* super vos, et super fíli\textit{os} \textbf{ve}stros.
\item 24. Benedícti \textbf{vos} a \textbf{Dó}\textbf{mi}no,~* qui fecit cælum, \textit{et} \textbf{ter}ram.
\item 25. Cælum \textbf{cæ}li \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* terram autem dedit fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.
\item 26. Non mórtui lau\textbf{dá}bunt te, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* neque omnes, qui descéndunt in \textit{in}\textbf{fér}num.
\item 27. Sed nos qui vívimus, bene\textbf{dí}cimus \textbf{Dó}\textbf{mi}no,~* ex hoc nunc et usque \textit{in} \textbf{sǽ}culum.
\item 28. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~* et Spirítu\hspace{0.03em}\textit{i} \textbf{San}cto.
\item 29. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc,} et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\textit{rum.} \textbf{A}men.
