\item 2. Facta est Judǽa sanctifi\textit{cátio} \textbf{e}jus,~* Israel poté\hspace{0.03em}\textit{stas} \textbf{e}jus.
\item 3. Mare \textit{vidit,} \textit{et} \textbf{fu}git:~* Jordánis convérsus est \textit{re}\textbf{trór}sum.
\item 4. Montes exsultavé\hspace{0.03em}\textit{runt} \textit{ut} \textit{a}\textbf{rí}etes,~* et colles sicut a\textit{gni} \textbf{ó}vium.
\item 5. Quid est tibi ma\hspace{0.03em}\textit{re} \textit{quod} \textit{fu}\textbf{gí}sti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus es \textit{re}\textbf{trór}sum?
\item 6. Montes exsultástis \textit{sicut} \textit{a}\textbf{rí}etes,~* et colles, sicut a\textit{gni} \textbf{ó}vium.
\item 7. A fácie Dómini \textit{mota} \textit{est} \textbf{ter}ra,~* a fácie De\textit{i} \textbf{Ja}cob.
\item 8. Qui convértit petram in \textit{stagna} \textit{a}\textbf{quá}rum,~* et rupem in fontes \textit{a}\textbf{quá}rum.
\item 9. Non nobis Dó\textit{mine,} \textit{non} \textbf{no}bis:~* sed nómini tuo \textit{da} \textbf{gló}riam.
\item 10. Super misericórdia tua et ve\hspace{0.03em}\textit{ritáte} \textbf{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est Deus \textit{e}\textbf{ó}rum?
\item 11. Deus autem \textit{noster} \textit{in} \textbf{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque vólu\textit{it,} \textbf{fe}cit.
\item 12. Simulácra géntium ar\textit{géntum} \textit{et} \textbf{au}rum,~* ópera mánu\textit{um} \textbf{hó}minum.
\item 13. Os habent, \textit{et} \textit{non} \textit{lo}\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et non \textit{vi}\textbf{dé}bunt.
\item 14. Aures ha\hspace{0.03em}\textit{bent,} \textit{et} \textit{non} \textbf{áu}dient:~* nares habent, et non o\textit{do}\textbf{rá}bunt.
\item 15. Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et \textit{non} \textit{ambu}\textbf{lá}bunt:~* non clamábunt in gúttu\textit{re} \textbf{su}o.
\item 16. Símiles illis fiant qui \textit{fáciunt} \textbf{e}a:~* et omnes qui confídunt \textit{in} \textbf{e}is.
\item 17. Domus Israel spe\hspace{0.03em}\textit{rávit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \textit{e}\textbf{ó}rum est.
\item 18. Domus Aaron spe\hspace{0.03em}\textit{rávit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \textit{e}\textbf{ó}rum est.
\item 19. Qui timent Dóminum spera\hspace{0.03em}\textit{vérunt} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \textit{e}\textbf{ó}rum est.
\item 20. Dóminus me\hspace{0.03em}\textit{mor} \textit{fuit} \textbf{no}stri:~* et benedí\textit{xit} \textbf{no}bis.
\item 21. Benedíxit \textit{dómui} \textbf{Is}rael:~* benedíxit dómu\textit{i} \textbf{A}aron.
\item 22. Benedíxit ómnibus \textit{qui} \textit{timent} \textbf{Dó}minum,~* pusíllis cum \textit{ma}\textbf{jó}ribus.
\item 23. Adjíciat \textit{Dóminus} \textbf{su}per vos:~* super vos, et super fíli\textit{os} \textbf{ve}stros.
\item 24. Benedí\hspace{0.03em}\textit{cti} \textit{vos} \textit{a} \textbf{Dó}mino,~* qui fecit cælum, \textit{et} \textbf{ter}ram.
\item 25. Cæ\hspace{0.03em}\textit{lum} \textit{cæli} \textbf{Dó}mino:~* terram autem dedit fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.
\item 26. Non mórtui lau\hspace{0.03em}\textit{dábunt} \textit{te} \textbf{Dó}mine:~* neque omnes, qui descéndunt in \textit{in}\textbf{fér}num.
\item 27. Sed nos qui vívimus bene\hspace{0.03em}\hspace{0.03em}\textit{dícimus} \textbf{Dó}mino,~* ex hoc nunc et usque \textit{in} \textbf{sǽ}culum.
\item 28. Glória \textit{Patri,} \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spirítu\hspace{0.03em}\textit{i} \textbf{San}cto.
\item 29. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc,} \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\textit{rum.} \textbf{A}men.
