\item 2. Facta est Judǽa sanctificátio \textbf{e}jus,~* Israel pot\textit{éstas} \textbf{e}jus.
\item 3. Mare vidit, et \textbf{fu}git:~* Jordánis convérsus \textit{est} \textit{re}\textbf{trór}sum.
\item 4. Montes exsultavérunt ut a\textbf{rí}etes,~* et colles sicut \textit{agni} \textbf{ó}vium.
\item 5. Quid est tibi mare quod fu\textbf{gí}sti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus \textit{es} \textit{re}\textbf{trór}sum?
\item 6. Montes exsultástis sicut a\textbf{rí}etes,~* et colles, sicut \textit{agni} \textbf{ó}vium.
\item 7. A fácie Dómini mota est \textbf{ter}ra,~* a fácie \textit{Dei} \textbf{Ja}cob.
\item 8. Qui convértit petram in stagna a\textbf{quá}rum,~* et rupem in fon\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum.
\item 9. Non nobis Dómine, non \textbf{no}bis:~* sed nómini tu\textit{o} \textit{da} \textbf{gló}riam.
\item 10. Super misericórdia tua et veritáte \textbf{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est De\hspace{0.02em}\textit{us} \textit{e}\textbf{ó}rum?
\item 11. Deus autem noster in \textbf{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque vó\textit{luit,} \textbf{fe}cit.
\item 12. Simulácra géntium argéntum et \textbf{au}rum,~* ópera má\textit{nuum} \textbf{hó}minum.
\item 13. Os habent, et non lo\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et \textit{non} \textit{vi}\textbf{dé}bunt.
\item 14. Aures habent, et non \textbf{áu}dient:~* nares habent, et non \textit{odo}\textbf{rá}bunt.
\item 15. Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et non ambu\textbf{lá}bunt:~* non clamábunt in gút\textit{ture} \textbf{su}o.
\item 16. Símiles illis fiant qui fáciunt \textbf{e}a:~* et omnes qui confí\hspace{0.02em}\textit{dunt} \textit{in} \textbf{e}is.
\item 17. Domus Israel sperávit in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et proté\textit{ctor} \textit{e}\textbf{ó}rum est.
\item 18. Domus Aaron sperávit in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et proté\textit{ctor} \textit{e}\textbf{ó}rum est.
\item 19. Qui timent Dóminum speravérunt in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et proté\textit{ctor} \textit{e}\textbf{ó}rum est.
\item 20. Dóminus memor fuit \textbf{no}stri:~* et bene\textit{díxit} \textbf{no}bis:
\item 21. Benedíxit dómui \textbf{Is}rael:~* benedíxit dó\textit{mui} \textbf{A}aron.
\item 22. Benedíxit ómnibus qui timent \textbf{Dó}minum,~* pusíllis \textit{cum} \textit{ma}\textbf{jó}ribus.
\item 23. Adjíciat Dóminus \textbf{su}per vos:~* super vos, et super fí\textit{lios} \textbf{ve}stros.
\item 24. Benedícti vos a \textbf{Dó}mino,~* qui fecit cæ\textit{lum,} \textit{et} \textbf{ter}ram.
\item 25. Cælum cæli \textbf{Dó}mino:~* terram autem dedit fí\textit{liis} \textbf{hó}minum.
\item 26. Non mórtui laudábunt te \textbf{Dó}mine:~* neque omnes, qui descéndunt \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num.
\item 27. Sed nos qui vívimus, benedícimus \textbf{Dó}mino,~* ex hoc nunc et us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.
\item 28. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\hspace{0.03em}\textit{tu}\textit{i} \textbf{San}cto.
\item 29. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\hspace{0.03em}\textit{lórum.} \textbf{A}men.
