\item 2. Facta est Judǽa sanctificátio \textbf{e}jus,~* Israel poté\hspace{0.03em}\textit{stas} \textbf{e}jus.

\item 3. Mare vidit, et \textbf{fu}git:~* Jordánis convérsus est \textit{re}\textbf{trór}sum.

\item 4. Montes exsultavérunt ut a\textbf{rí}etes,~* et colles sicut a\textit{gni} \textbf{ó}vium.

\item 5. Quid est tibi mare quod fu\textbf{gí}sti?~* et tu, Jordánis, quia convérsus es \textit{re}\textbf{trór}sum?

\item 6. Montes exsultástis sicut a\textbf{rí}etes:~* et colles, sicut a\textit{gni} \textbf{ó}vium.

\item 7. A facie Dómini mota est \textbf{ter}ra,~* a facie De\textit{i} \textbf{Ja}cob.

\item 8. Qui convértit petram in stagna a\textbf{quá}rum,~* et rupem in fontes \textit{a}\textbf{quá}rum.

\item 9. Non nobis Dómine, non \textbf{no}bis:~* sed nómini tuo \textit{da} \textbf{gló}riam.

\item 10. Super misericórdia tua et veritáte \textbf{tu}a:~* nequándo dicant géntes: Ubi est Deus \textit{e}\textbf{ó}rum?

\item 11. Deus autem noster in \textbf{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque vólu\textit{it,} \textbf{fe}cit.

\item 12. Simulácra géntium argéntum et \textbf{au}rum,~* ópera mánu\kern 0.01em\textit{um} \textbf{hó}minum.

\item 13. Os habent, et non lo\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et non \textit{vi}\kern -0.01em\textbf{dé}bunt.

\item 14. Aures habent, et non \textbf{áu}dient:~* nares habent, et non o\textit{do}\textbf{rá}bunt.

\item 15. Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et non ambu\textbf{lá}bunt:~* non clamábunt in gúttu\textit{re} \textbf{su}o.

\item 16. Símiles illis fiant qui fáciunt \textbf{e}a:~* et omnes qui confídunt \textit{in} \textbf{e}is.

\item 17. Domus Israel sperávit in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \textit{e}\textbf{ó}rum est.

\item 18. Domus Aaron sperávit in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \textit{e}\textbf{ó}rum est.

\item 19. Qui timent Dóminum speravérunt in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \textit{e}\textbf{ó}rum est.

\item 20. Dóminus memor fuit \textbf{no}stri:~* et benedí\hspace{0.03em}\textit{xit} \textbf{no}bis:

\item 21. Benedíxit dómui \textbf{Is}rael:~* benedíxit dómu\textit{i} \textbf{A}aron.

\item 22. Benedíxit ómnibus qui timent \textbf{Dó}minum,~* pusíllis cum \textit{ma}\textbf{jó}ribus.

\item 23. Adjíciat Dóminus \textbf{su}per vos:~* super vos, et super fíli\textit{os} \textbf{ve}stros.

\item 24. Benedícti vos a \textbf{Dó}mino,~* qui fécit cælum, \textit{et} \textbf{ter}ram.

\item 25. Cælum cæli \textbf{Dó}mino:~* terram autem dedit fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.

\item 26. Non mórtui laudábunt te \textbf{Dó}mine:~* neque omnes qui descéndunt in \textit{in}\textbf{fér}num.

\item 27. Sed nos qui vívimus, benedícimus \textbf{Dó}mino,~* ex hoc nunc et usque \textit{in} \textbf{sǽ}culum.

\item 28. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio~* et Spirítu\textit{i} \textbf{San}cto.

\item 29. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per~* et in sǽcula sæculó\textit{rum.} \textbf{A}men.
