\item 2. Facta est Judǽa sanctificá\textit{tio} \textbf{e}jus,~* Israel \textit{potéstas} \textbf{e}jus.
\item 3. Mare vi\textit{dit}, \textit{et} \textbf{fu}git:~* Jordánis convér\textit{sus} \textit{est} \textit{re}\textbf{trór}sum.
\item 4. Montes exsultavérunt \textit{ut} \textit{a}\textbf{rí}etes,~* et colles sic\textit{ut} \textit{agni} \textbf{ó}vium.
\item 5. Quid est tibi mare \textit{quod} \textit{fu}\textbf{gí}sti:~* et tu, Jordánis, quia convér\textit{sus} \textit{es} \textit{re}\textbf{trór}sum?
\item 6. Montes exsultástis sic\textit{ut} \textit{a}\textbf{rí}etes,~* et colles, sic\textit{ut} \textit{agni} \textbf{ó}vium.
\item 7. A fácie Dómini mo\textit{ta} \textit{est} \textbf{ter}ra,~* a fáci\textit{e} \textit{Dei} \textbf{Ja}cob.
\item 8. Qui convértit petram in sta\textit{gna} \textit{a}\textbf{quá}rum,~* et rupem in \textit{fontes} \textit{a}\textbf{quá}rum.
\item 9. Non nobis Dómi\textit{ne}, \textit{non} \textbf{no}bis:~* sed nómini \textit{tuo} \textit{da} \textbf{gló}riam.
\item 10. Super misericórdia tua et veri\textit{táte} \textbf{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est \textit{Deus} \textit{e}\textbf{ó}rum?
\item 11. Deus autem no\textit{ster} \textit{in} \textbf{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque \textit{vóluit}, \textbf{fe}cit.
\item 12. Simulácra géntium argén\textit{tum} \textit{et} \textbf{au}rum,~* ópera \textit{mánuum} \textbf{hó}minum.
\item 13. Os habent, et \textit{non} \textit{lo}\textbf{quén}tur:~* óculos habent, \textit{et} \textit{non} \textit{vi}\textbf{dé}bunt.
\item 14. Aures habent, \textit{et} \textit{non} \textbf{áu}dient:~* nares habent, et \textit{non} \textit{odo}\textbf{rá}bunt.
\item 15. Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et non \textit{ambu}\textbf{lá}bunt:~* non clamábunt in \textit{gútture} \textbf{su}o.
\item 16. Símiles illis fiant qui fá\textit{ciunt} \textbf{e}a:~* et omnes qui con\textit{fídunt} \textit{in} \textbf{e}is.
\item 17. Domus Israel sperá\textit{vit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et pro\textit{téctor} \textit{e}\textbf{ó}rum est.
\item 18. Domus Aaron sperá\textit{vit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et pro\textit{téctor} \textit{e}\textbf{ó}rum est.
\item 19. Qui timent Dóminum, speravé\textit{runt} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et pro\textit{téctor} \textit{e}\textbf{ó}rum est.
\item 20. Dóminus memor \textit{fuit} \textbf{no}stri:~* et be\textit{nedíxit} \textbf{no}bis:
\item 21. Benedíxit dó\textit{mui} \textbf{Is}rael:~* benedíxit \textit{dómui} \textbf{A}aron.
\item 22. Benedíxit ómnibus, qui \textit{timent} \textbf{Dó}minum,~* pusíl\textit{lis} \textit{cum} \textit{ma}\textbf{jó}ribus.
\item 23. Adjíciat Dó\textit{minus} \textbf{su}per vos:~* super vos, et super \textit{fílios} \textbf{ve}stros.
\item 24. Benedícti \textit{vos} \textit{a} \textbf{Dó}mino,~* qui fecit \textit{cælum}, \textit{et} \textbf{ter}ram.
\item 25. Cælum \textit{cæli} \textbf{Dó}mino:~* terram autem dedit \textit{fíliis} \textbf{hó}minum.
\item 26. Non mórtui laudá\textit{bunt} \textit{te}, \textbf{Dó}mine:~* neque omnes, qui descén\textit{dunt} \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num.
\item 27. Sed nos qui vívimus, benedí\textit{cimus} \textbf{Dó}mino,~* ex hoc nunc et \textit{usque} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.
\item 28. Glória Pa\hspace{0.03em}\textit{tri,} \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textit{rítui} \textbf{San}cto.
\item 29. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc,} \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæ\textit{culórum}. \textbf{A}men.
