\item 2. Facta est Judǽa sanctifi\textbf{cá}tio \textbf{e}jus,~* Israel pot\textbf{é}stas \textbf{e}jus.
\item 3. Mare \textbf{vi}dit, et \textbf{fu}git:~* Jordánis convérsus \textbf{est} re\textbf{trór}sum.
\item 4. Montes exsultavérunt \textbf{ut} a\textbf{rí}etes,~* et colles sicut \textbf{a}gni \textbf{ó}vium.
\item 5. Quid est tibi mare \textbf{quod} fu\textbf{gí}sti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus \textbf{es} re\textbf{trór}sum?
\item 6. Montes exsultástis \textbf{sic}ut a\textbf{rí}etes,~* et colles, sicut \textbf{a}gni \textbf{ó}vium.
\item 7. A fácie Dómini \textbf{mo}ta est \textbf{ter}ra,~* a fácie \textbf{De}i \textbf{Ja}cob.
\item 8. Qui convértit petram in \textbf{sta}gna a\textbf{quá}rum,~* et rupem in \textbf{fon}tes a\textbf{quá}rum.
\item 9. Non nobis Dómi\textbf{ne}, non \textbf{no}bis:~* sed nómini \textbf{tu}o da \textbf{gló}riam.
\item 10. Super misericórdia tua et veri\textbf{tá}te \textbf{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est \textbf{De}us e\textbf{ó}rum?
\item 11. Deus autem \textbf{no}ster in \textbf{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque \textbf{vó}luit, \textbf{fe}cit.
\item 12. Simulácra géntium ar\textbf{gén}tum et \textbf{au}rum,~* ópera \textbf{má}nuum \textbf{hó}minum.
\item 13. Os habent, et \textbf{non} lo\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et \textbf{non} vi\textbf{dé}bunt.
\item 14. Aures habent, \textbf{et} non \textbf{áu}dient:~* nares habent, et non \textbf{o}do\textbf{rá}bunt.
\item 15. Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et non \textbf{am}bu\textbf{lá}bunt:~* non clamábunt in \textbf{gút}ture \textbf{su}o.
\item 16. Símiles illis fiant qui \textbf{fá}ciunt \textbf{e}a:~* et omnes qui con\textbf{fí}dunt in \textbf{e}is.
\item 17. Domus Israel spe\textbf{rá}vit in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et pro\textbf{té}ctor e\textbf{ó}rum est.
\item 18. Domus Aaron spe\textbf{rá}vit in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et pro\textbf{té}ctor e\textbf{ó}rum est.
\item 19. Qui timent Dóminum spera\textbf{vé}runt in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et pro\textbf{té}ctor e\textbf{ó}rum est.
\item 20. Dóminus memor \textbf{fu}it \textbf{no}stri:~* et bene\textbf{dí}xit \textbf{no}bis:
\item 21. Benedíxit \textbf{dó}mui \textbf{Is}rael:~* benedíxit \textbf{dó}mui \textbf{A}aron.
\item 22. Benedíxit ómnibus, qui \textbf{ti}ment \textbf{Dó}minum,~* pusíllis \textbf{cum} ma\textbf{jó}ribus.
\item 23. Adjíciat \textbf{Dó}minus \textbf{su}per vos:~* super vos, et super \textbf{fí}lios \textbf{ve}stros.
\item 24. Benedícti \textbf{vos} a \textbf{Dó}mino,~* qui fecit \textbf{cæ}lum, et \textbf{ter}ram.
\item 25. Cælum \textbf{cæ}li \textbf{Dó}mino:~* terram autem dedit \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.
\item 26. Non mórtui lau\textbf{dá}bunt te, \textbf{Dó}mine:~* neque omnes, qui descéndunt \textbf{in} in\textbf{fér}num.
\item 27. Sed nos qui vívimus, bene\textbf{dí}cimus \textbf{Dó}mino,~* ex hoc nunc et \textbf{us}que in \textbf{sǽ}culum.
\item 28. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textbf{rí}tui \textbf{San}cto.
\item 29. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc,} et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.
