\item Sicut jurávit \textbf{Dó}mino,~* votum vovit \textit{Deo} \textbf{Ja}cob:
\item Si introíero in tabernáculum domus \textbf{me}æ,~* si ascéndero in lectum \textit{strati} \textbf{me}i:
\item Si dédero somnum óculis \textbf{me}is,~* et pálpebris meis dormi\textit{tati}\textbf{ó}nem:
\item Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam locum \textbf{Dó}mino,~* tabernáculum \textit{Deo} \textbf{Ja}cob.
\item Ecce audívimus eam in \textbf{E}phrata:~* invénimus eam in \textit{campis} \textbf{sil}væ.
\item Introíbimus in tabernáculum \textbf{e}jus:~* adorábimus in loco ubi stetérunt \textit{pedes} \textbf{e}jus.
\item Surge Dómine in réquiem \textbf{tu}am,~* tu et arca san\-ctificati\textit{ónis} \textbf{tu}æ.
\item Sacerdótes tui induántur jus\textbf{tí}tiam:~* et sancti tu\textit{i} \textit{ex}\textbf{súl}tent.
\item Propter David servum \textbf{tu}um:~* non avértas fáciem \textit{Christi} \textbf{tu}i.
\item Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrábitur \textbf{e}am:~* de fru\-ctu ventris tui ponam super \textit{sedem} \textbf{tu}am.
\item Si custodíerint fílii tui testaméntum \textbf{me}um,~* et testimónia mea hæc, quæ do\textit{cébo} \textbf{e}os.
\item Et fílii eórum usque in \textbf{sǽ}culum,~* sedébunt super \textit{sedem} \textbf{tu}am.
\item Quóniam elégit Dóminus \textbf{Si}on:~* elégit eam in habitati\textit{ónem} \textbf{si}bi.
\item Hæc réquies mea in sǽculum \textbf{sǽ}culi:~* hic habitábo, quóniam e\textit{légi} \textbf{e}am.
\item Víduam ejus benedícens bene\textbf{dí}cam:~* páuperes ejus satu\textit{rábo} \textbf{pá}nibus.
\item Sacerdótes ejus índuam salu\textbf{tá}ri:~* et sancti ejus exsultatióne \textit{exsul}\textbf{tá}bunt.
\item Illuc prodúcam cornu \textbf{Da}vid:~* parávi lucérnam \textit{Christo} \textbf{me}o.
\item Inimícos ejus índuam confusi\textbf{ó}ne:~* super ipsum autem efflorébit sanctificá\textit{tio} \textbf{me}a.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\tinyhspace\textit{lórum.} \textbf{A}men.
