\item Sicut ju\textbf{rá}vit \textbf{Dó}\textbf{mi}no,~* votum vovit \textit{Deo} \textbf{Ja}cob:
\item Si introíero in tabernáculum \textbf{do}mus \textbf{me}æ,~* si ascéndero in lectum \textit{strati} \textbf{me}i:
\item Si dédero somnum \textbf{ó}culis \textbf{me}is,~* et pálpebris meis dormi\textit{tati}\textbf{ó}nem:
\item Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam \textbf{lo}cum \textbf{Dó}\textbf{mi}no,~* tabernáculum \textit{Deo} \textbf{Ja}cob.
\item Ecce audívimus \textbf{e}am in \textbf{E}\textbf{phra}ta:~* invénimus eam in \textit{campis} \textbf{sil}væ.
\item Introíbimus in taber\textbf{ná}culum \textbf{e}jus:~* adorábimus in loco ubi stetérunt \textit{pedes} \textbf{e}jus.
\item Surge Dómine in \textbf{ré}quiem \textbf{tu}am,~* tu et arca sanctificati\textit{ónis} \textbf{tu}æ.
\item Sacerdótes tui indu\textbf{án}tur jus\textbf{tí}\textbf{ti}am:~* et sancti tu\hspace{0.01em}\textit{i} \textit{ex}\textbf{súl}tent.
\item Propter David \textbf{ser}vum \textbf{tu}um:~* non avértas fáciem \textit{Christi} \textbf{tu}i.
\item Jurávit Dóminus David veritátem, et non frus\textbf{trá}bitur \textbf{e}am:~* de fru\-ctu ventris tui ponam super \textit{sedem} \textbf{tu}am.
\item Si custodíerint fílii tui testa\textbf{mén}tum \textbf{me}um,~* et testimónia mea hæc, quæ do\hspace{0.02em}\textit{cébo} \textbf{e}os.
\item Et fílii eórum \textbf{us}que in \textbf{sǽ}\textbf{cu}lum,~* sedébunt super \textit{sedem} \textbf{tu}am.
\item Quóniam elégit \textbf{Dó}minus \textbf{Si}on:~* elégit eam in habitati\hspace{0.01em}\textit{ónem} \textbf{si}bi.
\item Hæc réquies mea in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}\textbf{cu}li:~* hic habitábo, quóniam e\tinyhspace\textit{légi} \textbf{e}am.
\item Víduam ejus benedícens \textbf{be}ne\textbf{dí}cam:~* páuperes ejus satu\textit{rábo} \textbf{pá}nibus.
\item Sacerdótes ejus índuam \textbf{sa}lu\textbf{tá}ri:~* et sancti ejus exsultatióne \textit{exsul}\textbf{tá}bunt.
\item Illuc prodúcam \textbf{cor}nu \textbf{Da}vid:~* parávi lucérnam \textit{Christo} \textbf{me}o.
\item Inimícos ejus índuam con\textbf{fu}si\textbf{ó}ne:~* super ipsum autem efflorébit san\-ctificá\tinyhspace\textit{tio} \textbf{me}a.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~* et Spirí\tinyhspace\textit{tui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc,} et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\tinyhspace\textit{lórum.} \textbf{A}men.
