\item Qui edúxit Israël de médi\textbf{o} e\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{dia} \textbf{e}jus.
\item In manu poténti, et bráchi\textbf{o} ex\textbf{cél}so:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{dia} \textbf{e}jus.
\item Qui divísit Mare Rubrum in di\textbf{vi}si\textbf{ó}nes:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{dia} \textbf{e}jus.
\item Et edúxit Israel per \textbf{mé}dium \textbf{e}jus:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{dia} \textbf{e}jus.
\item Et excússit Pharaónem et virtútem ejus in \textbf{Ma}ri \textbf{Ru}bro:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{dia} \textbf{e}jus.
\item Qui tradúxit pópulum suum \textbf{per} de\textbf{sér}tum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{dia} \textbf{e}jus.
\item Qui percússit \textbf{re}ges \textbf{ma}gnos:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{dia} \textbf{e}jus.
\item Et occídit \textbf{re}ges \textbf{for}tes:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{dia} \textbf{e}jus.
\item Sehon regem A\textbf{mor}rhæ\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{dia} \textbf{e}jus.
\item Et Og \textbf{re}gem \textbf{Ba}san:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{dia} \textbf{e}jus.
\item Et dedit terram eórum he\textbf{re}di\textbf{tá}tem:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{dia} \textbf{e}jus.
\item Hæreditátem Israel \textbf{ser}vo \textbf{su}o:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{dia} \textbf{e}jus.
\item Quia in humilitáte nostra memor \textbf{fu}it \textbf{no}stri:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{dia} \textbf{e}jus.
\item Et redémit nos ab ini\textbf{mí}cis \textbf{no}stris:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{dia} \textbf{e}jus.
\item Qui dat escam \textbf{o}mni \textbf{car}ni:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{dia} \textbf{e}jus.
\item Confitémini \textbf{De}o \textbf{cæ}li:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{dia} \textbf{e}jus.
\item Confitémini Dómino \textbf{do}mi\textbf{nó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{dia} \textbf{e}jus.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\hspace{0.03em}\textit{tui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc,} et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\hspace{0.03em}\textit{lórum.} \textbf{A}men.