\item 2. Intellexísti cogitatiónes \textbf{me}as de \textbf{lon}ge:~* sémitam meam, et funículum meum in\textbf{ve}sti\textbf{gá}sti.
\item 3. Et omnes vias meas \textbf{præ}vi\textbf{dí}sti:~* quia non est sermo in \textbf{lin}gua \textbf{me}a.
\item 4. Ecce Dómine tu cognovísti ómnia novíssima \textbf{et} an\textbf{tí}qua:~* tu formásti me, et posuísti super me \textbf{ma}num \textbf{tu}am.
\item 5. Mirábilis facta est sciéntia \textbf{tu}a \textbf{ex} me:~* confortáta est, et non póte\textbf{ro} ad \textbf{e}am.
\item 6. Quo ibo a \textbf{spí}ritu \textbf{tu}o?~* et quo a fácie \textbf{tu}a \textbf{fú}giam?
\item 7. Si ascéndero in \textbf{cæ}lum, tu \textbf{il}lic es:~* si descéndero in in\textbf{fér}num, \textbf{ad}es.
\item 8. Si súmpsero pennas \textbf{me}as di\textbf{lú}culo,~* et habitávero in ex\textbf{tré}mis \textbf{ma}ris:
\item 9. Etenim illuc manus \textbf{tu}a de\textbf{dú}cet me:~* et tenébit me \textbf{déx}tera \textbf{tu}a.
\item 10. Et dixi: Fórsitan ténebræ \textbf{con}cul\textbf{cá}bunt me:~* et nox illuminátio mea in de\textbf{lí}ciis \textbf{me}is.
\item 11. Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~† et nox sicut dies il\textbf{lu}mi\textbf{ná}bitur:~* sicut ténebræ ejus, ita et \textbf{lu}men \textbf{e}jus.
\item 12. Quia tu possedísti \textbf{re}nes \textbf{me}os:~* suscepísti me de útero \textbf{ma}tris \textbf{me}æ.
\item 13. Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es:~† mirabília \textbf{ó}pera \textbf{tu}a,~* et ánima mea co\textbf{gnó}scit \textbf{ni}mis.
\item 14. Non est occultátum os meum a te, quod fecísti \textbf{in} oc\textbf{cúl}to:~* et substántia mea in inferi\textbf{ó}ribus \textbf{ter}ræ.
\item 15. Imperféctum meum vidérunt óculi tui,~† et in libro tuo \textbf{o}mnes scri\textbf{bén}tur:~* dies formabúntur, et \textbf{ne}mo in \textbf{e}is.
\item 16. Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci \textbf{tu}i, \textbf{De}us:~* nimis confortátus est princi\textbf{pá}tus e\textbf{ó}rum.
\item 17. Dinumerábo eos, et super arénam multi\textbf{pli}ca\textbf{bún}tur:~* exsurréxi, et \textbf{ad}huc sum \textbf{te}cum.
\item 18. Si occíderis Deus \textbf{pec}ca\textbf{tó}res:~* viri sánguinum, decli\textbf{ná}te \textbf{a} me.
\item 19. Quia dícitis in cogi\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne:~* Accípient in vanitáte civi\textbf{tá}tes \textbf{tu}as.
\item 20. Nonne qui odérunt te, \textbf{Dó}mine, \textbf{ó}deram?~* et super inimícos tuos \textbf{ta}be\textbf{scé}bam?
\item 21. Perfécto ódio \textbf{ó}deram \textbf{il}los:~* et inimíci \textbf{fa}cti sunt \textbf{mi}hi.
\item 22. Proba me Deus et \textbf{sci}to cor \textbf{me}um:~* intérroga me et cognósce \textbf{sé}mitas \textbf{me}as.
\item 23. Et vide, si via iniqui\textbf{tá}tis in \textbf{me} est:~* et deduc me in \textbf{vi}a æ\textbf{tér}na.
\item 24. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textbf{rí}tui \textbf{San}cto.
\item 25. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc,} et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.

