\item Intellexísti cogitatiónes meas de \textbf{lon}ge:~* sémitam meam et funículum meum in\textit{vesti}\textbf{gá}sti.
\item Et omnes vias meas prævi\textbf{dí}sti:~* quia non est sermo in \textit{lingua} \textbf{me}a.
\item Ecce Dómine tu cognovísti ómnia novíssima  et an\textbf{tí}qua:~* tu formásti me, et posuísti super me \textit{manum} \textbf{tu}am.
\item Mirábilis facta est sciéntia tua \textbf{ex} me:~* confortáta est, et non póte\textit{ro} \textit{ad} \textbf{e}am.
\item Quo ibo a spíritu \textbf{tu}o?~* et quo a fácie \textit{tua} \textbf{fú}giam?
\item Si ascéndero in cælum, tu \textbf{il}lic es:~* si descéndero in in\textit{férnum}, \textbf{ad}es.
\item Si súmpsero pennas meas di\textbf{lú}culo,~* et habitávero in ex\hspace*{0.02em}\textit{trémis} \textbf{ma}ris:
\item Etenim illuc manus tua de\textbf{dú}cet me:~* et tenébit me déx\hspace*{0.02em}\textit{tera} \textbf{tu}a.
\item Et dixi: Fórsitan ténebræ concul\textbf{cá}bunt me:~* et nox illuminátio mea in delí\hspace*{0.02em}\textit{ciis} \textbf{me}is.
\item Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~† et nox sicut dies illumi\textbf{ná}bitur:~* sicut ténebræ ejus, ita et \textit{lumen} \textbf{e}jus.
\item Quia tu possedísti renes \textbf{me}os:~* suscepísti me de útero \textit{matris} \textbf{me}æ.
\item Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es:~† mirabília ópera \textbf{tu}a,~* et ánima mea co\textit{gnóscit} \textbf{ni}mis.
\item Non est occultátum os meum a te, quod fecísti in oc\textbf{cúl}to:~* et substántia mea in inferió\textit{ribus} \textbf{ter}ræ.
\item Imperféctum meum vidérunt óculi tui,~† et in libro tuo o\-mnes scri\textbf{bén}tur:~* dies formabúntur, et ne\textit{mo} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci tui \textbf{De}us:~* nimis confortátus est principá\hspace*{0.02em}\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Dinumerábo eos, et super arénam multiplica\textbf{bún}tur:~* exsurréxi, et ad\textit{huc} \textit{sum} \textbf{te}cum.
\item Si occíderis Deus pecca\textbf{tó}res:~* viri sánguinum, decli\textit{náte} \textbf{a} me:
\item Quia dícitis in cogitati\textbf{ó}ne:~* Accípient in vanitáte civi\textit{tátes} \textbf{tu}as.
\item Nonne qui odérunt te Dómine \textbf{ó}deram?~* et super inimícos tuos \textit{tabe}\textbf{scé}bam?
\item Perfécto ódio óderam \textbf{il}los:~* et inimíci fa\hspace*{0.02em}\textit{cti} \textit{sunt} \textbf{mi}hi.
\item Proba me Deus, et scito cor \textbf{me}um:~* intérroga me, et cognósce sé\textit{mitas} \textbf{me}as.
\item Et vide, si via iniquitátis in \textbf{me} est:~* et deduc me in vi\hspace*{0.02em}\textit{a} \textit{æ}\textbf{tér}na.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio~* et Spirí\tinyhspace\textit{tui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per~* et in sǽcula sæcu\tinyhspace\textit{lórum.} \textbf{A}men.
