\item Intellexísti cogitatiónes \textbf{me}as de \textbf{lon}ge:~* sémitam meam et funículum meum inves\textit{ti}\textbf{gá}sti.
\item Et omnes vias meas \textbf{præ}vi\textbf{dí}sti:~* quia non est sermo in lin\textit{gua} \textbf{me}a.
\item Ecce Dómine tu cognovísti ómnia novíssima \textbf{et} an\textbf{tí}qua:~* tu formásti me, et posuísti super me ma\tinyhspace\textit{num} \textbf{tu}am.
\item Mirábilis facta est sciéntia \textbf{tu}a \textbf{ex} me:~* confortáta est, et non pótero \textit{ad} \textbf{e}am.
\item Quo ibo a \textbf{spí}ritu \textbf{tu}o?~* et quo a fácie tu\tinyhspace\textit{a} \textbf{fú}giam?
\item Si ascéndero in \textbf{cæ}lum, tu \textbf{il}\textbf{lic} es:~* si descéndero in infér\textit{num}, \textbf{ad}es.
\item Si súmpsero pennas \textbf{me}as di\textbf{lú}\textbf{cu}lo,~* et habitávero in extré\textit{mis} \textbf{ma}ris:
\item Etenim illuc manus \textbf{tu}a de\textbf{dú}\textbf{cet} me:~* et tenébit me déxte\textit{ra} \textbf{tu}a.
\item Et dixi: Fórsitan ténebræ \textbf{con}cul\textbf{cá}\textbf{bunt} me:~* et nox illuminátio mea in delíci\tinyhspace\textit{is} \textbf{me}is.
\item Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~† et nox sicut dies il\textbf{lu}mi\textbf{ná}\textbf{bi}tur:~* sicut ténebræ ejus, ita et lu\textit{men} \textbf{e}jus.
\item Quia tu possedísti \textbf{re}nes \textbf{me}os:~* suscepísti me de útero ma\textit{tris} \textbf{me}æ.
\item Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es:~† mirabília \textbf{ó}pera \textbf{tu}a,~* et ánima mea cognó\textit{scit} \textbf{ni}mis.
\item Non est occultátum os meum a te, quod fecísti \textbf{in} oc\textbf{cúl}to:~* et substántia mea in inferióri\textit{bus} \textbf{ter}ræ.
\item Imperféctum meum vidérunt óculi tui,~† et in libro tuo \textbf{o}mnes scri\textbf{bén}tur:~* dies formabúntur, et nemo \textit{in} \textbf{e}is.
\item Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci \textbf{tu}i \textbf{De}us:~* nimis confortátus est principátus \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Dinumerábo eos, et super arénam multi\textbf{pli}ca\textbf{bún}tur:~* exsurréxi, et adhuc \textit{sum} \textbf{te}cum.
\item Si occíderis Deus \textbf{pec}ca\textbf{tó}res:~* viri sánguinum, decliná\tinyhspace\textit{te} \textbf{a} me:
\item Quia dícitis in cogi\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne:~* Accípient in vanitáte civitá\tinyhspace\textit{tes} \textbf{tu}as.
\item Nonne qui odérunt te \textbf{Dó}mine \textbf{ó}\textbf{de}ram?~* et super inimícos tuos ta\textit{be}\textbf{scé}bam?
\item Perfécto ódio \textbf{ó}deram \textbf{il}los:~* et inimíci fa\-cti \textit{sunt} \textbf{mi}hi.
\item Proba me Deus, et \textbf{sci}to cor \textbf{me}um:~* intérroga me, et cognósce sémi\tinyhspace\textit{tas} \textbf{me}as.
\item Et vide, si via iniqui\textbf{tá}tis in \textbf{me} est:~* et deduc me in via \textit{æ}\textbf{tér}na.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~* et Spirítu\textit{i} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.
