\item Qui cogitavérunt iniqui\textbf{tá}tes in \textbf{cor}de:~* tota die constitu\tinyhspace\textit{ébant} \textbf{prǽ}lia.
\item Acuérunt linguas suas \textbf{sic}ut ser\textbf{pén}tis:~* venénum áspidum sub lábi\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Custódi me Dómine de manu \textbf{pec}ca\textbf{tó}ris:~* et ab homínibus iníquis \textit{éri}\textbf{pe} me.
\item Qui cogitavérunt supplantáre \textbf{gres}sus \textbf{me}os:~* abscondérunt supérbi lá\tinyhspace\textit{queum} \textbf{mi}hi:
\item Et funes exten\textbf{dé}runt in \textbf{lá}\textbf{que}um:~* juxta iter scándalum posu\tinyhspace\textit{érunt} \textbf{mi}hi.
\item Dixi Dómino: Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu:~* exáudi, Dómine, vocem deprecati\textit{ónis} \textbf{me}æ.
\item Dómine, Dómine virtus sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ:~* obumbrásti super caput meum in \textit{die} \textbf{bel}li:
\item Ne tradas me Dómine a desidério meo peccatóri:~† cogita\textbf{vé}runt \textbf{con}\textbf{tra} me,~* ne derelínquas me, ne forte \textit{exal}\textbf{tén}tur.
\item Caput circúi\textbf{tus} e\textbf{ó}rum:~* labor labiórum i\-psórum opé\textit{riet} \textbf{e}os.
\item Cadent super eos carbónes,~† in ignem de\textbf{jí}cies \textbf{e}os:~* in misériis \textit{non} \textit{sub}\textbf{sís}tent.
\item Vir linguósus non diri\textbf{gé}tur in \textbf{ter}ra:~* virum injústum mala cápient \textit{in} \textit{in}\textbf{tér}itu.
\item Cognóvi quia fáciet Dóminus ju\textbf{dí}cium \textbf{ín}\textbf{o}pis:~* et vin\textit{díctam} \textbf{páu}perum.
\item Verúmtamen justi confitebúntur \textbf{nó}mini \textbf{tu}o:~* et habitábunt re\-cti cum \textit{vultu} \textbf{tu}o.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~* et Spirí\tinyhspace\textit{tui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc,} et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\tinyhspace\textit{lórum.} \textbf{A}men.