\item 2. Qui cogitavérunt iniquitátes in \textbf{cor}de:~* tota die constitu\textit{ébant} \textbf{prǽ}lia.
\item 3. Acuérunt linguas suas sicut ser\textbf{pén}tis:~* venénum áspidum sub lábi\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item 4. Custódi me Dómine de manu pecca\textbf{tó}ris:~* et ab homínibus iníquis \textit{éri}\textbf{pe} me.
\item 5. Qui cogitavérunt supplantáre gressus \textbf{me}os:~* abscondérunt supérbi lá\textit{queum} \textbf{mi}hi:
\item 6. Et funes extendérunt in \textbf{lá}queum:~* juxta iter scándalum posu\textit{érunt} \textbf{mi}hi.
\item 7. Dixi Dómino: Deus meus \textbf{es} tu:~* exáudi, Dómine, vocem deprecati\textit{ónis} \textbf{me}æ.
\item 8. Dómine, Dómine virtus salútis \textbf{me}æ:~* obumbrásti super caput meum in \textit{die} \textbf{bel}li:
\item 9. Ne tradas me Dómine a desidério meo peccatóri:~† cogitavérunt \textbf{con}tra me,~* ne derelínquas me, ne forte \textit{exal}\textbf{tén}tur.
\item 10. Caput circúitus e\textbf{ó}rum:~* labor labiórum ipsórum opé\textit{riet} \textbf{e}os.
\item 11. Cadent super eos carbónes,~† in ignem dejícies \textbf{e}os:~* in misériis \textit{non} \textit{sub}\textbf{sís}tent.
\item 12. Vir linguósus non dirigétur in \textbf{ter}ra:~* virum injústum mala cápient \textit{in} \textit{in}\textbf{tér}itu.
\item 13. Cognóvi quia fáciet Dóminus judícium \textbf{ín}opis:~* et vin\textit{díctam} \textbf{páu}perum.
\item 14. Verúmtamen justi confitebúntur nómini \textbf{tu}o:~* et habitábunt recti cum \textit{vultu} \textbf{tu}o.
\item 9. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\hspace{0.03em}\textit{tui} \textbf{San}cto.
\item 10. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\kern 0.02 em\textit{lórum}. \textbf{A}men.