\item Qui cogitavérunt iniquitá\hspace{0.03em}\textit{tes} \textit{in} \textbf{cor}de:~* tota die consti\hspace{0.03em}\textit{tuébant} \textbf{prǽ}\textbf{li}a.
\item Acuérunt linguas suas sic\textit{ut} \textit{ser}\textbf{pén}tis:~* venénum áspidum sub lá\textit{biis} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Custódi me Dómine de manu \textit{pecca}\textbf{tó}ris:~* et ab homínibus iní\hspace{0.03em}\textit{quis} \textit{éri}\textbf{pe} me.
\item Qui cogitavérunt supplantáre \textit{gressus} \textbf{me}os:~* abscondérunt supérbi \textit{láqueum} \textbf{mi}hi:
\item Et funes extendé\hspace{0.03em}\textit{runt} \textit{in} \textbf{lá}queum:~* juxta iter scándalum po\hspace{0.03em}\textit{suérunt} \textbf{mi}hi.
\item Dixi Dómino: Deus \textit{meus} \textbf{es} tu:~* exáudi, Dómine, vocem depreca\hspace{0.03em}\textit{tiónis} \textbf{me}æ.
\item Dómine, Dómine virtus sa\hspace{0.03em}\textit{lútis} \textbf{me}æ:~* obumbrásti super caput meum \textit{in} \textit{die} \textbf{bel}li:
\item Ne tradas me Dómine a desidério meo peccatóri:~† cogita\textit{vérunt} \textbf{con}tra me,~* ne derelínquas me, ne for\textit{te} \textit{exal}\textbf{tén}tur.
\item Caput circúi\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* labor labiórum ipsórum o\textit{périet} \textbf{e}os.
\item Cadent super eos carbónes,~† in ignem dejí\textit{cies} \textbf{e}os:~* in miséri\textit{is} \textit{non} \textit{sub}\textbf{sí}stent.
\item Vir linguósus non dirigé\hspace{0.03em}\textit{tur} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* virum injústum mala cápi\textit{ent} \textit{in} \textit{in}\textbf{tér}\textbf{i}tu.
\item Cognóvi quia fáciet Dóminus judí\textit{cium} \textbf{ín}opis:~* et \textit{vindíctam} \textbf{páu}\textbf{pe}rum.
\item Verúmtamen justi confitebúntur nó\textit{mini} \textbf{tu}o:~* et habitábunt recti \textit{cum} \textit{vultu} \textbf{tu}o.
\item Glória Pa\hspace{0.03em}\textit{tri,} \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textit{rítui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc,} \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæ\hspace{0.03em}\textit{culórum.} \textbf{A}men.