\item Dirigátur orátio mea sicut incénsum in con\tinyhspace\textit{spéctu} \textbf{tu}o:~* elevátio mánuum meárum sacrifíci\tinyhspace\textit{um} \textit{vesper}\textbf{tí}num.
\item Pone Dómine, custódiam \textit{ori} \textbf{me}o:~* et óstium circumstántiæ \textit{lábiis} \textbf{me}is.
\item Non declínes cor meum in ver\textit{ba} \textit{ma}\textbf{lí}tiæ:~* ad excusándas excusatió\textit{nes} \textit{in} \textit{pec}\textbf{cá}tis.
\item Cum homínibus operántibus in\tinyhspace\textit{iqui}\textbf{tá}tem:~* et non communicábo cum e\tinyhspace\textit{léctis} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Corrípiet me justus in misericórdia, et \textit{incre}\textbf{pá}bit me:~* óleum autem peccatóris non impín\textit{guet} \textit{caput} \textbf{me}um.
\item Quóniam adhuc et orátio mea in benepláci\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* absórpti sunt jun\-cti petræ jú\textit{dices} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Audient verba mea quóniam \textit{potu}\textbf{é}runt:~* sicut crassitúdo terræ erúpta \textit{est} \textit{super} \textbf{ter}ram.
\item Dissipáta sunt ossa nostra secus inférnum:~† quia ad te Dómine, Dómine, ó\textit{culi} \textbf{me}i:~* in te sperávi, non áuferas \textit{ánimam} \textbf{me}am.
\item Custódi me a láqueo, quem statu\textit{érunt} \textbf{mi}hi:~* et a scándalis operántium \textit{iniqui}\textbf{tá}tem.
\item Cadent in retiáculo ejus \textit{pecca}\textbf{tó}res:~* singuláriter sum e\textit{go} \textit{donec} \textbf{tráns}eam.
\item Glória Pa\tinyhspace\textit{tri,} \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spi\tinyhspace\textit{rítui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc,} \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæ\tinyhspace\textit{culórum.} \textbf{A}men.