\item Dirigátur orátio mea sicut incénsum in con\textbf{spéc}tu \textbf{tu}o:~* elevátio mánuum meárum sacrifíci\tinyhspace\textit{um} \textit{vesper}\textbf{tí}num.
\item Pone Dómine, custódiam \textbf{o}ri \textbf{me}o:~* et óstium circumstántiæ \textit{lábiis} \textbf{me}is.
\item Non declínes cor meum in \textbf{ver}ba ma\textbf{lí}\textbf{ti}æ:~* ad excusándas excusatió\hspace*{0.01em}\textit{nes} \textit{in} \textit{pec}\textbf{cá}tis.
\item Cum homínibus operántibus in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem:~* et non communicábo cum e\tinyhspace\textit{léctis} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Corrípiet me justus in misericórdia, et \textbf{in}cre\textbf{pá}\textbf{bit} me:~* óleum autem peccatóris non impín\textit{guet} \textit{caput} \textbf{me}um.
\item Quóniam adhuc et orátio mea in benepláci\textbf{tis} e\textbf{ó}rum:~* absór\-pti sunt juncti petræ jú\tinyhspace\textit{dices} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Audient verba mea quóniam \textbf{pot}u\textbf{é}runt:~* sicut crassitúdo terræ erú\-pta \textit{est} \textit{super} \textbf{ter}ram.
\item Dissipáta sunt ossa nostra secus inférnum:~† quia ad te Dómine, Dómine, \textbf{ó}culi \textbf{me}i:~* in te sperávi, non áuferas \textit{ánimam} \textbf{me}am.
\item Custódi me a láqueo, quem statu\textbf{é}runt \textbf{mi}hi:~* et a scándalis operántium \textit{iniqui}\textbf{tá}tem.
\item Cadent in retiáculo ejus \textbf{pec}ca\textbf{tó}res:~* singuláriter sum e\textit{go} \textit{donec} \textbf{tráns}eam.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~* et Spi\hspace{0.03em}\textit{rítui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc,} et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæ\hspace{0.03em}\textit{culórum.} \textbf{A}men.