\item Dirigátur orátio mea sicut incénsum in conspéctu \textbf{tu}o:~* elevátio mánuum meárum sacrifícium \textit{vesper}\textbf{tí}num.
\item Pone Dómine custódiam ori \textbf{me}o:~* et óstium circumstántiæ lá\textit{biis} \textbf{me}is.
\item Non declínes cor meum in verba ma\textbf{lí}tiæ:~* ad excusándas excusatiónes \textit{in} \textit{pec}\textbf{cá}tis.
\item Cum homínibus operántibus iniqui\textbf{tá}tem:~* et non communicábo cum elé\hspace{0.03em}\textit{ctis} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Corrípiet me justus in misericórdia, et incre\textbf{pá}bit me:~* óleum autem peccatóris non impínguet \textit{caput} \textbf{me}um.
\item Quóniam adhuc et orátio mea in beneplácitis e\textbf{ó}rum:~* absórpti sunt juncti petræ júdi\hspace{0.03em}\textit{ces} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Audient verba mea quóniam potu\textbf{é}runt:~* sicut crassitúdo terræ erúpta est \textit{super} \textbf{ter}ram.
\item Dissipáta sunt ossa nostra secus inférnum:~† quia ad te Dómine, Dómine, óculi \textbf{me}i:~* in te sperávi, non áuferas á\hspace{0.03em}\textit{nimam} \textbf{me}am.
\item Custódi me a láqueo, quem statuérunt \textbf{mi}hi:~* et a scándalis operántium in\hspace{0.03em}\textit{iqui}\textbf{tá}tem.
\item Cadent in retiáculo ejus pecca\textbf{tó}res:~* singuláriter sum ego \textit{donec} \textbf{tráns}eam.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\hspace{0.03em}\textit{lórum.} \textbf{A}men.
