\item Et non intres in judícium cum \textit{servo} \textbf{tu}o:~* quia non justificábitur in conspéctu tuo o\-mnis vi\textit{vens.}
\item Quia persecútus est inimícus á\tinyhspace\textit{nimam} \textbf{me}am:~* humiliávit in terra vitam me\textit{am.}
\item Collocávit me in obscúris sicut mórtuos sǽculi:~† et anxiátus est super me spí\textit{ritus} \textbf{me}us,~* in me turbátum est cor me\textit{um.}
\item Memor fui diérum antiquórum,~† meditátus sum in ómnibus opé\tinyhspace\textit{ribus} \textbf{tu}is:~* in factis mánuum tuárum meditá\textit{bar.}
\item Expándi manus \textit{meas} \textbf{ad} te:~* ánima mea sicut terra sine aqua ti\textit{bi.}
\item Velóciter exáu\tinyhspace\textit{di} \textit{me} \textbf{Dó}mine:~* defécit spíritus me\textit{us.}
\item Non avértas fáciem \textit{tuam} \textbf{a} me:~* et símilis ero descendéntibus in la\textit{cum.}
\item Audítam fac mihi mane misericór\textit{diam} \textbf{tu}am:~* quia in te sperá\tinyhspace\textit{vi.}
\item Notam fac mihi viam, \textit{in} \textit{qua} \textbf{ám}bulem:~* quia ad te levávi ánimam me\tinyhspace\textit{am.}
\item Eripe me de inimícis meis Dómine, ad \textit{te} \textit{con}\textbf{fú}gi:~* doce me fácere voluntátem tuam, quia Deus meus es \textit{tu.}
\item Spíritus tuus bonus dedúcet me in \textit{terram} \textbf{re}ctam:~* propter nomen tuum Dómine vivificábis me in æquitáte tu\tinyhspace\textit{a.}
\item Edúces de tribulatióne á\tinyhspace\textit{nimam} \textbf{me}am:~* et in misericórdia tua dispérdes inimícos me\textit{os.}
\item Et perdes omnes, qui tríbulant á\textit{nimam} \textbf{me}am,~* quóniam ego servus tuus \textit{sum.}
%\item Glória Pa\textit{tri,} \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spirítui San\textit{cto.}
%\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc,} \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. A\textit{men.}
\item Réqui\tinyhspace\textit{em} \textit{æ}\textbf{tér}nam~* dona eis, Dó\textit{mine.}
\item Et \textit{lux} \textit{per}\textbf{pé}tua~* lúceat e\tinyhspace\textit{is.}