\item Per síngulos dies bene\textbf{dí}cam \textbf{ti}bi:~* et laudábo nomen tuum in sǽculum et in sǽ\tinyhspace\textit{culum} \textbf{sǽ}culi.
\item Magnus Dóminus et lau\textbf{dá}bilis \textbf{ni}mis:~* et magnitúdinis ejus \textit{non} \textit{est} \textbf{fi}nis.
\item Generátio et generátio laudábit \textbf{ó}pera \textbf{tu}a:~* et poténtiam tuam pro\textit{nunti}\textbf{á}bunt.
\item Magnificéntiam glóriæ sanctitátis \textbf{tu}æ lo\textbf{quén}tur:~* et mirabília tu\tinyhspace\textit{a} \textit{nar}\textbf{rá}bunt.
\item Et virtútem terribílium tu\textbf{ó}rum \textbf{di}cent:~* et magnitúdinem tu\tinyhspace\textit{am} \textit{nar}\textbf{rá}bunt.
\item Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ \textbf{e}ruc\textbf{tá}bunt:~* et justítia tua \textit{exsul}\textbf{tá}bunt.
\item Miserátor et mi\textbf{sé}ricors \textbf{Dó}minus:~* pátiens, et mul\textit{tum} \textit{mi}\textbf{sé}ricors.
\item Suávis Dóminus \textbf{u}ni\textbf{vér}sis:~* et miseratiónes ejus super ómnia ó\textit{pera} \textbf{e}jus.
\item Confiteántur tibi Dómine ómnia \textbf{ó}pera \textbf{tu}a:~* et san\-cti tui bene\tinyhspace\textit{dícant} \textbf{ti}bi.
\item Glóriam regni \textbf{tu}i \textbf{di}cent:~* et poténtiam tu\tinyhspace\textit{am} \textit{lo}\textbf{quén}tur:
\item Ut notam fáciant fíliis hóminum pot\textbf{én}tiam \textbf{tu}am:~* et glóriam magnificéntiæ \textit{regni} \textbf{tu}i.
\item Regnum tuum regnum ó\-mnium \textbf{sæ}cu\textbf{ló}rum:~* et dominátio tua in o\-mni generatióne et gene\textit{rati}\textbf{ó}nem.
\item Fidélis Dóminus in ómnibus \textbf{ver}bis \textbf{su}is:~* et san\_ctus in ó\-mnibus opé\textit{ribus} \textbf{su}is.
\item Allevat Dóminus \textbf{om}nes qui \textbf{cór}ruunt:~* et érigit o\textit{mnes} \textit{e}\textbf{lí}sos.
\item Oculi ó\-mnium in te \textbf{spe}rant, \textbf{Dó}mine:~* et tu das escam illórum in témpore \textit{oppor}\textbf{tú}no.
\item Aperis tu \textbf{ma}num \textbf{tu}am:~* et imples omne ánimal bene\tinyhspace\textit{dicti}\textbf{ó}ne.
\item Justus Dóminus in ómnibus \textbf{vi}is \textbf{su}is:~* et san\-ctus in ómnibus opé\textit{ribus} \textbf{su}is.
\item Prope est Dóminus ómnibus invo\textbf{cán}tibus \textbf{e}um:~* ómnibus invocántibus eum in \textit{veri}\textbf{tá}te.
\item Voluntátem timéntium se fáciet:~† et deprecatiónem e\textbf{ó}rum ex\textbf{áu}diet:~* et salvos fá\tinyhspace\textit{ciet} \textbf{e}os.
\item Custódit Dóminus omnes \textbf{di}li\textbf{gén}tes se:~* et omnes peccató\textit{res} \textit{dis}\textbf{pér}det.
\item Laudatiónem Dómini lo\textbf{qué}tur os \textbf{me}um:~* et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽ\tinyhspace\textit{culum} \textbf{sǽ}culi.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\tinyhspace\textit{tui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc,} et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\tinyhspace\textit{lórum.} \textbf{A}men.