\item Sanctis, qui sunt in terra \textbf{e}jus,~* mirificávit omnes voluntátes me\textit{as} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Multiplicátæ sunt infirmitátes e\textbf{ó}rum:~* póstea acce\textit{lera}\textbf{vé}runt.
\item Non congregábo conventícula eórum de san\textbf{guí}nibus,~* nec memor ero nóminum eórum per lá\textit{bia} \textbf{me}a.
\item Dóminus pars hærededitátis meæ et cálicis \textbf{me}i:~* tu es qui restítues hærededitátem \textit{meam} \textbf{mi}hi.
\item Funes cecidérunt mihi in præ\textbf{clá}ris:~* étenim hæredéditas mea præclá\textit{ra} \textit{est} \textbf{mi}hi.
\item Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi intel\textbf{lé}ctum:~* ínsuper et usque ad noctem increpuérunt me \textit{renes} \textbf{me}i.
\item Providébam Dóminum in conspé\-ctu meo \textbf{sem}per:~* quóniam a dextris est mihi, \textit{ne} \textit{com}\textbf{mó}vear.
\item Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultávit lingua \textbf{me}a:~* ínsuper et caro mea requi\textit{éscet} \textbf{in} spe.
\item Quóniam non derelínques ánimam meam in in\textbf{fér}no:~* nec dabis san\-ctum tuum vidére cor\textit{rupti}\textbf{ó}nem.
\item Notas mihi fecísti vias vitæ,~† adimplébis me lætítia cum vultu \textbf{tu}o:~* dele\-ctatiónes in déxtera tua us\textit{que} \textit{in} \textbf{fi}nem.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\hspace{0.03em}\textit{tui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\hspace{0.03em}\textit{lórum.} \textbf{A}men.
