\item Inclína ad me aurem \textbf{tu}am,~* \textit{et} \textbf{sal}va me.
\item Esto mihi in Deum prote\-ctórem, et in locum mu\textbf{ní}tum:~* ut sal\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}cias.
\item Quóniam firmaméntum \textbf{me}um,~* et refúgium \textit{meum} \textbf{es} tu.
\item Deus meus, éripe me de manu pecca\textbf{tó}ris,~* et de manu contra legem agéntis \textit{et} \textit{in}\textbf{í}qui:
\item Quóniam tu es patiéntia mea, \textbf{Dó}mine:~* Dómine, spes mea a juven\textit{túte} \textbf{me}a.
\item In te confirmátus sum ex \textbf{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es pro\hspace{0.03em}\textit{téctor} \textbf{me}us.
\item In te cantátio mea semper:~† tamquam prodígium factus sum \textbf{mul}tis:~* et tu ad\textit{jútor} \textbf{for}tis.
\item Repleátur os meum laude, ut cantem glóriam \textbf{tu}am:~* tota die magnitú\hspace{0.02em}\textit{dinem} \textbf{tu}am.
\item Ne projícias me in témpore sene\textbf{ctú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne \textit{dere}\textbf{lín}quas me.
\item Quia dixérunt inimíci mei \textbf{mi}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecé\hspace{0.03em}\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}num.
\item Dicéntes: Deus derelíquit eum,~† persequímini, et comprehéndite \textbf{e}um:~* quia non est \textit{qui} \textit{e}\textbf{rí}piat.
\item Deus ne elongéris \textbf{a} me:~* Deus meus, in auxílium \textit{meum} \textbf{ré}spice.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\hspace{0.03em}\textit{tui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\hspace{0.03em}\textit{lórum.} \textbf{A}men.

