\item Ego autem semper spe\textbf{rá}bo:~* et adjíciam super omnem \textit{laudem} \textbf{tu}am.
\item Os meum annuntiábit justítiam \textbf{tu}am:~* tota die salu\tinyhspace\textit{táre} \textbf{tu}um.
\item Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in poténtias \textbf{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tu\kern 0.02em\textit{æ} \textit{so}\textbf{lí}us.
\item Deus, docuísti me a juventúte \textbf{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabí\tinyhspace\textit{lia} \textbf{tu}a.
\item Et usque in senéctam et \textbf{sé}nium:~* Deus, ne \textit{dere}\textbf{lín}quas me,
\item Donec annúntiem bráchium \textbf{tu}um~* generatióni omni, \textit{quæ} \textit{ven}\textbf{tú}ra est:
\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fecísti ma\textbf{gná}lia:~* Deus, quis sí\textit{milis} \textbf{ti}bi?
\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus vivifi\textbf{cá}sti me:~* et de abýssis terræ íterum \textit{redu}\textbf{xí}sti me:
\item Multiplicásti magnificéntiam \textbf{tu}am:~* et convérsus conso\textit{látus} \textbf{es} me.
\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritátem \textbf{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, \textit{San\-ctus} \textbf{Is}rael.
\item Exsultábunt lábia mea cum cantávero \textbf{ti}bi:~* et ánima mea, quam \textit{rede}\textbf{mí}sti.
\item Sed et lingua mea tota die meditábitur ju\-stítiam \textbf{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \textit{mala} \textbf{mi}hi.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\tinyhspace\textit{tui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\tinyhspace\textit{lórum.} \textbf{A}men.
