\item Custódi ánimam meam, \textbf{quón}iam \textbf{san}ctus sum:~* salvum fac servum tuum, Deus meus, spe\textbf{rán}tem \textbf{in} te.
\item Miserére mei Dómine, quóniam ad te clamávi tota die:~† lætífica ánimam \textbf{ser}vi \textbf{tu}i,~* quóniam ad te Dómine ánimam \textbf{me}am le\textbf{vá}vi.
\item Quóniam tu Dómine su\textbf{á}vis et \textbf{mi}tis:~* et multæ misericórdiæ ómnibus invo\textbf{cán}ti\textbf{bus} te.
\item Auribus pércipe Dómine orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~* et inténde voci deprecati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ.
\item In die tribulatiónis meæ cla\textbf{má}vi \textbf{ad} te:~* quia \textbf{ex}au\textbf{dí}sti me.
\item Non est símilis tui in \textbf{di}is, \textbf{Dó}mine:~* et non est secúndum \textbf{ó}pera \textbf{tu}a.
\item Omnes gentes quascúmque fecísti vénient, et adorábunt \textbf{co}ram te, \textbf{Dó}mine:~* et glorificábunt \textbf{no}men \textbf{tu}um.
\item Quóniam magnus es tu et fáciens \textbf{mi}ra\textbf{bí}lia:~* tu es \textbf{De}us \textbf{so}lus.
\item Deduc me Dómine in via tua,~† et ingrédiar in veri\textbf{tá}te \textbf{tu}a:~* lætétur cor meum ut tímeat \textbf{no}men \textbf{tu}um.
\item Confitébor tibi Dómine Deus meus, in toto \textbf{cor}de \textbf{me}o,~* et glorificábo nomen tuum \textbf{in} æ\textbf{tér}num:
\item Quia misericórdia tua \textbf{ma}gna est \textbf{su}per me:~* et eruí\-sti ánimam meam ex inférno in\textbf{fe}ri\textbf{ó}ri.
\item Deus iníqui insurrexérunt super me,~† et synagóga poténtium quæsiérunt \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~* et non proposuérunt te in con\textbf{spé}ctu \textbf{su}o.
\item Et tu Dómine Deus, miserátor \textbf{et} mi\textbf{sé}ricors,~* pátiens, et multæ misericórdi\textbf{æ,} et \textbf{ve}rax.
\item Réspice in me et miserére mei,~† da impérium tuum \textbf{pú}ero \textbf{tu}o:~* et salvum fac fílium an\textbf{cíl}læ \textbf{tu}æ.
\item Fac mecum signum in bonum,~† ut vídeant qui odérunt me, et \textbf{con}fun\textbf{dán}tur:~* quóniam tu Dómine adjuvísti me, et conso\textbf{lá}tus \textbf{es} me.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textbf{rí}tui \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc,} et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.
