\item Custódi ánimam meam, quóniam \textbf{san}ctus sum:~* salvum fac servum tuum, Deus meus, spe\hspace{0.03em}\textit{rántem} \textbf{in} te.
\item Miserére mei Dómine, quóniam ad te clamávi tota die:~† lætífica ánimam servi \textbf{tu}i,~* quóniam ad te Dómine ánimam me\hspace{0.03em}\textit{am} \textit{le}\hspace{0.01em}\textbf{vá}vi.
\item Quóniam tu Dómine suávis et \textbf{mi}tis:~* et multæ misericórdiæ ómnibus invo\hspace{0.03em}\textit{cánti}\hspace{0.01em}\textbf{bus} te.
%\item Auribus pércipe Dómine oratiónem \textbf{me}am:~* et inténde voci deprecati\hspace{0.02em}\textit{ónis} \textbf{me}æ.
\item Auribus pércipe Dómine oratiónem \textbf{me}am:~* et inténde voci deprecati\hspace*{0.03em}\textit{ónis} \textbf{me}æ.
\item In die tribulatiónis meæ clamávi \textbf{ad} te:~* quia \textit{exau}\textbf{dí}sti me.
\item Non est símilis tui in diis, \textbf{Dó}mine:~* et non est secúndum ó\textit{pera} \textbf{tu}a.
\item Omnes gentes quascúmque fecísti vénient, et adorábunt coram te \textbf{Dó}mine:~* et glorificábunt \textit{nomen} \textbf{tu}um.
\item Quóniam magnus es tu, et fáciens mira\textbf{bí}lia:~* tu es \textit{Deus} \textbf{so}lus.
\item Deduc me Dómine in via tua,~† et ingrédiar in veritáte \textbf{tu}a:~* lætétur cor meum ut tímeat \textit{nomen} \textbf{tu}um.
\item Confitébor tibi Dómine Deus meus, in toto corde \textbf{me}o,~* et glorificábo nomen tuum \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:
\item Quia misericórdia tua magna est \textbf{su}per me:~* et eruísti ánimam meam ex inférno in\textit{feri}\textbf{ó}ri.
\item Deus iníqui insurrexérunt super me,~† et synagóga poténtium quæsiérunt ánimam \textbf{me}am:~* et non proposuérunt te in con\hspace{0.03em}\textit{spéctu} \textbf{su}o.
\item Et tu Dómine Deus, miserátor et mi\textbf{sé}ricors,~* pátiens, et multæ misericórdi\hspace{0.03em}\textit{æ,} \textit{et} \textbf{ve}rax.
\item Réspice in me, et miserére mei,~† da impérium tuum púero \textbf{tu}o:~* et salvum fac fílium an\textit{cíllæ} \textbf{tu}æ.
\item Fac mecum signum in bonum,~† ut vídeant qui odérunt me, et confun\textbf{dán}tur:~* quóniam tu Dómine adjuvísti me et conso\hspace{0.03em}\textit{látus} \textbf{es} me.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\hspace{0.03em}\textit{tui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\hspace{0.03em}\textit{lórum.} \textbf{A}men.
