\item Intret in conspéctu tuo orátio \textbf{me}a:~* inclína aurem tuam ad \textit{precem} \textbf{me}am:
\item Quia repléta est malis ánima \textbf{me}a:~* et vita mea inférno ap\textit{propin}\textbf{quá}vit.
\item Æstimátus sum cum descendéntibus in \textbf{la}cum:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter mór\textit{tuos} \textbf{li}ber.
\item Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~† quorum non es memor \textbf{ám}plius:~* et ipsi de manu tu\tinyhspace\textit{a} \textit{re}\textbf{púl}si sunt.
\item Posuérunt me in lacu inferi\textbf{ó}ri:~* in tenebrósis et in \textit{umbra} \textbf{mor}tis.
\item Super me confirmátus est furor \textbf{tu}us:~* et omnes fluctus tuos indu\tinyhspace\textit{xísti} \textbf{su}per me.
\item Longe fecísti notos meos \textbf{a} me:~* posuérunt me abominati\tinyhspace\textit{ónem} \textbf{si}bi.
\item Tráditus sum, et non egredi\textbf{é}bar:~* óculi mei languérunt \textit{præ} \textit{in}\textbf{ó}pia.
\item Clamávi ad te Dómine tota \textbf{di}e:~* expándi ad te \textit{manus} \textbf{me}as.
\item Numquid mórtuis fácies mira\textbf{bí}lia:~* aut médici suscitábunt, et confite\tinyhspace\textit{búntur} \textbf{ti}bi?
\item Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericórdiam \textbf{tu}am,~* et veritátem tuam in per\textit{diti}\textbf{ó}ne?
\item Numquid cognoscéntur in ténebris mirabília \textbf{tu}a,~* et justítia tua in terra ob\tinyhspace\textit{livi}\textbf{ó}nis?
\item Et ego ad te Dómine cla\textbf{má}vi:~* et mane orátio mea præ\textit{véni}\textbf{et} te.
\item Ut quid Dómine repéllis oratiónem \textbf{me}am:~* avértis fáciem \textit{tuam} \textbf{a} me?
\item Pauper sum ego, et in labóribus a juventúte \textbf{me}a:~* exaltátus autem, humiliátus sum et \textit{contur}\textbf{bá}tus.
\item In me transiérunt iræ \textbf{tu}æ:~* et terróres tui con\tinyhspace\textit{turba}\textbf{vé}runt me.
\item Circumdedérunt me sicut aqua tota \textbf{di}e:~* circumdedé\tinyhspace\textit{runt} \textit{me} \textbf{si}mul.
\item Elongásti a me amícum et \textbf{pró}ximum:~* et notos meos \textit{a} \textit{mi}\textbf{sé}ria.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\tinyhspace\textit{tui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\tinyhspace\textit{lórum.} \textbf{A}men.
