\item 2. Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu et refúgi\textit{um} \textbf{me}um:~* Deus meus sperá\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}um.
\item 3. Quóniam ipse liberávit me de láqueo \textit{ve}\textbf{nán}tium,~* et a \textit{verbo} \textbf{ás}pero.
\item 4. Scápulis suis obumbrá\textit{bit} \textbf{ti}bi:~* et sub pennis e\textit{jus} \textit{spe}\textbf{rá}bis.
\item 5. Scuto circúmdabit te véri\textit{tas} \textbf{e}jus:~* non timébis a timó\textit{re} \textit{no}\textbf{ctúr}no.
\item 6. A sagítta volánte in die,~† a negótio perambulánte \textit{in} \textbf{té}nebris:~* ab incúrsu et dæmónio me\textit{ridi}\textbf{á}no.
\item 7. Cadent a látere tuo mille,~† et decem míllia a dex\textit{tris} \textbf{tu}is:~* ad te autem non ap\textit{propin}\textbf{quá}bit.
\item 8. Verúmtamen óculis tuis consi\textit{de}\textbf{rá}bis:~* et retributiónem peccató\textit{rum} \textit{vi}\textbf{dé}bis.
\item 9. Quóniam tu es Dómine \textit{spes} \textbf{me}a:~* Altíssimum posuísti refú\textit{gium} \textbf{tu}um.
\item 10. Non accédet ad \textit{te} \textbf{ma}lum:~* et flagéllum non appropinquábit taberná\textit{culo} \textbf{tu}o.
\item 11. Quóniam Angelis suis mandá\textit{vit} \textbf{de} te:~* ut custódiant te in ómnibus \textit{viis} \textbf{tu}is.
\item 12. In mánibus \textit{por}\textbf{tá}bunt te:~* ne forte offéndas ad lápidem \textit{pedem} \textbf{tu}um.
\item 13. Super áspidem et basilíscum am\textit{bu}\textbf{lá}bis:~* et conculcábis leónem \textit{et} \textit{dra}\textbf{có}nem.
\item 14. Quóniam in me sperávit, liberá\textit{bo} \textbf{e}um:~* prótegam eum quóniam cognóvit \textit{nomen} \textbf{me}um.
\item 15. Clamábit ad me, et ego exáudiam eum:~† cum ipso sum in tribula\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* erípiam eum et glorifi\textit{cábo} \textbf{e}um.
\item 16. Longitúdine diérum replé\textit{bo} \textbf{e}um:~* et osténdam illi salu\hspace{0.03em}\textit{táre} \textbf{me}um.
\item 17. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\hspace{0.03em}\textit{tui} \textbf{San}cto.
\item 18. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\hspace{0.03em}\textit{lórum.} \textbf{A}men.