\begin{itemize}[% 
label=\null, %
leftmargin=0pt, %
itemindent=3mm, %
labelsep=0pt, %
labelwidth=0pt, %
rightmargin=0pt, %
parsep=0pt, %
topsep=0pt, %
itemsep=0pt]%


\item Miserére mei, Deus, * secúndum magnam misericórdiam tuam.
\item Et secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum, * dele iniquitátem meam.
\item Ámplius lava me ab iniquitáte mea: * et a peccáto meo munda me.
\item Quóniam iniquitátem meam ego cognósco: * et peccátum meum contra me est semper.
\item Tibi soli peccávi, et malum coram te feci: * ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum judicáris.
\item Ecce enim, in iniquitátibus concéptus sum: * et in peccátis concépit me mater mea.
\item Ecce enim, veritátem dilexísti: * incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestásti mihi.
\item Aspérges me hyssópo, et mundábor: * lavábis me, et super nivem dealbábor.
\item Audítui meo dabis gáudium et lætítiam: * et exsultábunt ossa humiliáta.
\item Avérte fáciem tuam a peccátis meis: * et omnes iniquitátes meas dele.
\item Cor mundum crea in me, Deus: * et spíritum rectum ínnova in viscéribus meis.
\item Ne proícias me a fácie tua: * et spíritum sanctum tuum ne áuferas a me.
\item Redde mihi lætítiam salutáris tui: * et spíritu principáli confírma me.
\item Docébo iníquos vias tuas: * et ímpii ad te converténtur.
\item Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salútis meæ: * et exsultábit lingua mea justítiam tuam.
\item Dómine, lábia mea apéries: * et os meum annuntiábit laudem tuam.
\item Quóniam si voluísses sacrifícium, dedíssem útique: * holocáustis non delectáberis.
\item Sacrifícium Deo spíritus contribulátus: * cor contrítum, et humiliátum, Deus, non despícies.
\item Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tua Sion: * ut ædificéntur muri Jerúsalem.
\item Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et holocáusta: * tunc impónent super altáre tuum vítulos.

\end{itemize}